var words = 
[
    {
        "question": "لِآدَمَ",
        "answer": "to Adam",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "liādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَا آدَمُ",
        "answer": "And O Adam",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "wayāādamu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا وَاشْرَبُوا",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آدَمَ",
        "answer": "(of) Adam ",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1,
        "tlit": "ādama",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "آدَم",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "آدَم",
        "waznEnglish": "Adam",
        "waznTlit": "ādam",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِبْلِيسَ",
        "answer": "Iblis",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 9,
        "tlit": "ib'līsa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "إِبْلِيس",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِبْلِيس",
        "waznEnglish": "Iblis",
        "waznTlit": "ib'līs",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآبَاؤُكُمْ",
        "answer": "and your forefathers",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "waābāukum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَتُجَادِلُونَنِي فِي أَسْمَاءٍ سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاءَنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāanā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ عَفَوْا وَقَالُوا قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آبَاؤُنَا",
        "answer": "(by) our forefathers",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāunā",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبَوَيْكُمْ",
        "answer": "your parents",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "abawaykum",
        "frequency": 117,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبَوَان",
        "waznEnglish": "parents, two forefathers",
        "waznTlit": "abawān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَآتِيَنَّهُمْ",
        "answer": "surely, I will come to them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "laātiyannahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَنَّكُمْ",
        "answer": "come to you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyannakum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِي",
        "answer": "(will) come",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatī",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي تَأْوِيلُهُ يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتِنَا",
        "answer": "Then bring us",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fatinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ائْتِنَا",
        "answer": "Bring us",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَأْتُونَ",
        "answer": "Do you commit",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "atatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَأْتُونَ",
        "answer": "you approach",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "latatūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiyahum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأْتِ",
        "answer": "then bring",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fati",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتُوكَ",
        "answer": "They (will) bring to you",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatūka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيَنَا",
        "answer": "you came to us",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatiyanā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِنَا",
        "answer": "you bring us",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatinā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِ مِنْ آيَةٍ لِتَسْحَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَتَوْا",
        "answer": "Then they came",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fa-ataw",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰ أَصْنَامٍ لَهُمْ قَالُوا يَا مُوسَى",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِذْ يَعْدُونَ فِي السَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيهِمْ",
        "answer": "come to them",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīhim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْتِهِمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatihim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِنْ يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِثْلُهُ يَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِيكُمْ",
        "answer": "will it come to you",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatīkum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْتِهِمْ",
        "answer": "you bring them",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "tatihim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِمْ بِآيَةٍ قَالُوا لَوْلَا اجْتَبَيْتَهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 264,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآتِهِمْ",
        "answer": "so give them",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "faātihim",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتُكَ",
        "answer": "I have given you",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytuka",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَخُذْ مَا آتَيْتُكَ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُؤْتُونَ",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "wayu'tūna",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاكُمْ",
        "answer": "We have given you",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynākum",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " خُذُوا مَا آتَيْنَاكُمْ بِقُوَّةٍ وَاذْكُرُوا مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُ",
        "answer": "We gave [him]",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَيْتَنَا",
        "answer": "You give us",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaytanā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَثْقَلَتْ دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهُمَا",
        "answer": "He gives them",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَاهُمَا صَالِحًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آتَاهُمَا",
        "answer": "He has given them",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātāhumā",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِثْمَ",
        "answer": "and the sin",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "wal-ith'ma",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَالْإِثْمَ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَجْرًا",
        "answer": "surely (will be) a reward",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "la-ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ السَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرَ",
        "answer": "(the) reward",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajra",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٌ",
        "answer": "(is a fixed) term",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalun",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "a (fixed) term",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجَلُهُمْ",
        "answer": "their term",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajaluhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ وَأَنْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَدِ اقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": 85,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُذُوا",
        "answer": "Take",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا وَاشْرَبُوا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَأْخُذَكُمْ",
        "answer": "lest seizes you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fayakhudhakum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "So seized them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "Then seized them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhathumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَا",
        "answer": "We seized",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "So We seized them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ فَأَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخَذْنَاهُمْ",
        "answer": "So We seized them",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fa-akhadhnāhum",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَذَّبُوا فَأَخَذْنَاهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذْنَا",
        "answer": "We seized",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhnā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَخُذْ",
        "answer": "So take",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي وَبِكَلَامِي فَخُذْ مَا آتَيْتُكَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَخُذْهَا",
        "answer": "So take them",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "fakhudh'hā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْخُذُوا",
        "answer": "(to) take",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخَذَ",
        "answer": "and seized",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "he took (up)",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سَكَتَ عَنْ مُوسَى الْغَضَبُ أَخَذَ الْأَلْوَاحَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَتْهُمُ",
        "answer": "seized them",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhathumu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخَذْنَا",
        "answer": "and We seized",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-akhadhnā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْخُذُونَ",
        "answer": "taking",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhūna",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْخُذُوهُ",
        "answer": "they will take it",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhūhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا وَإِنْ يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِثْلُهُ يَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْخَذْ",
        "answer": "taken",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yu'khadh",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُذُوا",
        "answer": "(We said), \"Take",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " خُذُوا مَا آتَيْنَاكُمْ بِقُوَّةٍ وَاذْكُرُوا مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَذَ",
        "answer": "(was) taken",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُذِ",
        "answer": "Hold",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "khudhi",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "take",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "took",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّخِذُونَ",
        "answer": "You take",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "tattakhidhūna",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ الْجِبَالَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُوهُ",
        "answer": "(will) they take it",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhūhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّخِذُوهُ",
        "answer": "they will take it",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yattakhidhūhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الْغَيِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّخَذَ",
        "answer": "And took",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "wa-ittakhadha",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوهُ",
        "answer": "They took it (for worship)",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhūhu",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا اتَّخَذُوهُ وَكَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "took",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 124,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْخِرُونَ",
        "answer": "seek to delay",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "yastakhirūna",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَأْخِرُ",
        "waznEnglish": "to delay, to postpone",
        "waznTlit": "yastakhiru",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْرَاهُمْ",
        "answer": "(the) last of them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ukh'rāhum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُخْرَاهُمْ",
        "answer": "to (the) last of them",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "li-ukh'rāhum",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ أُولَاهُمْ لِأُخْرَاهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْآخِرَةِ",
        "answer": "concerning the Hereafter",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "bil-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا وَهُمْ بِالْآخِرَةِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter ",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةُ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiratu",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 155,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "(We sent) their brother",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "(We sent) their brother",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَاهُمْ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhāhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَخَاهُ",
        "answer": "and his brother",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-akhāhu",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَخِيهِ",
        "answer": "to his brother",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "li-akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَارُونَ اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخِيهِ",
        "answer": "his brother",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhīhi",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِأَخِي",
        "answer": "and my brother",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wali-akhī",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِأَخِي وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِخْوَانُهُمْ",
        "answer": "But their brothers",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "wa-ikh'wānuhum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 202,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِخْوَانُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِي الْغَيِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُخْتَهَا",
        "answer": "its sister (nation)",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ukh'tahā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَعَنَتْ أُخْتَهَا",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ كُنْتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "[when]",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ بَعْدَ إِذْ نَجَّانَا اللَّهُ مِنْهَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذِ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idhi",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذْ يَعْدُونَ فِي السَّبْتِ إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذْ",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "wa-idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا ادَّارَكُوا فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَتْهُمُ الْحَسَنَةُ قَالُوا لَنَا هَٰذِهِ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِمْ بِآيَةٍ قَالُوا لَوْلَا اجْتَبَيْتَهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Surprise particle)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "and then",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا فَإِذَا هُمْ مُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Surprise particle)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذًا",
        "answer": "then",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 28,
        "tlit": "idhan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "إِذًا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِذًا",
        "waznEnglish": "then",
        "waznTlit": "idhan",
        "waznType": "Particle (Answer particle)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَنَ",
        "answer": "I give permission",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ آمَنْتُمْ بِهِ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَذَّنَ",
        "answer": "Then will announce",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "fa-adhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذَّنَ",
        "waznEnglish": "to announce, to proclaim",
        "waznTlit": "adhana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأَذَّنَ",
        "answer": "declared",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ta-adhana",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأَذَّنَ",
        "waznEnglish": "to announce, to declare",
        "waznTlit": "ta-adhana",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَانٌ",
        "answer": "(are) ears",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ آذَانٌ لَا يَسْمَعُونَ بِهَا أُولَٰئِكَ كَالْأَنْعَامِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آذَانٌ",
        "answer": "ears",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "ādhānun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ آذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُذُنٌ",
        "waznEnglish": "ear",
        "waznTlit": "udhunun",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by (the) permission",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤَذِّنٌ",
        "answer": "an announcer",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "mu-adhinun",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالُوا نَعَمْ فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤَذِّن",
        "waznEnglish": "announcer",
        "waznTlit": "mu-adhin",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُوذِينَا",
        "answer": "We have been harmed",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 30,
        "tlit": "ūdhīnā",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "أ ذ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُوذِىَ",
        "waznEnglish": "to harm, to trouble",
        "waznTlit": "ūdhiya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاكُمْ فِي الْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا وَادْعُوهُ خَوْفًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِ",
        "answer": "(the) earth",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(the) earth",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the land",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْضِكُمْ",
        "answer": "your land",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "arḍikum",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَآلِهَتَكَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا إِنَّ الْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the land",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمْ فِي الْأَرْضِ أُمَمًا مِنْهُمُ الصَّالِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(of) Israel",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسِفًا",
        "answer": "and grieved",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 43,
        "tlit": "asifan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ",
        "rootWord": "أ س ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسِف",
        "waznEnglish": "sorrowful",
        "waznTlit": "asif",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آسَىٰ",
        "answer": "I grieve",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 46,
        "tlit": "āsā",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ آسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْسَ",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "tasa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِصْرَهُمْ",
        "answer": "their burden",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 48,
        "tlit": "iṣ'rahum",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَالْأَغْلَالَ الَّتِي كَانَتْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ص ر",
        "waznEnglish": "burden, covenant",
        "waznTlit": "hamza ṣād rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْآصَالِ",
        "answer": "and (in) the evenings",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wal-āṣāli",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْفِكُونَ",
        "answer": "they (were) falsifying",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "yafikūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُفِكَ",
        "waznEnglish": "to delude, to turn away",
        "waznTlit": "ufika",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكُلَا",
        "answer": "and you both eat",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "fakulā",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلُوا",
        "answer": "and eat",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "wakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا تُسْرِفُوا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْكُلْ",
        "answer": "(to) eat",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takul",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُوا",
        "answer": "Eat",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "kulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُلُوا",
        "answer": "and eat",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "wakulū",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 93,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَقِيقٌ عَلَىٰ أَنْ لَا أَقُولَ عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ السُّفَهَاءُ مِنَّا إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) but",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "633",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "634",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "636",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Exceptive particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those (to) whom",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَنَسْأَلَنَّ الَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(will be) the ones who",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "of those who",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "(are) for those who",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "the ones whom",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ اللَّهُ بِرَحْمَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "that which",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "but which",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": " those",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِمَنْ آمَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in that which",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالَّذِي",
        "answer": "in that which",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "bi-alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ طَائِفَةٌ مِنْكُمْ آمَنُوا بِالَّذِي أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَكَ مِنْ قَرْيَتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَانُوا هُمُ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "[for] those who",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِنَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "whom",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا عِنْدَهُمْ فِي التَّوْرَاةِ وَالْإِنْجِيلِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَالْأَغْلَالَ الَّتِي كَانَتْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالَّذِينَ",
        "answer": "So those who",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "fa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the one who",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(that) which",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "for those who",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَابِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of the) one whom",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "the One Who",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those whom",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهٍ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhin",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآلِهَتَكَ",
        "answer": "and your gods",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "waālihataka",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَآلِهَتَكَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى اجْعَلْ لَنَا إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ آلِهَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِهَةٌ",
        "answer": "gods",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ālihatun",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى اجْعَلْ لَنَا إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ آلِهَةٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهًا",
        "answer": "a god",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhan",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1103",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُ التَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1104",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1105",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1106",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1107",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(from) Allah",
        "pcklId": "1108",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1109",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تُشْرِكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1110",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1111",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1112",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(is) for Allah",
        "pcklId": "1113",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1114",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1115",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1116",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1117",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ اللَّهُ بِرَحْمَةٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1118",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1119",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّ اللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1120",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1121",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1122",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَحْمَتَ اللَّهِ قَرِيبٌ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1123",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1124",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1125",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1126",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1127",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1128",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا نَزَّلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1129",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1130",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1131",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1132",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1133",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1134",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ بِهِ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1135",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1136",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1137",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ بَعْدَ إِذْ نَجَّانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1138",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1139",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1140",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1141",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1142",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1143",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " حَقِيقٌ عَلَىٰ أَنْ لَا أَقُولَ عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "1144",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "(belongs) to Allah",
        "pcklId": "1145",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1146",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّمَا طَائِرُهُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1147",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1148",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1149",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1150",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ وَاتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(whom) Allah",
        "pcklId": "1151",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1152",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1153",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِي وَمَنْ يُضْلِلْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "1154",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1155",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1156",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَا هَادِيَ لَهُ وَيَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1157",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1158",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1159",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1160",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا فَتَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1161",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1162",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1163",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَاءَ",
        "answer": "(the) Bounties",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 62,
        "tlit": "ālāa",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَالَآء",
        "waznEnglish": "favor, bounty",
        "waznTlit": "ālā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَاءَ",
        "answer": "(the) Bounties",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 62,
        "tlit": "ālāa",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "أ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَالَآء",
        "waznEnglish": "favor, bounty",
        "waznTlit": "ālā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِمْ",
        "answer": "to them (Messengers)",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhim",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَنَسْأَلَنَّ الَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْأَلَنَّ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "for",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِلَىٰ",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at You",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "at",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to himself",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to You",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "till",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْهَا",
        "answer": "with her",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "at you",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَيَّ",
        "answer": "to me",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayya",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنْتُمْ صَامِتُونَ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": 137,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ آذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction",
        "waznFreq": 137,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَرْتُكَ",
        "answer": "I commanded you",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amartuka",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَرَنَا",
        "answer": "(has) ordered us",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amaranā",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُ",
        "answer": "order",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمَرَ",
        "answer": "(Has been) ordered",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amara",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ أَمَرَ رَبِّي بِالْقِسْطِ وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْمُرُونَ",
        "answer": "(do) you instruct",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "tamurūna",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْمُرْ",
        "answer": "and order",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wamur",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُهُمْ",
        "answer": "He commands them",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuruhum",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَأْمُرُهُمْ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَاهُمْ عَنِ الْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأْمُرْ",
        "answer": "and enjoin",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wamur",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 77,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His command",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومَ مُسَخَّرَاتٍ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَمْرُ",
        "answer": "and the command",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "wal-amru",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوا النَّاقَةَ وَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْرَ",
        "answer": "(over the) matter",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amra",
        "frequency": 248,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّ",
        "answer": "(of) my mother",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umma",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قَالَ ابْنَ أُمَّ إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمِّيَّ",
        "answer": "the unlettered",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "l-umiya",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمِّىّ",
        "waznEnglish": "unlettered, unable to read",
        "waznTlit": "ummiīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأُمِّيِّ",
        "answer": "the unlettered",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "l-umiyi",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمِّىّ",
        "waznEnglish": "unlettered, unable to read",
        "waznTlit": "ummiīī",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمٍ",
        "answer": "(the) nations",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamin",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "a nation",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَعَنَتْ أُخْتَهَا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "(is) a community",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمًا",
        "answer": "(as) communities",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umaman",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمُ اثْنَتَيْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "a community",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَمًا",
        "answer": "(as) nations",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umaman",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمْ فِي الْأَرْضِ أُمَمًا مِنْهُمُ الصَّالِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُمَّةٌ",
        "answer": "(is) a nation",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatun",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ خَلَقْنَا أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِمَّا",
        "answer": "Whether",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَإِمَّا",
        "answer": "or Whether",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 74,
        "tlit": "wa-immā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "إِمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِمَّا",
        "waznEnglish": "Whether",
        "waznTlit": "immā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَأَمِنَ",
        "answer": "Then did feel secure",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "afa-amina",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَأَمِنَ",
        "answer": "Or felt secure",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "awa-amina",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَأَمِنُوا",
        "answer": "Then did they feel secure",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "afa-aminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْمَنُ",
        "answer": "feel secure",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yamanu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِنَ",
        "waznEnglish": "to feel secure",
        "waznTlit": "amina",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِمَنْ آمَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "you believe",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmana",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ بِهِ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "(who has) believed",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ طَائِفَةٌ مِنْكُمْ آمَنُوا بِالَّذِي أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ لَمْ يُؤْمِنُوا فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "(have) believed",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَكَ مِنْ قَرْيَتِنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "(had) believed",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُؤْمِنُوا",
        "answer": "to believe",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "liyu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنْتُمْ",
        "answer": "You believed",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmantum",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ آمَنْتُمْ بِهِ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "we believed",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُؤْمِنَنَّ",
        "answer": "surely, we will believe",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lanu'minanna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَئِنْ كَشَفْتَ عَنَّا الرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُوا",
        "answer": "(will) they believe",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَآمَنُوا",
        "answer": "and believed",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "waāmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "they believe",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِنَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآمِنُوا",
        "answer": "So believe",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "faāminū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُ",
        "answer": "believes",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minu",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "will they believe",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَهُ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "who believe",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمِينٌ",
        "answer": "trustworthy",
        "pcklId": "571",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amīnun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنَا لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amīn",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "701",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ لِتُنْذِرَ بِهِ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "702",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنُونَ",
        "answer": "(are) believers",
        "pcklId": "703",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلَ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "704",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "705",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bimu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِ مِنْ آيَةٍ لِتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "706",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسِ",
        "answer": "and the men",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْإِنْسِ",
        "answer": "and men",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "wal-insi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنس",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "ins",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنَاسٌ",
        "answer": "(are) people",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "unāsun",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنَاسٍ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "unāsin",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَشْرَبَهُمْ",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِنسَٰن",
        "waznEnglish": "you perceive",
        "waznTlit": "insān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهُ",
        "answer": "and his family",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahla",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlu",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَهَا",
        "answer": "its people",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlahā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَكَرْتُمُوهُ فِي الْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأُولَاهُمْ",
        "answer": "about the first of them",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "liūlāhum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولَاهُمْ",
        "answer": "(the) first of them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ūlāhum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ أُولَاهُمْ لِأُخْرَاهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَّلُ",
        "answer": "(the) first",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "awwalu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوَّل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "awwal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 82,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلَ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āla",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آلِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "āli",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَال",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "āl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلَهُ",
        "answer": "(for) its fulfillment",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīlahu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْوِيلُهُ",
        "answer": "its fulfillment",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "tawīluhu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي تَأْوِيلُهُ يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأْوِيل",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "tawīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "to Our Verses",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ بِمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Signs",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي فَمَنِ اتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātihi",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَابُ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Verses",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا عَمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "with Our Signs",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "with a Sign",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Signs",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "(the) sign",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِ مِنْ آيَةٍ لِتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "(as) signs",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ وَالدَّمَ آيَاتٍ مُفَصَّلَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِيَ",
        "answer": "My Signs",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātiya",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةٍ",
        "answer": "sign",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "in Our Verses",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ وَالَّذِينَ هُمْ بِآيَاتِنَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "[in] Our Signs",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِنَا",
        "answer": "Our Signs",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyātinā",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِمْ بِآيَةٍ قَالُوا لَوْلَا اجْتَبَيْتَهَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِئْسَمَا",
        "answer": "Evil is what",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bi'samā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا فَجَاءَهَا بَأْسُنَا بَيَاتًا أَوْ هُمْ قَائِلُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسُنَا",
        "answer": "Our punishment",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basunā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَأْسَاءِ",
        "answer": "with adversity",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "bil-basāi",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْسَآء",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "basā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَئِيسٍ",
        "answer": "wretched",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "baīsin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَـِٔيس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "baīs",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْبَجَسَتْ",
        "answer": "Then gushed forth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 97,
        "tlit": "fa-inbajasat",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا",
        "rootWord": "ب ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب ج س",
        "waznEnglish": "to gush, to flow",
        "waznTlit": "bā jīm sīn",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥra",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَحْرِ",
        "answer": "(by) the sea",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥri",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْخَسُوا",
        "answer": "deprive",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 100,
        "tlit": "tabkhasū",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ب خ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَبْخَسْ",
        "waznEnglish": "to diminish, to deprive",
        "waznTlit": "yabkhas",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَأَكُمْ",
        "answer": "He originated you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 103,
        "tlit": "bada-akum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
        "rootWord": "ب د أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَأَ",
        "waznEnglish": "to begin, to originate",
        "waznTlit": "bada-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَّلْنَا",
        "answer": "We changed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "baddalnā",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَبَدَّلَ",
        "answer": "But changed",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "fabaddala",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَدَتْ",
        "answer": "became apparent",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "badat",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُبْدِيَ",
        "answer": "to make apparent",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "liyub'diya",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ لَهُمَا الشَّيْطَانُ لِيُبْدِيَ لَهُمَا مَا وُورِيَ عَنْهُمَا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَارَكْنَا",
        "answer": "We blessed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "bāraknā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to bless",
        "waznTlit": "bāraka",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبَارَكَ",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "tabāraka",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبَارَكَ",
        "waznEnglish": "to be blessed",
        "waznTlit": "tabāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَرَكَاتٍ",
        "answer": "blessings",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "barakātin",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَكَٰت",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "barakāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَسْطَةً",
        "answer": "extensively",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "baṣ'ṭatan",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَزَادَكُمْ فِي الْخَلْقِ بَسْطَةً",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصطَة",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "baṣṭat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُشْرًا",
        "answer": "(as) glad tidings",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "bush'ran",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشْر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bush'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَشِيرٌ",
        "answer": "and a bearer of good tidings",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wabashīrun",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَشِير",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "bashīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَهُمْ قُلُوبٌ لَا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَا يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "(to) see",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْصِرُونَ",
        "answer": "(do) they see",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "yub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْصَرَ",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "abṣara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْصَارُهُمْ",
        "answer": "their eyes",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣāruhum",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصَائِرُ",
        "answer": "enlightenment",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣāiru",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبْصِرُونَ",
        "answer": "(are) those who see (aright)",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "mub'ṣirūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا فَإِذَا هُمْ مُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْصِر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "mub'ṣir",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْطِشُونَ",
        "answer": "(to) hold",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 134,
        "tlit": "yabṭishūna",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ب ط ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَشْ",
        "waznEnglish": "to seize",
        "waznTlit": "baṭash",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَطَلَ",
        "answer": "and became futile",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "wabaṭala",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَلَ",
        "waznEnglish": "to become futile",
        "waznTlit": "baṭala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَاطِلٌ",
        "answer": "and vain",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "wabāṭilun",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ مُتَبَّرٌ مَا هُمْ فِيهِ وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُبْطِلُونَ",
        "answer": "the falsifiers",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-mub'ṭilūna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْطِلُون",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "mub'ṭilūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَطَنَ",
        "answer": "is concealed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "baṭana",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطَنَ",
        "waznEnglish": "to be concealed",
        "waznTlit": "baṭana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبْعَثُونَ",
        "answer": "they are raised up",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "yub'ʿathūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعَثْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "baʿathnā",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيَبْعَثَنَّ",
        "answer": "that He would surely send",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 137,
        "tlit": "layabʿathanna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ب ع ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعَثَ",
        "waznEnglish": "to raise, to resurrect, to send",
        "waznTlit": "baʿatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِ",
        "answer": "after him",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِي",
        "answer": "after me",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdī",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهَا",
        "answer": "after that",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihā",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهَا",
        "answer": "after that",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihā",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِهِمْ",
        "answer": "after them",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdihim",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ بَعْدَ إِذْ نَجَّانَا اللَّهُ مِنْهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدَهُ",
        "answer": "after this",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdahu",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَنْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَدِ اقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَهُ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَعْضٍ",
        "answer": "to some others",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍin",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 157,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَغْتَةً",
        "answer": "suddenly",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 143,
        "tlit": "baghtatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "ب غ ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب غ ت",
        "waznEnglish": "suddenly",
        "waznTlit": "bā ghayn tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَبْغُونَهَا",
        "answer": "and seek in it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wayabghūnahā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَبْغُونَهَا",
        "answer": "and seeking (to make) it",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "watabghūnahā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ بِهِ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْغِيكُمْ",
        "answer": "I seek for you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "abghīkum",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek, to oppress",
        "waznTlit": "baghā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَغْيَ",
        "answer": "and the oppression",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "wal-baghya",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَالْإِثْمَ وَالْبَغْيَ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَلَدٍ",
        "answer": "to a land",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "libaladin",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْبَلَدُ",
        "answer": "And the land ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 154,
        "tlit": "wal-baladu",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ب ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَد",
        "waznEnglish": "a city",
        "waznTlit": "balad",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُبَلِّغُكُمْ",
        "answer": "I convey to you",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "uballighukum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَّغْ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ballagh",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُبَلِّغُكُمْ",
        "answer": "I convey to you",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "uballighukum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنَا لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَّغْ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ballagh",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْلَغْتُكُمْ",
        "answer": "I have conveyed to you",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablaghtukum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْلَغُ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ablaghu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْلَغْتُكُمْ",
        "answer": "I (have) conveyed to you",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "ablaghtukum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْلَغُ",
        "waznEnglish": "to convey",
        "waznTlit": "ablaghu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَالِغُوهُ",
        "answer": "were to reach [it]",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "bālighūhu",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bāligh",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبْلُوهُمْ",
        "answer": "We test them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "nablūhum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَلَوْنَاهُمْ",
        "answer": "And We tested them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "wabalawnāhum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَبَلَوْنَاهُمْ بِالْحَسَنَاتِ وَالسَّيِّئَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَوْ",
        "waznEnglish": "to test",
        "waznTlit": "balaw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَلَاءٌ",
        "answer": "(was) a trial",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 158,
        "tlit": "balāon",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ب ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَآء",
        "waznEnglish": "And surely We will test you",
        "waznTlit": "balā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَهُمْ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāahum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَاهِرُونَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءَكُمْ",
        "answer": "your sons",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāakum",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُقَتِّلُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ابْنَ",
        "answer": "O son",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "ib'na",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالَ ابْنَ أُمَّ إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا بَنِي",
        "answer": "O Children",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "yābanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "bibanī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَوَّأَكُمْ",
        "answer": "and settled you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 165,
        "tlit": "wabawwa-akum",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا",
        "rootWord": "ب و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَوَّأَ",
        "waznEnglish": "to settle",
        "waznTlit": "bawwa-a",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَبْوَابُ",
        "answer": "(the) doors",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "abwābu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَابُ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْبَابَ",
        "answer": "the gate",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "l-bāba",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيَاتًا",
        "answer": "(at) night",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "bayātan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا فَجَاءَهَا بَأْسُنَا بَيَاتًا أَوْ هُمْ قَائِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَٰت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيَاتًا",
        "answer": "(at) night",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "bayātan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَٰت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayāt",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "(as) homes",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ الْجِبَالَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْضَاءُ",
        "answer": "(was) white",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 171,
        "tlit": "bayḍāu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ب ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَبْيَض",
        "waznEnglish": "would become white",
        "waznTlit": "abyaḍ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among them",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَهُمَا",
        "answer": "And between them",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynahumā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَنَا",
        "answer": "between us",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynanā",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَ",
        "answer": "and between",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabayna",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٌ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيِّنَةٌ",
        "answer": "a clear proof",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinatun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْبَيِّنَاتِ",
        "answer": "with clear proofs",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bil-bayināti",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَيِّنَةٍ",
        "answer": "with a clear Sign",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bibayyinatin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "open",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَأَقُلْ لَكُمَا إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnin",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُتَبَّرٌ",
        "answer": "destroyed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 175,
        "tlit": "mutabbarun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ مُتَبَّرٌ مَا هُمْ فِيهِ وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ت ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَبَّر",
        "waznEnglish": "and to destroy",
        "waznTlit": "mutabbar",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبِعَكَ",
        "answer": "follows you",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tabiʿaka",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبِعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "tabiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَتْبَعَهُ",
        "answer": "so followed him",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-atbaʿahu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَانْسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ الشَّيْطَانُ فَكَانَ مِنَ الْغَاوِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتْبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "atbaʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبِعُوا",
        "answer": "Follow",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّبَعْتُمْ",
        "answer": "you follow",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿtum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعْ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿ",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُونَ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūna",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعُوا",
        "answer": "and follow",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿū",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبِعُوهُ",
        "answer": "and follow him",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabiʿūhu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ وَاتَّبِعُوهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّبَعَ",
        "answer": "and followed",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "wa-ittabaʿa",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعُوكُمْ",
        "answer": "will they follow you",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿūkum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَّبِعُ",
        "answer": "I follow",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "attabiʿu",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهِمُ",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihimu",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتْرُكْهُ",
        "answer": "if you leave him",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 182,
        "tlit": "tatruk'hu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "ت ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَرَكَ",
        "waznEnglish": "to leave",
        "waznTlit": "taraka",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتْلُ",
        "answer": "And recite",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "wa-ut'lu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَمَّتْ",
        "answer": "And was fulfilled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "watammat",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَّ",
        "waznEnglish": "to be fulfilled, to be completed",
        "waznTlit": "tamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَمَّ",
        "answer": "so was completed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "fatamma",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَتَمَّ مِيقَاتُ رَبِّهِ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَمَّ",
        "waznEnglish": "to be fulfilled, to be completed",
        "waznTlit": "tamma",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَتْمَمْنَاهَا",
        "answer": "and We completed them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "wa-atmamnāhā",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُبْتُ",
        "answer": "I turn (in repentance)",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tub'tu",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repented",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثُعْبَانٌ",
        "answer": "(was) a serpent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 202,
        "tlit": "thuʿ'bānun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ث ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ث ع ب",
        "waznEnglish": "(was) a serpent",
        "waznTlit": "thā ʿayn bā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَقُلَتْ",
        "answer": "(will be) heavy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thaqulat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ الْحَقُّ فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقُلَتْ",
        "waznEnglish": "to be heavy",
        "waznTlit": "thaqulat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَقُلَتْ",
        "answer": "It lays heavily",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thaqulat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقُلَتْ",
        "waznEnglish": "to be heavy",
        "waznTlit": "thaqulat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثْقَلَتْ",
        "answer": "she grows heavy",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "athqalat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَثْقَلَتْ دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثْقَلَت",
        "waznEnglish": "to be heavy",
        "waznTlit": "athqalat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثِقَالًا",
        "answer": "heavy",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "thiqālan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقِيل",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ثَلَاثِينَ",
        "answer": "thirty",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthīna",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "(of) fruits",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِ مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "[the] fruits",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَتَيْ",
        "answer": "(into) two",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natay",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمُ اثْنَتَيْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اثْنَتَا",
        "answer": "two",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'natā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَتَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'natayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِبَالَ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibāla",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ الْجِبَالَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَبَلِ",
        "answer": "the mountain",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jabali",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْجَبَلِ",
        "answer": "to the mountain",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "lil'jabali",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَبَلَ",
        "answer": "the mountain",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jabala",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْتَبَيْتَهَا",
        "answer": "you devised it",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 222,
        "tlit": "ij'tabaytahā",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِمْ بِآيَةٍ قَالُوا لَوْلَا اجْتَبَيْتَهَا",
        "rootWord": "ج ب ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَبَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ij'tabā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاثِمِينَ",
        "answer": "fallen prone",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 224,
        "tlit": "jāthimīna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ج ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث م",
        "waznEnglish": "fallen prone",
        "waznTlit": "jīm thā mīm",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاثِمِينَ",
        "answer": "fallen prone",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 224,
        "tlit": "jāthimīna",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ج ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ث م",
        "waznEnglish": "fallen prone",
        "waznTlit": "jīm thā mīm",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجْحَدُونَ",
        "answer": "they reject",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 226,
        "tlit": "yajḥadūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ج ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ح د",
        "waznEnglish": "to reject, to deny",
        "waznTlit": "jīm ḥā dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتُجَادِلُونَنِي",
        "answer": "Do you dispute with me",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "atujādilūnanī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَتُجَادِلُونَنِي فِي أَسْمَاءٍ سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْجَرَادَ",
        "answer": "and the locusts",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 236,
        "tlit": "wal-jarāda",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ وَالدَّمَ آيَاتٍ مُفَصَّلَاتٍ",
        "rootWord": "ج ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ر د",
        "waznEnglish": "and the locusts",
        "waznTlit": "jīm rā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجُرُّهُ",
        "answer": "dragging him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 237,
        "tlit": "yajurruhu",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ج ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ر ر",
        "waznEnglish": "to drag",
        "waznTlit": "jīm rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "the criminals",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُجْرِمِينَ",
        "answer": "(of) the criminals",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "l-muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminal",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "Flows",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِنْ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجْزَوْنَ",
        "answer": "they be recompensed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "yuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجْزِي",
        "answer": "We recompense",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "najzī",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُفْتَرِينَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُجْزَوْنَ",
        "answer": "They will be recompensed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "sayuj'zawna",
        "frequency": 118,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَسَدًا",
        "answer": "an image",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 246,
        "tlit": "jasadan",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا",
        "rootWord": "ج س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج س د",
        "waznEnglish": "an image",
        "waznTlit": "jīm sīn dāl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاكُمْ فِي الْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَا",
        "answer": "We have made",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْنَا",
        "answer": "place us",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalnā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "He made you",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَكُمْ",
        "answer": "He made you",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalakum",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اجْعَلْ",
        "answer": "Make",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "ij'ʿal",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى اجْعَلْ لَنَا إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ آلِهَةٌ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَهُ",
        "answer": "He made it",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalahu",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْعَلْنِي",
        "answer": "place me",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalnī",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " فَلَا تُشْمِتْ بِيَ الْأَعْدَاءَ وَلَا تَجْعَلْنِي مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and made",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَا",
        "answer": "they make",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalā",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَاهُمَا صَالِحًا جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجَلَّىٰ",
        "answer": "revealed (His) Glory",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 257,
        "tlit": "tajallā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "ج ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَجَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to reveal",
        "waznTlit": "tajallā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُجَلِّيهَا",
        "answer": "can reveal [it]",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 257,
        "tlit": "yujallīhā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ج ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to reveal",
        "waznTlit": "jallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْمَعِينَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "ajmaʿīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْمَعِين",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "ajmaʿīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمْعُكُمْ",
        "answer": "your gathering",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamʿukum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَغْنَىٰ عَنْكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمْع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا ادَّارَكُوا فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَمَلُ",
        "answer": "the camel",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 261,
        "tlit": "l-jamalu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "ج م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَل",
        "waznEnglish": "(is) beauty",
        "waznTlit": "jamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجِنِّ",
        "answer": "the jinn",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-jini",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنّ",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِنَّةٍ",
        "answer": "(is) any madness",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jinnatin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جِنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jinnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "(in) the Garden",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) the Garden",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةُ",
        "answer": "(is) Paradise",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janatu",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَنُودُوا أَنْ تِلْكُمُ الْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةَ",
        "answer": "Paradise",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janata",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "(of) Paradise",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ النَّارِ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَهْرِ",
        "answer": "the loudness",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "l-jahri",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْر",
        "waznEnglish": "publicizes",
        "waznTlit": "jahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْهَلُونَ",
        "answer": "ignorant",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "tajhalūna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى اجْعَلْ لَنَا إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ آلِهَةٌ قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَجْهَلُ",
        "waznEnglish": "to be ignorant",
        "waznTlit": "yajhalu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِينَ",
        "answer": "the ignorant",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhilīna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاهِل",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلْيَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "and let them respond",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "falyastajībū",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَوَابَ",
        "answer": "(the) answer",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "jawāba",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَوَاب",
        "waznEnglish": "carved out",
        "waznTlit": "jawāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاوَزْنَا",
        "answer": "And We led across",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 276,
        "tlit": "wajāwaznā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاوَزْنَا بِبَنِي إِسْرَائِيلَ الْبَحْرَ فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰ أَصْنَامٍ لَهُمْ",
        "rootWord": "ج و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاوَزَ",
        "waznEnglish": "to cross, to pass beyond",
        "waznTlit": "jāwaza",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَاءَهَا",
        "answer": "and came to it",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "fajāahā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا فَجَاءَهَا بَأْسُنَا بَيَاتًا أَوْ هُمْ قَائِلُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "comes to them",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْنَاهُمْ",
        "answer": "We had brought them",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'nāhum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْ",
        "answer": "had come",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāat",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāakum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجِئْتَنَا",
        "answer": "Have you come to us",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "aji'tanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْكُمْ",
        "answer": "has come to you",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatkum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْكُمْ",
        "answer": "has came to you",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatkum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمْ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتُكُمْ",
        "answer": "I (have) come to you",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tukum",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتَ",
        "answer": "come",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'ta",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءَ",
        "answer": "So came",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ السَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَاءُوا",
        "answer": "and came (up)",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "wajāū",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَاءُوا بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْنَا",
        "answer": "they came to us",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāatnā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جِئْتَنَا",
        "answer": "you have come to us",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "ji'tanā",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَتْهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāathumu",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَتْهُمُ الْحَسَنَةُ قَالُوا لَنَا هَٰذِهِ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَاءَ",
        "answer": "came",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāa",
        "frequency": 278,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 278,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحِبُّ",
        "answer": "love",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbu",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَ",
        "answer": "you like",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūna",
        "frequency": 95,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِنْ لَا تُحِبُّونَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَبِطَتْ",
        "answer": "worthless",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 287,
        "tlit": "ḥabiṭat",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ح ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَبِطَ",
        "waznEnglish": "to become worthless",
        "waznTlit": "ḥabiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَثِيثًا",
        "answer": "rapidly",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 291,
        "tlit": "ḥathīthan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "ح ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ث ث",
        "waznEnglish": "rapidly",
        "waznTlit": "ḥā thā thā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِجَابٌ",
        "answer": "(will be) a partition",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 292,
        "tlit": "ḥijābun",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَبَيْنَهُمَا حِجَابٌ وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ح ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِجَاب",
        "waznEnglish": "(will be) a partition",
        "waznTlit": "ḥijāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَجَرَ",
        "answer": "the stone",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 294,
        "tlit": "l-ḥajara",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "ح ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَجَر",
        "waznEnglish": "and [the] stones",
        "waznTlit": "ḥajar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَدِيثٍ",
        "answer": "statement",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthin",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَهُ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any uneasiness",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "has forbidden",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَ",
        "answer": "(had) forbidden",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarrama",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَّمَهُمَا",
        "answer": "has forbidden both",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "ḥarramahumā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّ اللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحَرِّمُ",
        "answer": "and makes unlawful",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "wayuḥarrimu",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "yaḥzanūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْزَنُونَ",
        "answer": "will grieve",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 315,
        "tlit": "taḥzanūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ح ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْزُن",
        "waznEnglish": "to grieve",
        "waznTlit": "yaḥzun",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَحْسَبُونَ",
        "answer": "while they think",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wayaḥsabūna",
        "frequency": 109,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَحْسَنِهَا",
        "answer": "(the) best of it",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bi-aḥsanihā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَاتِ",
        "answer": "with the good",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanāti",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَبَلَوْنَاهُمْ بِالْحَسَنَاتِ وَالسَّيِّئَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَٰت",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the best",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "the most beautiful",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَةَ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanata",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَةُ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanatu",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَتْهُمُ الْحَسَنَةُ قَالُوا لَنَا هَٰذِهِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنَةً",
        "answer": "good",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanatan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "the good-doers",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَحْمَتَ اللَّهِ قَرِيبٌ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُحْسِنِينَ",
        "answer": "(of) the good-doers",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-muḥ'sinīna",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ سَنَزِيدُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْسِن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "muḥ'sin",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاشِرِينَ",
        "answer": "gatherers",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 322,
        "tlit": "ḥāshirīna",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ح ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰشِرِين",
        "waznEnglish": "will be gathered",
        "waznTlit": "ḥāshirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَاضِرَةَ",
        "answer": "situated",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 330,
        "tlit": "ḥāḍirata",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ح ض ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَاضِرَة",
        "waznEnglish": "came to",
        "waznTlit": "ḥāḍirat",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِطَّةٌ",
        "answer": "Repentance",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 333,
        "tlit": "ḥiṭṭatun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا حِطَّةٌ وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ح ط ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ط ط",
        "waznEnglish": "Repentance",
        "waznTlit": "ḥā ṭā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَفِيٌّ",
        "answer": "(were) well informed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 341,
        "tlit": "ḥafiyyun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِيٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِيّ",
        "waznEnglish": "and press you",
        "waznTlit": "ḥafiyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقَّ",
        "answer": "deserved ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقَّ",
        "waznEnglish": "to justify, to prove true",
        "waznTlit": "ḥaqqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(will be) the truth",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "[the] right",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَالْإِثْمَ وَالْبَغْيَ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "true",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقًّا",
        "answer": "(to be) true",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqan",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَهَلْ وَجَدْتُمْ مَا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا نَعَمْ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " حَقِيقٌ عَلَىٰ أَنْ لَا أَقُولَ عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "[the] right",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with truth",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "with the truth",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ خَلَقْنَا أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَقِيقٌ",
        "answer": "Obligated",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqīqun",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " حَقِيقٌ عَلَىٰ أَنْ لَا أَقُولَ عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقِيق",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَحْكُمَ",
        "answer": "judges",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkuma",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَاكِمِينَ",
        "answer": "(of) [the] Judges",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥākimīna",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَٰكِمِين",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥākimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُحِلُّ",
        "answer": "and he makes lawful",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "wayuḥillu",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَلَّ",
        "waznEnglish": "to make lawful",
        "waznTlit": "aḥalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حُلِيِّهِمْ",
        "answer": "their ornaments",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "ḥuliyyihim",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلِيّ",
        "waznEnglish": "They will be adorned",
        "waznTlit": "ḥuliyy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "All the praise",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْمِلْ",
        "answer": "you attack",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "taḥmil",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمَلَتْ",
        "answer": "she carries",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamalat",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَغَشَّاهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمْلًا",
        "answer": "a burden",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥamlan",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَغَشَّاهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْل",
        "waznEnglish": "will carry it",
        "waznTlit": "ḥaml",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِيتَانُهُمْ",
        "answer": "their fish",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 364,
        "tlit": "ḥītānuhum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "ح و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح و ت",
        "waznEnglish": "their fish",
        "waznTlit": "ḥā wāw tā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ الشَّجَرَةَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَرَاكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "where",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَيْثُ",
        "answer": "wherever",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 373,
        "tlit": "ḥaythu",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "ح ي ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيْث",
        "waznEnglish": "wherever",
        "waznTlit": "ḥayth",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حِينٍ",
        "answer": "a time",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "ḥīnin",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْيَوْنَ",
        "answer": "you will live",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "taḥyawna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُحْيِي",
        "answer": "He gives life",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَسْتَحْيِي",
        "answer": "and we will let live",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wanastaḥyī",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَحْيُونَ",
        "answer": "and letting live",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wayastaḥyūna",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يُقَتِّلُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَحْىِۦٓ",
        "waznEnglish": "to let live, to be shy, to be ashamed",
        "waznTlit": "yastaḥyī",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": 184,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبُثَ",
        "answer": "is bad ",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "khabutha",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبُثَ",
        "waznEnglish": "to be bad",
        "waznTlit": "khabutha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَبَائِثَ",
        "answer": "the impure things",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "l-khabāitha",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَة",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاخْرُجْ",
        "answer": "So get out",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-ukh'ruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَا يَكُونُ لَكَ أَنْ تَتَكَبَّرَ فِيهَا فَاخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْرُجْ",
        "answer": "Get out",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "ukh'ruj",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ اخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "comes forth",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "come forth",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُخْرَجُونَ",
        "answer": "you will be brought forth",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "tukh'rajūna",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَ",
        "answer": "he drove out",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhraja",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَ",
        "answer": "He has brought forth",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhraja",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَخْرَجْنَا",
        "answer": "then We bring forth",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "fa-akhrajnā",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِ مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُخْرِجُ",
        "answer": "We will bring forth",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "nukh'riju",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ الْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرِجُوهُمْ",
        "answer": "Drive them out",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhrijūhum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنُخْرِجَنَّكَ",
        "answer": "We will surely drive you out",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "lanukh'rijannaka",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَكَ مِنْ قَرْيَتِنَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْرِجَكُمْ",
        "answer": "drive you out",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rijakum",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُخْرِجُوا",
        "answer": "so that you may drive out",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "litukh'rijū",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَكَرْتُمُوهُ فِي الْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَرَّ",
        "answer": "and fell down",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 399,
        "tlit": "wakharra",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "خ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ر ر",
        "waznEnglish": "to fall",
        "waznTlit": "khā rā rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَاسِئِينَ",
        "answer": "despised",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 405,
        "tlit": "khāsiīna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "خ س أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَاسِئ",
        "waznEnglish": "Remain despised",
        "waznTlit": "khāsi",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "lost",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَسِرُوا",
        "answer": "they lost",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "khasirū",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَخَاسِرُونَ",
        "answer": "(will be) certainly losers",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "lakhāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَانُوا هُمُ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(who are) the losers",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرِينَ",
        "answer": "the losers",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirīna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَاسِرُونَ",
        "answer": "(are) the losers",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "l-khāsirūna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِي وَمَنْ يُضْلِلْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰسِرِين",
        "waznEnglish": "he (has) lost ",
        "waznTlit": "khāsirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْصِفَانِ",
        "answer": "(to) fasten",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 412,
        "tlit": "yakhṣifāni",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "خ ص ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ص ف",
        "waznEnglish": "to fasten",
        "waznTlit": "khā ṣād fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَطِيئَاتِكُمْ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 417,
        "tlit": "khaṭīātikum",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "خ ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَطِيٓـَٰٔت",
        "waznEnglish": "we err",
        "waznTlit": "khaṭīāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَفَّتْ",
        "answer": "(will be) light",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "khaffat",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ بِمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفَّتْ",
        "waznEnglish": "to be light",
        "waznTlit": "khaffat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَفِيفًا",
        "answer": "light",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 424,
        "tlit": "khafīfan",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَغَشَّاهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِ",
        "rootWord": "خ ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَفِيف",
        "waznEnglish": "(will be) light",
        "waznTlit": "khafīf",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخُفْيَةً",
        "answer": "and privately",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "wakhuf'yatan",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُفْيَة",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "khuf'yat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْلَدَ",
        "answer": "adhered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "akhlada",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَدَ",
        "waznEnglish": "to adhere",
        "waznTlit": "akhlada",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَالِدِينَ",
        "answer": "the immortals",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "l-khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ أَوْ تَكُونَا مِنَ الْخَالِدِينَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "will abide forever",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِصَةً",
        "answer": "exclusively (for them)",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "khāliṣatan",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَالِصَة",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "khāliṣat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُخْلِصِينَ",
        "answer": "(being) sincere",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 427,
        "tlit": "mukh'liṣīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "خ ل ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخْلِص",
        "waznEnglish": "they secluded themselves",
        "waznTlit": "mukh'liṣ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اخْلُفْنِي",
        "answer": "Take my place",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ukh'luf'nī",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَارُونَ اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَفَ",
        "waznEnglish": "to succeed, to come after",
        "waznTlit": "khalafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَفْتُمُونِي",
        "answer": "you have done in my place",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalaftumūnī",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَفَ",
        "waznEnglish": "to succeed, to come after",
        "waznTlit": "khalafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَخَلَفَ",
        "answer": "Then succeeded",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "fakhalafa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَفَ",
        "waznEnglish": "to succeed, to come after",
        "waznTlit": "khalafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَخْلِفَكُمْ",
        "answer": "and make you successors",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wayastakhlifakum",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْلَفَ",
        "waznEnglish": "to grant succession",
        "waznTlit": "is'takhlafa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خِلَافٍ",
        "answer": "opposite (sides)",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khilāfin",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khilāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِمْ",
        "answer": "behind them",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَانِهِمْ وَعَنْ شَمَائِلِهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلْفٌ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfun",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُلَفَاءَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khulafāa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُلَفَاءَ",
        "answer": "successors",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khulafāa",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلِيفَة",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We created you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnākum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَاكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَاكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْتَنِي",
        "answer": "You created me",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqtanī",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخَلَقْتَهُ",
        "answer": "and You created him",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqtahu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقْنَا",
        "answer": "We have created",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqnā",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ خَلَقْنَا أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "has (been) created",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَقَكُمْ",
        "answer": "created you",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqakum",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "create",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُخْلَقُونَ",
        "answer": "are created",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yukh'laqūna",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 184,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقُ",
        "answer": "(is) the creation",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqu",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَلْقِ",
        "answer": "the stature",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqi",
        "frequency": 261,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ وَزَادَكُمْ فِي الْخَلْقِ بَسْطَةً",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 52,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خُوَارٌ",
        "answer": "(had) a lowing sound",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 442,
        "tlit": "khuwārun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "خ و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ و ر",
        "waznEnglish": "(had) a lowing sound",
        "waznTlit": "khā wāw rā",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخَافُ",
        "answer": "[I] fear",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "akhāfu",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفٌ",
        "answer": "fear",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfun",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَوْفًا",
        "answer": "(in) fear",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfan",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا وَادْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَخِيفَةً",
        "answer": "and (in) fear",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wakhīfatan",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاخْتَارَ",
        "answer": "And chose",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "wa-ikh'tāra",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُ سَبْعِينَ رَجُلًا لِمِيقَاتِنَا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَارَ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "ikh'tāra",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "better",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُ التَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(is the) Best",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are the) Best",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرُ",
        "answer": "(are) Best",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayru",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيُّنَا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الْغَافِرِينَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخَيْرِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "l-khayri",
        "frequency": 196,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِيَ السُّوءُ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 178,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْخِيَاطِ",
        "answer": "(of) the needle",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 450,
        "tlit": "l-khiyāṭi",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "خ ي ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيَاط",
        "waznEnglish": "(of) the needle",
        "waznTlit": "khiyāṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَابِرَ",
        "answer": "the roots",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "dābira",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَابِر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dābir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَدْحُورًا",
        "answer": "and expelled",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 457,
        "tlit": "madḥūran",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ اخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "د ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّدْحُور",
        "waznEnglish": "Repelled",
        "waznTlit": "madḥūr",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَخَلَتْ",
        "answer": "entered",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhalat",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَعَنَتْ أُخْتَهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَ",
        "answer": "they will enter",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūna",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُوهَا",
        "answer": "they have entered it",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūhā",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْخُلُوا",
        "answer": "Enter",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ادْخُلُوا الْجَنَّةَ لَا خَوْفٌ عَلَيْكُمْ وَلَا أَنْتُمْ تَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْخُلُوا",
        "answer": "and enter",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-ud'khulū",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَدْخِلْنَا",
        "answer": "and admit us",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "wa-adkhil'nā",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَسْتَدْرِجُهُمْ",
        "answer": "We will gradually lead them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 464,
        "tlit": "sanastadrijuhum",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "د ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْتَدْرِجُ",
        "waznEnglish": "to gradually lead",
        "waznTlit": "nastadriju",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدَرَسُوا",
        "answer": "while they studied",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 466,
        "tlit": "wadarasū",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ وَدَرَسُوا مَا فِيهِ",
        "rootWord": "د ر س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَرَسُ",
        "waznEnglish": "to study, to learn",
        "waznTlit": "darasu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادَّارَكُوا",
        "answer": "they had overtaken one another",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 467,
        "tlit": "iddārakū",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا ادَّارَكُوا فِيهَا جَمِيعًا قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "د ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱدَّٰرَكَ",
        "waznEnglish": "to overtake, to arrest",
        "waznTlit": "iddāraka",
        "waznType": "Verb (form VI)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْعُوهُ",
        "answer": "and invoke Him",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-id'ʿūhu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "invoke",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call upon",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَادْعُوهُ",
        "answer": "And call Him",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "wa-id'ʿūhu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا وَادْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْعُ",
        "answer": "Invoke",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "ud'ʿu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ الرِّجْزُ قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَادْعُوهُ",
        "answer": "so invoke Him",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-id'ʿūhu",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعَوَا",
        "answer": "they both invoke",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿawā",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَثْقَلَتْ دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُوهُمْ",
        "answer": "you call them",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَدَعَوْتُمُوهُمْ",
        "answer": "whether you call them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adaʿawtumūhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنْتُمْ صَامِتُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you call",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَادْعُوهُمْ",
        "answer": "So invoke them",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "fa-id'ʿūhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ فَادْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا لَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ادْعُوا",
        "answer": "Call",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "id'ʿū",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُونَ",
        "answer": "you invoke",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَدْعُوهُمْ",
        "answer": "you call them",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tadʿūhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَعْوَاهُمْ",
        "answer": "their plea",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwāhum",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَىٰ",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَكًّا",
        "answer": "crumbled to dust",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 478,
        "tlit": "dakkan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "د ك ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَكّ",
        "waznEnglish": "and crushed",
        "waznTlit": "dakk",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَدَلَّاهُمَا",
        "answer": "So he made both of them fall",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 480,
        "tlit": "fadallāhumā",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَدَلَّاهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "د ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَلَّ",
        "waznEnglish": "to indicate, to show, to direct",
        "waznTlit": "dalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدَمَّرْنَا",
        "answer": "And We destroyed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 483,
        "tlit": "wadammarnā",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "د م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَمَّرَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "dammara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالدَّمَ",
        "answer": "and the blood",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 486,
        "tlit": "wal-dama",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ وَالدَّمَ آيَاتٍ مُفَصَّلَاتٍ",
        "rootWord": "د م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د م و",
        "waznEnglish": "[the] blood[s]",
        "waznTlit": "dāl mīm wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَدْنَىٰ",
        "answer": "the lower (life)",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-adnā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَدْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "adnā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "[the] world",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": 133,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 115,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dārihim",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارِهِمْ",
        "answer": "their home(s)",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dārihim",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَارَ",
        "answer": "(the) home",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāra",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا سَأُرِيكُمْ دَارَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالدَّارُ",
        "answer": "And the home",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "wal-dāru",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "beside Him",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "instead of",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونَ",
        "answer": "(are) other than",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūna",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمْ فِي الْأَرْضِ أُمَمًا مِنْهُمُ الصَّالِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدُونَ",
        "answer": "and without",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "wadūna",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينَ",
        "answer": "(in) the religion",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīna",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دِينَهُمْ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahum",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَذْءُومًا",
        "answer": "disgraced",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 500,
        "tlit": "madhūman",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ اخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ذ أ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ أ م",
        "waznEnglish": "disgraced",
        "waznTlit": "dhāl hamza mīm",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرَأْنَا",
        "answer": "We have created",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 505,
        "tlit": "dharanā",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "ذ ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ر أ",
        "waznEnglish": "to create, to produce, to multiply",
        "waznTlit": "dhāl rā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "answer": "their descendants",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatahum",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُرِّيَّةً",
        "answer": "descendants",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "dhurriyyatan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاذْكُرُوا",
        "answer": "So remember",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَزَادَكُمْ فِي الْخَلْقِ بَسْطَةً فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاذْكُرُوا",
        "answer": "So remember",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "fa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ كُنْتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرُوا",
        "answer": "and remember",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kurū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " خُذُوا مَا آتَيْنَاكُمْ بِقُوَّةٍ وَاذْكُرُوا مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاذْكُرْ",
        "answer": "And remember",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wa-udh'kur",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذُكِّرُوا",
        "answer": "they had been reminded",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhukkirū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُكِّرَ",
        "waznEnglish": "to remind",
        "waznTlit": "dhukkira",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you remember",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُونَ",
        "answer": "remember",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُ التَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ ذَٰلِكَ مِنْ آيَاتِ اللَّهِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ الْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَذَّكَّرُونَ",
        "answer": "receive admonition",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yadhakkarūna",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُوا",
        "answer": "they remember (Allah)",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarū",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا فَإِذَا هُمْ مُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِكْرَىٰ",
        "answer": "and a reminder",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wadhik'rā",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ لِتُنْذِرَ بِهِ وَذِكْرَىٰ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْرَىٰ",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "a reminder",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذِكْرٌ",
        "answer": "a reminder",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'run",
        "frequency": 292,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذِلَّةٌ",
        "answer": "and humiliation",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 513,
        "tlit": "wadhillatun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ وَذِلَّةٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ذ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِلَّة",
        "waznEnglish": "we were humiliated",
        "waznTlit": "dhillat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِذُنُوبِهِمْ",
        "answer": "for their sins",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "bidhunūbihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَاقَا",
        "answer": "they both tasted",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "dhāqā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذُوقُوا",
        "answer": "so taste",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 519,
        "tlit": "fadhūqū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ذ و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَاقُ",
        "waznEnglish": "to taste",
        "waznTlit": "dhāqu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَأْسِ",
        "answer": "by head",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "birasi",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَاكُمْ",
        "answer": "sees you ",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarākum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَرَاكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَهُمْ",
        "answer": "you see them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawnahum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَرَاكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَرَاكَ",
        "answer": "surely see you",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lanarāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَرَاكَ",
        "answer": "surely, see you",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "lanarāka",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَانِي",
        "answer": "you (can) see Me",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarānī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ قَالَ لَنْ تَرَانِي",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَانِي",
        "answer": "you (will) see Me",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarānī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الْغَيِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّهُ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَأَوْا",
        "answer": "and they saw",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "wara-aw",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سُقِطَ فِي أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرَاهُمْ",
        "answer": "And you see them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarāhum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُرِيَهُمَا",
        "answer": "to show both of them",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "liyuriyahumā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَنْزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرِنِي",
        "answer": "Show me",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "arinī",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأُرِيكُمْ",
        "answer": "I will show you",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "sa-urīkum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا سَأُرِيكُمْ دَارَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمَا",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukumā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمَا",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhumā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَنَادَاهُمَا رَبُّهُمَا أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَنْ تِلْكُمَا الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَا أَنْفُسَنَا وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(by) my Lord",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ أَمَرَ رَبِّي بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّيَ",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbiya",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "(by) your Lord",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا فَهَلْ وَجَدْتُمْ مَا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمُ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakumu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbakum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) its Lord",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنَا لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوا النَّاقَةَ وَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْكُمْ بَيِّنَةٌ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "(by) Our Lord",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(of) my Lord",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا فِرْعَوْنُ إِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّ",
        "answer": "in (the) Lord",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "Lord",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 122,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " رَبِّ مُوسَىٰ وَهَارُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "our Lord",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّنَا",
        "answer": "(of) our Lord",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbinā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbanā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbukum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ الرِّجْزُ قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "(of) your Lord ",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "(of) his Lord",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَاتُ رَبِّهِ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّهُ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhu",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّنَا",
        "answer": "Our Lord",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbunā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "(of) your Lord",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِأَخِي وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِرَبِّهِمْ",
        "answer": "of their Lord",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbihim",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "O my Lord",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "220",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبُّكَ",
        "answer": "(by) your Lord",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمَا",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahumā",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَثْقَلَتْ دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "my Lord",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": 980,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيُسَبِّحُونَهُ وَلَهُ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 975,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْبَعِينَ",
        "answer": "(of) forty",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَتَمَّ مِيقَاتُ رَبِّهِ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْزُ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "l-rij'zu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ الرِّجْزُ قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْزَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "l-rij'za",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَئِنْ كَشَفْتَ عَنَّا الرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجْزَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "l-rij'za",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجْزًا",
        "answer": "torment",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "rij'zan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجْسٌ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 535,
        "tlit": "rij'sun",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ",
        "rootWord": "ر ج س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ج س",
        "waznEnglish": "(are an) abomination",
        "waznTlit": "rā jīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجَعَ",
        "answer": "returned",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "rajaʿa",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَبَلَوْنَاهُمْ بِالْحَسَنَاتِ وَالسَّيِّئَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْجِعُونَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yarjiʿūna",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 79,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّجْفَةُ",
        "answer": "the earthquake",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "l-rajfatu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّجْفَة",
        "waznEnglish": "will quake",
        "waznTlit": "rajfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّجْفَةُ",
        "answer": "the earthquake",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "l-rajfatu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّجْفَة",
        "waznEnglish": "will quake",
        "waznTlit": "rajfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّجْفَةُ",
        "answer": "the earthquake",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 537,
        "tlit": "l-rajfatu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ر ج ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّجْفَة",
        "waznEnglish": "will quake",
        "waznTlit": "rajfat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالٌ",
        "answer": "(will be) men",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالًا",
        "answer": "(to) men",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّجَالَ",
        "answer": "the men",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāla",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرْجُلَكُمْ",
        "answer": "and your feet",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "wa-arjulakum",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجُلٌ",
        "answer": "feet",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "arjulun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلٍ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلٍ",
        "answer": "a man",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَجُلًا",
        "answer": "men",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rajulan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُ سَبْعِينَ رَجُلًا لِمِيقَاتِنَا",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجُل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rajul",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْجِهْ",
        "answer": "Postpone him",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "arjih",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرْجِى",
        "waznEnglish": "to defer, to postpone",
        "waznTlit": "tur'jī",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَرْحَمْنَا",
        "answer": "and have mercy (on) us",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "watarḥamnā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا وَلَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْحَمْنَا",
        "answer": "has Mercy on us",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "yarḥamnā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَارْحَمْنَا",
        "answer": "and have mercy upon us",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "wa-ir'ḥamnā",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيُّنَا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الْغَافِرِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْحَمُ",
        "answer": "(are) the Most Merciful",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "arḥamu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "Mercy",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ اللَّهُ بِرَحْمَةٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةً",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatan",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتَ",
        "answer": "(the) Mercy",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmata",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَحْمَتَ اللَّهِ قَرِيبٌ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرَحْمَةٍ",
        "answer": "by Mercy",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "biraḥmatin",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِكَ",
        "answer": "Your Mercy",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatika",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِأَخِي وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتِي",
        "answer": "but My Mercy",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatī",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّاحِمِينَ",
        "answer": "(of) the merciful",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-rāḥimīna",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ وَأَنْتَ أَرْحَمُ الرَّاحِمِينَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّٰحِمِين",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "rāḥimīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُرَدُّ",
        "answer": "we are sent back",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "nuraddu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "radda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقَكُمُ",
        "answer": "(has been) provided (to) you",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqakumu",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاكُمْ",
        "answer": "We have provided you",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnākum",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 61,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّزْقِ",
        "answer": "sustenance",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qi",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلَ",
        "answer": "were sent",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَنَسْأَلَنَّ الَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْأَلَنَّ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرْسِلُ",
        "answer": "sends",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "yur'silu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلَ",
        "answer": "he has been sent",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sila",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلَ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُرْسِلْتُ",
        "answer": "I have been sent",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "ur'sil'tu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ طَائِفَةٌ مِنْكُمْ آمَنُوا بِالَّذِي أُرْسِلْتُ بِهِ وَطَائِفَةٌ لَمْ يُؤْمِنُوا فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسِلْ",
        "answer": "so send",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsil",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ جِئْتُكُمْ بِبَيِّنَةٍ مِنْ رَبِّكُمْ فَأَرْسِلْ مَعِيَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَرْسِلْ",
        "answer": "and send",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wa-arsil",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "So We sent",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنُرْسِلَنَّ",
        "answer": "and surely, we will send",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "walanur'silanna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ وَلَنُرْسِلَنَّ مَعَكَ بَنِي إِسْرَائِيلَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَرْسَلْنَا",
        "answer": "So We sent",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "fa-arsalnā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَاتِ",
        "answer": "the Messages",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālāti",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَاتِ",
        "answer": "Messages",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālāti",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنَا لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَاتِ",
        "answer": "(the) Messages",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālāti",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِسَالَةَ",
        "answer": "(the) Message",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "risālata",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَالَة",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِرِسَالَاتِي",
        "answer": "with My Messages",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birisālātī",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي وَبِكَلَامِي",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِسَالَة",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "risālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلٌ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُنَا",
        "answer": "Our messengers (Angels)",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulunā",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " لَقَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُ",
        "answer": "(the) Messengers",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُسُلُهُمْ",
        "answer": "their Messengers",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusuluhum",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جَاءَتْهُمْ رُسُلُهُمْ بِالْبَيِّنَاتِ فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولٌ",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "234",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا فِرْعَوْنُ إِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(the) Messenger",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَنَسْأَلَنَّ الَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ وَلَنَسْأَلَنَّ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْسَلٌ",
        "answer": "(is the) one sent",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'salun",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُرْسَلِينَ",
        "answer": "the Messengers",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-mur'salīna",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُرْسَاهَا",
        "answer": "its appointed time",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "mur'sāhā",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ السَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَاهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُرْسَىٰ",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "mur'sā",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّشْدِ",
        "answer": "(of) the righteousness",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 557,
        "tlit": "l-rush'di",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ر ش د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُشْد",
        "waznEnglish": "(be) led aright",
        "waznTlit": "rush'd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَرَفَعْنَاهُ",
        "answer": "surely, We (could) have raised him",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "larafaʿnāhu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرْهَبُونَ",
        "answer": "(are) fearful",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "yarhabūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْهَبُ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "yarhabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَرْهَبُوهُمْ",
        "answer": "and terrified them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 594,
        "tlit": "wa-is'tarhabūhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَاءُوا بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ر ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَرْهَبُ",
        "waznEnglish": "to terrify",
        "waznTlit": "is'tarhabu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحَ",
        "answer": "the winds",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥa",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُ",
        "answer": "He wants",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdu",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 110,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يُرِيدُ أَنْ يُخْرِجَكُمْ مِنْ أَرْضِكُمْ فَمَاذَا تَأْمُرُونَ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِيشًا",
        "answer": "and (as) an adornment",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 605,
        "tlit": "warīshan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "ر ي ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ي ش",
        "waznEnglish": "and (as) an adornment",
        "waznTlit": "rā yā shīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزَوْجُكَ",
        "answer": "and your wife",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wazawjuka",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زَوْجَهَا",
        "answer": "its mate",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjahā",
        "frequency": 81,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزَادَكُمْ",
        "answer": "and increased you",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wazādakum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَزَادَكُمْ فِي الْخَلْقِ بَسْطَةً",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنَزِيدُ",
        "answer": "We will increase (reward)",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "sanazīdu",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ سَنَزِيدُ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زِينَتَكُمْ",
        "answer": "your adornment",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatakum",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "زِينَةَ",
        "answer": "(the) adornment",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnata",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَنَسْأَلَنَّ",
        "answer": "Then surely We will question",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "falanasalanna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَلَنَسْأَلَنَّ الَّذِينَ أُرْسِلَ إِلَيْهِمْ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَنَسْأَلَنَّ",
        "answer": "and surely We will question",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "walanasalanna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَنَسْأَلَنَّ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْأَلْهُمْ",
        "answer": "And ask them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "wasalhum",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "They ask you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalūnaka",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ السَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَاهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْأَلُونَكَ",
        "answer": "They ask you",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 647,
        "tlit": "yasalūnaka",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ كَأَنَّكَ حَفِيٌّ عَنْهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ",
        "rootWord": "س أ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَأَلَ",
        "waznEnglish": "to ask",
        "waznTlit": "sa-ala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْبِتُونَ",
        "answer": "they had Sabbath",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "yasbitūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْبِتُ",
        "waznEnglish": "to have Sabbath",
        "waznTlit": "yasbitu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّبْتِ",
        "answer": "the (matter of) Sabbath",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "l-sabti",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّبْت",
        "waznEnglish": "they had Sabbath",
        "waznTlit": "sabt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْتِهِمْ",
        "answer": "(of) their Sabbath",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 650,
        "tlit": "sabtihim",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "س ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّبْت",
        "waznEnglish": "they had Sabbath",
        "waznTlit": "sabt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُسَبِّحُونَهُ",
        "answer": "And they glorify Him",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wayusabbiḥūnahu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيُسَبِّحُونَهُ وَلَهُ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "Glory be to You",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْبَاطًا",
        "answer": "tribes",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 652,
        "tlit": "asbāṭan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمُ اثْنَتَيْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا",
        "rootWord": "س ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ط",
        "waznEnglish": "and the descendants",
        "waznTlit": "sīn bā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبْعِينَ",
        "answer": "seventy",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 653,
        "tlit": "sabʿīna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُ سَبْعِينَ رَجُلًا لِمِيقَاتِنَا",
        "rootWord": "س ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبْع",
        "waznEnglish": "seven",
        "waznTlit": "sabʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبَقَكُمْ",
        "answer": "has preceded you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 655,
        "tlit": "sabaqakum",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ب ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَقَ",
        "waznEnglish": "to precede",
        "waznTlit": "sabaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْعُدُوا بِكُلِّ صِرَاطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(as) a way",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الرُّشْدِ لَا يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلَ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīla",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الْغَيِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(as) a way",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الْغَيِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَبِيلًا",
        "answer": "(to) a way",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīlan",
        "frequency": 176,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّهُ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِتَّةِ",
        "answer": "six",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 657,
        "tlit": "sittati",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِتَّة",
        "waznEnglish": "(of) sixty",
        "waznTlit": "sittat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْجُدُوا",
        "answer": "Prostrate",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "us'judū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَجَدُوا",
        "answer": "So they prostrated",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "fasajadū",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْجُدَ",
        "answer": "you prostrate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "tasjuda",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُونَ",
        "answer": "they prostrate",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudūna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ وَيُسَبِّحُونَهُ وَلَهُ يَسْجُدُونَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسْجِدٍ",
        "answer": "masjid",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "masjidin",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسْجِدٍ",
        "answer": "masjid",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "masjidin",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاجِدِينَ",
        "answer": "those who prostrated",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-sājidīna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ لَمْ يَكُنْ مِنَ السَّاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاجِدِينَ",
        "answer": "prostrate",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sājidīna",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "prostrating",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا حِطَّةٌ وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَحَابًا",
        "answer": "clouds ",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥāban",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَحَرُوا",
        "answer": "they bewitched",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "saḥarū",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَرُ",
        "waznEnglish": "to bewitch, to delude",
        "waznTlit": "saḥaru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَسْحَرَنَا",
        "answer": "so that you bewitch us",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "litasḥaranā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِ مِنْ آيَةٍ لِتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَرُ",
        "waznEnglish": "to bewitch, to delude",
        "waznTlit": "saḥaru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِحْرٍ",
        "answer": "with a magic",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "bisiḥ'rin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَاءُوا بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِحْر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "siḥ'r",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَاحِرٌ",
        "answer": "(is) surely a magician ",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "lasāḥirun",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاحِرٍ",
        "answer": "magician",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "sāḥirin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ السَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّحَرَةُ",
        "answer": "the magicians",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 666,
        "tlit": "l-saḥaratu",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "س ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَٰحِر",
        "waznEnglish": "they bewitched",
        "waznTlit": "sāḥir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسَخَّرَاتٍ",
        "answer": "subjected",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "musakharātin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومَ مُسَخَّرَاتٍ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسَخَّرَٰت",
        "waznEnglish": "and they ridicule",
        "waznTlit": "musakharāt",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّرَّاءُ",
        "answer": "and the ease",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "wal-sarāu",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ فَأَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَّرَّآء",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَسَرِيعُ",
        "answer": "(is) surely swift",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "lasarīʿu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُسْرِفُوا",
        "answer": "be extravagant",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "tus'rifū",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا تُسْرِفُوا",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْرَفَ",
        "waznEnglish": "to be extravagant, to exceed, to transgress",
        "waznTlit": "asrafa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْرِفِينَ",
        "answer": "the extravagant ones",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "l-mus'rifīna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْرِفُونَ",
        "answer": "(who) commit excesses",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 683,
        "tlit": "mus'rifūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "س ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْرِف",
        "waznEnglish": "(be) extravagant",
        "waznTlit": "mus'rif",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَفَاهَةٍ",
        "answer": "foolishness",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "safāhatin",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفَاهَة",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safāhat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَفَاهَةٌ",
        "answer": "foolishness",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "safāhatun",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفَاهَة",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safāhat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّفَهَاءُ",
        "answer": "the foolish",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 700,
        "tlit": "l-sufahāu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ السُّفَهَاءُ مِنَّا",
        "rootWord": "س ف ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَفِيه",
        "waznEnglish": "fooled",
        "waznTlit": "safīh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُقِطَ",
        "answer": "(it was made to) fall",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 701,
        "tlit": "suqiṭa",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سُقِطَ فِي أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "س ق ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُقِطَ",
        "waznEnglish": "to fall, to regret",
        "waznTlit": "suqiṭa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَسْقَاهُ",
        "answer": "asked him for water",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "is'tasqāhu",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَسْقَىٰ",
        "waznEnglish": "to ask for water",
        "waznTlit": "is'tasqā",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَكَتَ",
        "answer": "was calmed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 706,
        "tlit": "sakata",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سَكَتَ عَنْ مُوسَى الْغَضَبُ أَخَذَ الْأَلْوَاحَ",
        "rootWord": "س ك ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ك ت",
        "waznEnglish": "to calm",
        "waznTlit": "sīn kāf tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْكُنْ",
        "answer": "Dwell",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "us'kun",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْكُنُوا",
        "answer": "Live",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "us'kunū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَسْكُنَ",
        "answer": "that he might live",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "liyaskuna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكَنَ",
        "waznEnglish": "to dwell, to live, to rest",
        "waznTlit": "sakana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْسَلَخَ",
        "answer": "but he detached",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 711,
        "tlit": "fa-insalakha",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "س ل خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنسَلَخَ",
        "waznEnglish": "to pass, to detach",
        "waznTlit": "insalakha",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانًا",
        "answer": "any authority",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānan",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تُشْرِكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُلْطَانٍ",
        "answer": "authority",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 713,
        "tlit": "sul'ṭānin",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَتُجَادِلُونَنِي فِي أَسْمَاءٍ سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا نَزَّلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "س ل ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُلْطَٰن",
        "waznEnglish": "surely He (would have) given them power",
        "waznTlit": "sul'ṭān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "Peace",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْلِمِينَ",
        "answer": "(as) Muslims",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "mus'limīna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْلِم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "mus'lim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّلْوَىٰ",
        "answer": "and the quails",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 719,
        "tlit": "wal-salwā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ الْغَمَامَ وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "س ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ل و",
        "waznEnglish": "and [the] quails",
        "waznTlit": "sīn lām wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "hear",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "they hear",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَا يُبْصِرُونَ بِهَا وَلَهُمْ آذَانٌ لَا يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُونَ",
        "answer": "(to) hear",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿūna",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ آذَانٌ يَسْمَعُونَ بِهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُوا",
        "answer": "do they not",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَمِعُوا",
        "answer": "then listen",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "fa-is'tamiʿū",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَمَعَ",
        "waznEnglish": "to listen",
        "waznTlit": "is'tamaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearing",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": 185,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمِّ",
        "answer": "(the) eye",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 724,
        "tlit": "sammi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "س م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمّ",
        "waznEnglish": "(the) eye",
        "waznTlit": "samm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَمَّيْتُمُوهَا",
        "answer": "you have named them ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "sammaytumūhā",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَتُجَادِلُونَنِي فِي أَسْمَاءٍ سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْمَاءٍ",
        "answer": "names",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "asmāin",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَتُجَادِلُونَنِي فِي أَسْمَاءٍ سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَسْمَاءُ",
        "answer": "(are) the names ",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-asmāu",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَسْمَائِهِ",
        "answer": "His names",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "asmāihi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(of) the heaven",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَابُ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the heaven",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثَقُلَتْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا تَأْتِيكُمْ إِلَّا بَغْتَةً",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالسِّنِينَ",
        "answer": "with years (of famine)",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "bil-sinīna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِنِين",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sinīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُهُولِهَا",
        "answer": "its plains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 734,
        "tlit": "suhūlihā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا",
        "rootWord": "س ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ه ل",
        "waznEnglish": "its plains",
        "waznTlit": "sīn hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "Evil",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَأَنْفُسَهُمْ كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسُوءٍ",
        "answer": "with harm",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bisūin",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(with) worst",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّوءِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(with) a grievous",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّوءُ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sūu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِيَ السُّوءُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْآتِهِمَا",
        "answer": "their shame",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawātihimā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ لَهُمَا الشَّيْطَانُ لِيُبْدِيَ لَهُمَا مَا وُورِيَ عَنْهُمَا مِنْ سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْءَٰت",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْآتُهُمَا",
        "answer": "their shame",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawātuhumā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَدَلَّاهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْءَٰت",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْآتِكُمْ",
        "answer": "your shame",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawātikum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْءَٰت",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوْآتِهِمَا",
        "answer": "their shame",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sawātihimā",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَنْزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْءَٰت",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sawāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَةِ",
        "answer": "(of) the bad",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-ati",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَةٌ",
        "answer": "bad",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyi-atun",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا بِمُوسَىٰ وَمَنْ مَعَهُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "the evil deeds",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالسَّيِّئَاتِ",
        "answer": "and the bad",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wal-sayiāti",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَبَلَوْنَاهُمْ بِالْحَسَنَاتِ وَالسَّيِّئَاتِ لَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّاعَةِ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿati",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ السَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَاهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَاعَةً",
        "answer": "an hour",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "sāʿatan",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُقْنَاهُ",
        "answer": "We drive them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "suq'nāhu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيقَ",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "sīqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسُومُونَكُمْ",
        "answer": "who were afflicting you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "yasūmūnakum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ يُقَتِّلُونَ أَبْنَاءَكُمْ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسُومُ",
        "waznEnglish": "to afflict",
        "waznTlit": "yasūmu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسُومُهُمْ",
        "answer": "would afflict them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "yasūmuhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسُومُ",
        "waznEnglish": "to afflict",
        "waznTlit": "yasūmu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِيمَاهُمْ",
        "answer": "by their marks",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "bisīmāhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيمَٰ",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "sīmā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِسِيمَاهُمْ",
        "answer": "by their marks",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "bisīmāhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيمَٰ",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "sīmā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "He ascended",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(It is) same",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنْتُمْ صَامِتُونَ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةَ",
        "answer": "[the] tree",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarata",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ الشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةِ",
        "answer": "[the] tree",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarati",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةَ",
        "answer": "the tree",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarata",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةِ",
        "answer": "[the] tree",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarati",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَنَادَاهُمَا رَبُّهُمَا أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَنْ تِلْكُمَا الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدًا",
        "answer": "severe",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdan",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاشْرَبُوا",
        "answer": "and drink",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "wa-ish'rabū",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكُلُوا وَاشْرَبُوا وَلَا تُسْرِفُوا إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُسْرِفِينَ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِبَ",
        "waznEnglish": "to drink",
        "waznTlit": "shariba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَشْرَبَهُمْ",
        "answer": "their drinking place",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 763,
        "tlit": "mashrabahum",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَشْرَبَهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشْرَب",
        "waznEnglish": "and drink",
        "waznTlit": "mashrab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَّعًا",
        "answer": "visibly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 769,
        "tlit": "shurraʿan",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "ش ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شُرَّع",
        "waznEnglish": "He has ordained",
        "waznTlit": "shurraʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَشَارِقَ",
        "answer": "(the) eastern (parts)",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "mashāriqa",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَشْرِق",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "mashriq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْرِكُوا",
        "answer": "you associate (others)",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "tush'rikū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تُشْرِكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْرَكَ",
        "answer": "partners (were) associated (with Allah)",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ashraka",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate (with Him)",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَتَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيُشْرِكُونَ",
        "answer": "Do they associate",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ayush'rikūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَاهُمَا صَالِحًا جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَكُمْ",
        "answer": "your partners",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāakum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ لَهُمَا الشَّيْطَانُ لِيُبْدِيَ لَهُمَا مَا وُورِيَ عَنْهُمَا مِنْ سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانَ",
        "answer": "[the] Shaitaan",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "[the] Shaitaan",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ كَمَا أَخْرَجَ أَبَوَيْكُمْ مِنَ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينَ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيَاطِينَ",
        "answer": "the devils",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayāṭīna",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانُ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَانْسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ الشَّيْطَانُ فَكَانَ مِنَ الْغَاوِينَ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "[the] Shaitaan",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "the Shaitaan",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْعُرُونَ",
        "answer": "perceive",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 778,
        "tlit": "yashʿurūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً وَهُمْ لَا يَشْعُرُونَ",
        "rootWord": "ش ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْعُرُ",
        "waznEnglish": "to perceive, to realize",
        "waznTlit": "yashʿuru",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَشْفَعُوا",
        "answer": "so (that) they intercede",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "fayashfaʿū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَشْفَعُ",
        "waznEnglish": "to intercede",
        "waznTlit": "yashfaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شُفَعَاءَ",
        "answer": "intercessors",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 782,
        "tlit": "shufaʿāa",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا",
        "rootWord": "ش ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَفِيع",
        "waznEnglish": "can intercede",
        "waznTlit": "shafīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "you (are) grateful",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشْكُرُونَ",
        "answer": "who are grateful",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "yashkurūna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 46,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاكِرِينَ",
        "answer": "grateful",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the grateful",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَخُذْ مَا آتَيْتُكَ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّاكِرِينَ",
        "answer": "the thankful",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "l-shākirīna",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاكِر",
        "waznEnglish": "(be) grateful",
        "waznTlit": "shākir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُشْمِتْ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 794,
        "tlit": "tush'mit",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَلَا تُشْمِتْ بِيَ الْأَعْدَاءَ",
        "rootWord": "ش م ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م ت",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "shīn mīm tā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالشَّمْسَ",
        "answer": "and the sun",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "wal-shamsa",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومَ مُسَخَّرَاتٍ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَمَائِلِهِمْ",
        "answer": "their left",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 798,
        "tlit": "shamāilihim",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَانِهِمْ وَعَنْ شَمَائِلِهِمْ",
        "rootWord": "ش م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَمَآئِل",
        "waznEnglish": "contains",
        "waznTlit": "shamāil",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَشَهِدُوا",
        "answer": "and they (will) testify",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "washahidū",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِدْنَا",
        "answer": "we have testified",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahid'nā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " شَهِدْنَا أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَشْهَدَهُمْ",
        "answer": "and made them testify",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wa-ashhadahum",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْهَدَ",
        "waznEnglish": "to make witness",
        "waznTlit": "ashhada",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهْوَةً",
        "answer": "lustfully",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 804,
        "tlit": "shahwatan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ش ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهْوَة",
        "waznEnglish": "they desire",
        "waznTlit": "shahwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِئْتُمَا",
        "answer": "you both wish",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'tumā",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيَا آدَمُ اسْكُنْ أَنْتَ وَزَوْجُكَ الْجَنَّةَ فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَشَاءُ",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "nashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِئْتَ",
        "answer": "you (had) willed",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'ta",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَشَاءُ",
        "answer": "You will",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "tashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَتَهْدِي مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشَاءُ",
        "answer": "I will",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "ashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِئْتُمْ",
        "answer": "you wish",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'tum",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شِئْنَا",
        "answer": "We willed",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'nā",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشْيَاءَهُمْ",
        "answer": "in their things",
        "pcklId": "322",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "ashyāahum",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "323",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "325",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " مَوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "(every)thing",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَمَا خَلَقَ اللَّهُ مِنْ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 191,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَيُشْرِكُونَ مَا لَا يَخْلُقُ شَيْئًا وَهُمْ يُخْلَقُونَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "then they became",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 78,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَصْبَحُوا",
        "answer": "then they became",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "fa-aṣbaḥū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 91,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَخَذَتْهُمُ الرَّجْفَةُ فَأَصْبَحُوا فِي دَارِهِمْ جَاثِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْبَحَ",
        "waznEnglish": "to become",
        "waznTlit": "aṣbaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاصْبِرُوا",
        "answer": "then be patient",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "fa-iṣ'birū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا وَهُوَ خَيْرُ الْحَاكِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاصْبِرُوا",
        "answer": "and be patient",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "wa-iṣ'birū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "they were patient",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَبْرًا",
        "answer": "patience",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabran",
        "frequency": 103,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبْر",
        "waznEnglish": "we endure",
        "waznTlit": "ṣabr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(to the) companions",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(to the) companions",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابِ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābi",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(the) companions",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْحَابَ",
        "answer": "(to the) companions",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥāba",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِصَاحِبِهِمْ",
        "answer": "in their companion",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "biṣāḥibihim",
        "frequency": 97,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاحِب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "ṣāḥib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصُدُّونَ",
        "answer": "hinder",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "yaṣuddūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَصُدُّونَ",
        "answer": "and hindering",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "wataṣuddūna",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ بِهِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدْرِكَ",
        "answer": "your breast",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣadrika",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُدُورِهِمْ",
        "answer": "their breasts",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 827,
        "tlit": "ṣudūrihim",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ص د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدْر",
        "waznEnglish": "will proceed",
        "waznTlit": "ṣadr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطَكَ",
        "answer": "(on) Your path",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭaka",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِمَا أَغْوَيْتَنِي لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَاطَكَ الْمُسْتَقِيمَ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "path",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْعُدُوا بِكُلِّ صِرَاطٍ تُوعِدُونَ وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صُرِفَتْ",
        "answer": "are turned",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "ṣurifat",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَأَصْرِفُ",
        "answer": "I will turn away",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "sa-aṣrifu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُصَرِّفُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "nuṣarrifu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَّفْ",
        "waznEnglish": "to explain",
        "waznTlit": "ṣarraf",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَعِقًا",
        "answer": "unconscious",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "ṣaʿiqan",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَجَلَّىٰ رَبُّهُ لِلْجَبَلِ جَعَلَهُ دَكًّا وَخَرَّ مُوسَىٰ صَعِقًا",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَعِق",
        "waznEnglish": "unconscious",
        "waznTlit": "ṣaʿiq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّاغِرِينَ",
        "answer": "the disgraced ones",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "l-ṣāghirīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَاخْرُجْ إِنَّكَ مِنَ الصَّاغِرِينَ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰغِرُون",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣāghirūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَاغِرِينَ",
        "answer": "humiliated",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 843,
        "tlit": "ṣāghirīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَغُلِبُوا هُنَالِكَ وَانْقَلَبُوا صَاغِرِينَ",
        "rootWord": "ص غ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰغِرُون",
        "waznEnglish": "smaller",
        "waznTlit": "ṣāghirūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اصْطَفَيْتُكَ",
        "answer": "have chosen you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 851,
        "tlit": "iṣ'ṭafaytuka",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي وَبِكَلَامِي",
        "rootWord": "ص ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱصْطَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to choose",
        "waznTlit": "iṣ'ṭafā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأُصَلِّبَنَّكُمْ",
        "answer": "I will surely crucify you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 853,
        "tlit": "la-uṣallibannakum",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ ثُمَّ لَأُصَلِّبَنَّكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "ص ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُصَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to crucify",
        "waznTlit": "yuṣallabu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحَ",
        "answer": "and reforms",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥa",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصْلِحْ",
        "answer": "and do right",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣliḥ",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "Salih",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا صَالِحُ",
        "answer": "O Salih",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "yāṣāliḥu",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحُونَ",
        "answer": "(are) the righteous",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥūna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مِنْهُمُ الصَّالِحُونَ وَمِنْهُمْ دُونَ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "a righteous (child)",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " دَعَوَا اللَّهَ رَبَّهُمَا لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "a good, (child)",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا آتَاهُمَا صَالِحًا جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحِينَ",
        "answer": "the righteous",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِصْلَاحِهَا",
        "answer": "its reformation",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "iṣ'lāḥihā",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْلَٰح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "iṣ'lāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِصْلَاحِهَا",
        "answer": "its reformation",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "iṣ'lāḥihā",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِصْلَٰح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "iṣ'lāḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُصْلِحِينَ",
        "answer": "(of) the reformers",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-muṣ'liḥīna",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُصْلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "muṣ'liḥ",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": 99,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَابِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَامِتُونَ",
        "answer": "remain silent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 859,
        "tlit": "ṣāmitūna",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ عَلَيْكُمْ أَدَعَوْتُمُوهُمْ أَمْ أَنْتُمْ صَامِتُونَ",
        "rootWord": "ص م ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص م ت",
        "waznEnglish": "remain silent",
        "waznTlit": "ṣād mīm tā",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَصْنَعُ",
        "answer": "make",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "yaṣnaʿu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصْنَامٍ",
        "answer": "idols",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 864,
        "tlit": "aṣnāmin",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰ أَصْنَامٍ",
        "rootWord": "ص ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن م",
        "waznEnglish": "idols",
        "waznTlit": "ṣād nūn mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَصَبْنَاهُمْ",
        "answer": "We (could) afflict them",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "aṣabnāhum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُصِبْهُمْ",
        "answer": "afflicts them",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣib'hum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا بِمُوسَىٰ وَمَنْ مَعَهُ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُصِيبُ",
        "answer": "I afflict",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "uṣību",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَوَّرْنَاكُمْ",
        "answer": "We fashioned you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 869,
        "tlit": "ṣawwarnākum",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَاكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَاكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ",
        "rootWord": "ص و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَوَّرَ",
        "waznEnglish": "to form, to fashion, to shape",
        "waznTlit": "ṣawwara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضُحًى",
        "answer": "(in) daylight",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 882,
        "tlit": "ḍuḥan",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ض ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضُحًى",
        "waznEnglish": "exposed to the sun's heat",
        "waznTlit": "ḍuḥan",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اضْرِبْ",
        "answer": "Strike",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "iḍ'rib",
        "frequency": 58,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 55,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "(power to) harm",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالضَّرَّاءِ",
        "answer": "and hardship",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "wal-ḍarāi",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّرَّاءُ",
        "answer": "the adversity",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "l-ḍarāu",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ فَأَخَذْنَاهُمْ بَغْتَةً",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَّآء",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarrā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَضَّرَّعُونَ",
        "answer": "(become) humble",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "yaḍḍarraʿūna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ لَعَلَّهُمْ يَضَّرَّعُونَ",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَضَرَّعُ",
        "waznEnglish": "to humble",
        "waznTlit": "yataḍarraʿu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَرُّعًا",
        "answer": "humbly",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "taḍarruʿan",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَضَرُّع",
        "waznEnglish": "they humbled themselves",
        "waznTlit": "taḍarruʿ",
        "waznType": "Verbal noun (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَضَرُّعًا",
        "answer": "humbly",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 886,
        "tlit": "taḍarruʿan",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً",
        "rootWord": "ض ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَضَرُّع",
        "waznEnglish": "they humbled themselves",
        "waznTlit": "taḍarruʿ",
        "waznType": "Verbal noun (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتُضْعِفُوا",
        "answer": "were oppressed ",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "us'tuḍ'ʿifū",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِمَنْ آمَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْتَضْعَفُونَ",
        "answer": "considered weak ",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "yus'taḍʿafūna",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَضْعَفُونِي",
        "answer": "considered me weak",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "is'taḍʿafūnī",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَضْعَفُ",
        "waznEnglish": "to be oppressed",
        "waznTlit": "is'taḍʿafu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضِعْفٌ",
        "answer": "(is) a double",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fun",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِنْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضِعْفًا",
        "answer": "double",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 887,
        "tlit": "ḍiʿ'fan",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ض ع ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضِعْف",
        "waznEnglish": "they weakened",
        "waznTlit": "ḍiʿ'f",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالضَّفَادِعَ",
        "answer": "and the frogs",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 890,
        "tlit": "wal-ḍafādiʿa",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ",
        "rootWord": "ض ف د ع",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ض ف د ع",
        "waznEnglish": "and the frogs",
        "waznTlit": "ḍād fā dāl ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "They strayed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَضَلَّ",
        "answer": "and strayed",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "waḍalla",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلُّوا",
        "answer": "gone astray",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍallū",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سُقِطَ فِي أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَّ",
        "waznEnglish": "to go astray, to err, to lose",
        "waznTlit": "ḍalla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 53,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلُّونَا",
        "answer": "misled us",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallūnā",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُضِلُّ",
        "answer": "You let go astray",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "tuḍillu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَنْ تَشَاءُ وَتَهْدِي مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضْلِلْ",
        "answer": "He lets go astray",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lil",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِي وَمَنْ يُضْلِلْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "(is) let go astray",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَا هَادِيَ لَهُ وَيَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَضَلُّ",
        "answer": "(are) more astray",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "aḍallu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَالْأَنْعَامِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُولَٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلّ",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "aḍall",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الضَّلَالَةُ",
        "answer": "the astraying",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "l-ḍalālatu",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَلَالَةٌ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālatun",
        "frequency": 191,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰلَة",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalālat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُضِيعُ",
        "answer": "[We] let go waste",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 900,
        "tlit": "nuḍīʿu",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ض ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ض ي ع",
        "waznEnglish": "to let go waste, to neglect",
        "waznTlit": "ḍād yā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَطْبَعُ",
        "answer": "and We put a seal",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "wanaṭbaʿu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْبَعُ",
        "answer": "(has been) put a seal",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 903,
        "tlit": "yaṭbaʿu",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ط ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ب ع",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "ṭā bā ʿayn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طُغْيَانِهِمْ",
        "answer": "their transgression",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 913,
        "tlit": "ṭugh'yānihim",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَا هَادِيَ لَهُ وَيَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ط غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُغْيَٰن",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ṭugh'yān",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَفِقَا",
        "answer": "and they began",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 916,
        "tlit": "waṭafiqā",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "ط ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ق",
        "waznEnglish": "to begin",
        "waznTlit": "ṭā fā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْلُبُهُ",
        "answer": "seeking it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 918,
        "tlit": "yaṭlubuhu",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "ط ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطْلُبُ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "yaṭlubu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطْمَعُونَ",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "yaṭmaʿūna",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " لَمْ يَدْخُلُوهَا وَهُمْ يَطْمَعُونَ",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطْمَعُ",
        "waznEnglish": "to hope, to desire",
        "waznTlit": "yaṭmaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَمَعًا",
        "answer": "and hope",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "waṭamaʿan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَادْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَمَع",
        "waznEnglish": "Do you hope",
        "waznTlit": "ṭamaʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَطَهَّرُونَ",
        "answer": "who keep themselves pure",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 928,
        "tlit": "yataṭahharūna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ إِنَّهُمْ أُنَاسٌ يَتَطَهَّرُونَ",
        "rootWord": "ط ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَطَهَّرْ",
        "waznEnglish": "to cleanse, to purify",
        "waznTlit": "taṭahhar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَطِيعُونَ",
        "answer": "they are able",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yastaṭīʿūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to be able to, to be capable",
        "waznTlit": "is'taṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ طَائِفَةٌ مِنْكُمْ آمَنُوا بِالَّذِي أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَطَائِفَةٌ",
        "answer": "and a group",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "waṭāifatun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَطَائِفَةٌ لَمْ يُؤْمِنُوا فَاصْبِرُوا حَتَّىٰ يَحْكُمَ اللَّهُ بَيْنَنَا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطُّوفَانَ",
        "answer": "the flood",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "l-ṭūfāna",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُّوفَان",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭūfān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِفٌ",
        "answer": "an evil thought",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifun",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِف",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāif",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبُ",
        "answer": "[the] pure",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibu",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "and the pure things",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "wal-ṭayibāti",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the pure things",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ وَيُحَرِّمُ عَلَيْهِمُ الْخَبَائِثَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَيِّبَاتِ",
        "answer": "(the) good things",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibāti",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ كُلُوا مِنْ طَيِّبَاتِ مَا رَزَقْنَاكُمْ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَطَّيَّرُوا",
        "answer": "they ascribe evil omens",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "yaṭṭayyarū",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُصِبْهُمْ سَيِّئَةٌ يَطَّيَّرُوا بِمُوسَىٰ وَمَنْ مَعَهُ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطَّيَّرْ",
        "waznEnglish": "to ascribe an evil omen",
        "waznTlit": "iṭṭayyar",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طَائِرُهُمْ",
        "answer": "their evil omens",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "ṭāiruhum",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّمَا طَائِرُهُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭāir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "طِينٍ",
        "answer": "clay",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 938,
        "tlit": "ṭīnin",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ط ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ي ن",
        "waznEnglish": "[the] clay",
        "waznTlit": "ṭā yā nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَلَّلْنَا",
        "answer": "And We shaded",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "waẓallalnā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ الْغَمَامَ وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَّلْ",
        "waznEnglish": "to shade",
        "waznTlit": "ẓallal",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُلَّةٌ",
        "answer": "a canopy",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "ẓullatun",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلَّة",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓullat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "(doing) injustice",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ بِمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمْنَا",
        "answer": "we have wronged",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamnā",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَا أَنْفُسَنَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَظَلَمُوا",
        "answer": "But they were unjust",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "faẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُونَا",
        "answer": "they wronged Us",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamūnā",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "doing wrong",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "doing wrong",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَلَمُوا",
        "answer": "wronged",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓalamū",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَظْلِمُونَ",
        "answer": "wrong",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yaẓlimūna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَأَنْفُسَهُمْ كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 110,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْلَمُ",
        "answer": "(is) more unjust",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "aẓlamu",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْلَم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "aẓlam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ الشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمِنْ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَالِمِينَ",
        "answer": "wrongdoers",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوهُ وَكَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "(who are) wrongdoing",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": 315,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " فَلَا تُشْمِتْ بِيَ الْأَعْدَاءَ وَلَا تَجْعَلْنِي مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَظُنُّكَ",
        "answer": "[we] think you",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "lanaẓunnuka",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنُّوا",
        "answer": "and they thought",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓannū",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ وَظَنُّوا أَنَّهُ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَهَرَ",
        "answer": "(is) apparent",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahara",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظُهُورِهِمْ",
        "answer": "their loins ",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓuhūrihim",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَخَذَ رَبُّكَ مِنْ بَنِي آدَمَ مِنْ ظُهُورِهِمْ ذُرِّيَّتَهُمْ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهْر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَعْبُدَ",
        "answer": "that we (should) worship",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "linaʿbuda",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُ",
        "answer": "worship",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudu",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اعْبُدُوا",
        "answer": "Worship",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "uʿ'budū",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 122,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادَتِهِ",
        "answer": "His worship",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādatihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبَادَت",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿibādat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِعِبَادِهِ",
        "answer": "for His slaves",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "liʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادِهِ",
        "answer": "His servants",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādihi",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِبَادٌ",
        "answer": "(are) slaves",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādun",
        "frequency": 275,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 131,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَتَوْا",
        "answer": "and (were) insolent",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "waʿataw",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوا النَّاقَةَ وَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتَ",
        "waznEnglish": "to be insolent, to exceed, to rebell",
        "waznTlit": "ʿata",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَتَوْا",
        "answer": "they exceeded all bounds",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 956,
        "tlit": "ʿataw",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "ع ت و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَتَ",
        "waznEnglish": "to be insolent, to exceed, to rebell",
        "waznTlit": "ʿata",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْثَوْا",
        "answer": "act wickedly",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 958,
        "tlit": "taʿthaw",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ث و",
        "waznEnglish": "to act wickedly, to commit evil",
        "waznTlit": "ʿayn thā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَعَجِبْتُمْ",
        "answer": "Do you wonder",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "awaʿajib'tum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوَعَجِبْتُمْ",
        "answer": "Do you wonder",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "awaʿajib'tum",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعَجِلْتُمْ",
        "answer": "Were you impatient",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "aʿajil'tum",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي أَعَجِلْتُمْ أَمْرَ رَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِجْلًا",
        "answer": "a calf ",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "ʿij'lan",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِجْلَ",
        "answer": "the calf",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "l-ʿij'la",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِجْل",
        "waznEnglish": "Were you impatient",
        "waznTlit": "ʿij'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدِلُونَ",
        "answer": "establishes justice",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "yaʿdilūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدِلُونَ",
        "answer": "they establish justice",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 966,
        "tlit": "yaʿdilūna",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ خَلَقْنَا أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ع د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدَلَ",
        "waznEnglish": "to be just",
        "waznTlit": "ʿadala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْدُونَ",
        "answer": "they transgressed",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "yaʿdūna",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ إِذْ يَعْدُونَ فِي السَّبْتِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْدُ",
        "waznEnglish": "to transgress, to pass beyond",
        "waznTlit": "yaʿdu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(is) an enemy",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَأَقُلْ لَكُمَا إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوٌّ",
        "answer": "(as) enemy",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwun",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَدُوَّكُمْ",
        "answer": "your enemy",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "ʿaduwwakum",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْدَاءَ",
        "answer": "the enemies",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-aʿdāa",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَلَا تُشْمِتْ بِيَ الْأَعْدَاءَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَدُوّ",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "ʿaduww",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُعْتَدِينَ",
        "answer": "the transgressors",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 967,
        "tlit": "l-muʿ'tadīna",
        "frequency": 106,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 55,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ادْعُوا رَبَّكُمْ تَضَرُّعًا وَخُفْيَةً إِنَّهُ لَا يُحِبُّ الْمُعْتَدِينَ",
        "rootWord": "ع د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْتَدِين",
        "waznEnglish": "transgress",
        "waznTlit": "muʿ'tadīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابَ",
        "answer": "punishment",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "(of) torment",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابِي",
        "answer": "My punishment ",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābī",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "with a punishment",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَذَابِ",
        "answer": "[the] punishment",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhābi",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُعَذِّبُهُمْ",
        "answer": "punish them",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "muʿadhibuhum",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَذِّب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "muʿadhib",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْذِرَةً",
        "answer": "To be absolved",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 969,
        "tlit": "maʿdhiratan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ع ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْذِرَة",
        "waznEnglish": "make excuse",
        "waznTlit": "maʿdhirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِشُونَ",
        "answer": "erect",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "yaʿrishūna",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْرِشُ",
        "waznEnglish": "to erect, to construct",
        "waznTlit": "yaʿrishu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْرِضْ",
        "answer": "and turn away",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "wa-aʿriḍ",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَضَ",
        "waznEnglish": "to turn away",
        "waznTlit": "aʿraḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرَضَ",
        "answer": "goods",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍa",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿaraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَرَضٌ",
        "answer": "goods",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍun",
        "frequency": 79,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِثْلُهُ يَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿaraḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَ",
        "answer": "recognizing",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūna",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْرِفُونَهُمْ",
        "answer": "whom they recognize",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "yaʿrifūnahum",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَفَ",
        "waznEnglish": "to know, to recognize",
        "waznTlit": "ʿarafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَافِ",
        "answer": "the heights",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "l-aʿrāfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "aʿrāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَافِ",
        "answer": "(of) the heights",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "l-aʿrāfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "aʿrāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْعُرْفِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-ʿur'fi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُرْف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "ʿur'f",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْمَعْرُوفِ",
        "answer": "to the right",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "bil-maʿrūfi",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَأْمُرُهُمْ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَاهُمْ عَنِ الْمُنْكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوف",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūf",
        "waznType": "Passive participle (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَزَّرُوهُ",
        "answer": "and honor him",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 981,
        "tlit": "waʿazzarūhu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ع ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ز ر",
        "waznEnglish": "to honour, to assist",
        "waznTlit": "ʿayn zāy rā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "Perhaps",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَسَىٰ",
        "answer": "perhaps",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 989,
        "tlit": "ʿasā",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَنْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَدِ اقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ع س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع س ي",
        "waznEnglish": "to perhaps",
        "waznTlit": "ʿayn sīn yā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَشْرٍ",
        "answer": "with ten (more)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "biʿashrin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْر",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشْرَةَ",
        "answer": "(and) ten [i.e. twelve]",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashrata",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمُ اثْنَتَيْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْرَة",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَشْرَةَ",
        "answer": "(and) ten [i.e. twelve]",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 990,
        "tlit": "ʿashrata",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا",
        "rootWord": "ع ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَشْرَة",
        "waznEnglish": "And live with them",
        "waznTlit": "ʿashrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَاهُ",
        "answer": "his staff",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāhu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَصَاكَ",
        "answer": "your staff",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "ʿaṣāka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعَصَاكَ",
        "answer": "with your staff",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 996,
        "tlit": "biʿaṣāka",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "ع ص و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَصَا",
        "waznEnglish": "with your staff",
        "waznTlit": "ʿaṣā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "Great",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmin",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ وَجَاءُوا بِسِحْرٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ وَفِي ذَٰلِكُمْ بَلَاءٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَفَوْا",
        "answer": "they increased",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "ʿafaw",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَفْوَ",
        "answer": "(to) forgiveness",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "l-ʿafwa",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 199,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " خُذِ الْعَفْوَ وَأْمُرْ بِالْعُرْفِ وَأَعْرِضْ عَنِ الْجَاهِلِينَ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفْو",
        "waznEnglish": "We forgave",
        "waznTlit": "ʿafū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاقِبَةُ",
        "answer": "(the) end",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْعَاقِبَةُ",
        "answer": "And the end",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "wal-ʿāqibatu",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَالْعَاقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰقِبَة",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿāqibat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the retribution",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": 80,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَقَرُوا",
        "answer": "Then they hamstrung",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1011,
        "tlit": "faʿaqarū",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوا النَّاقَةَ وَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ع ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَقَرَ",
        "waznEnglish": "to hamstrung",
        "waznTlit": "ʿaqara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "you use intellect",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": 49,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْكُفُونَ",
        "answer": "devoted",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "yaʿkufūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰ أَصْنَامٍ لَهُمْ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَعْكُفُ",
        "waznEnglish": "to devote",
        "waznTlit": "yaʿkufu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "who know",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِنْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعْلَمُ",
        "answer": "and I know",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wa-aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ وَأَعْلَمُ مِنَ اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَعْلَمُونَ",
        "answer": "Do you know",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ataʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "you will know",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا فَسَوْفَ تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّمَا طَائِرُهُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "knew",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَشْرَبَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "they know",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْلَمُ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "aʿlamu",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِيَ السُّوءُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "494",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " أَلَا لَهُ الْخَلْقُ وَالْأَمْرُ تَبَارَكَ اللَّهُ رَبُّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "495",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا فِرْعَوْنُ إِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "499",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "500",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 73,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِعِلْمٍ",
        "answer": "with knowledge",
        "pcklId": "577",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "biʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِمْ بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَائِبِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge ",
        "pcklId": "578",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمًا",
        "answer": "(in) knowledge",
        "pcklId": "579",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'man",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمُهَا",
        "answer": "its knowledge",
        "pcklId": "580",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'muhā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمُهَا",
        "answer": "its knowledge",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'muhā",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "685",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٍ",
        "answer": "learned",
        "pcklId": "686",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmin",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "687",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَعَالَى",
        "answer": "But exalted",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "fataʿālā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 190,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " جَعَلَا لَهُ شُرَكَاءَ فِيمَا آتَاهُمَا فَتَعَالَى اللَّهُ عَمَّا يُشْرِكُونَ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَعَٰلَىٰ",
        "waznEnglish": "to be exalted, to be high",
        "waznTlit": "taʿālā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " وَنُودُوا أَنْ تِلْكُمُ الْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَنَعْمَلَ",
        "answer": "so (that) we do (deeds)",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "fanaʿmala",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعْمَلُ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "naʿmalu",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you will do",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ مُتَبَّرٌ مَا هُمْ فِيهِ وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "do",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُهُمْ",
        "answer": "(are) their deeds",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmāluhum",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَعْمَهُونَ",
        "answer": "wandering blindly",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1024,
        "tlit": "yaʿmahūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَا هَادِيَ لَهُ وَيَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "ع م ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع م ه",
        "waznEnglish": "to wander blindly",
        "waznTlit": "ʿayn mīm hā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَمِينَ",
        "answer": "blind",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "ʿamīna",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا عَمِينَ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمُون",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "ʿamūn",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "at",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) with",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّمَا طَائِرُهُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindaka",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُمْ",
        "answer": "with them",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahum",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا عِنْدَهُمْ فِي التَّوْرَاةِ وَالْإِنْجِيلِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(is) with",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(are) near",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَهِدَ",
        "answer": "He has promised",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahida",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهِدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant, to promise",
        "waznTlit": "ʿahida",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَهْدٍ",
        "answer": "covenant",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahdin",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِمْ مِنْ عَهْدٍ وَإِنْ وَجَدْنَا أَكْثَرَهُمْ لَفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "crookedness",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ وَيَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِوَجًا",
        "answer": "crooked",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1034,
        "tlit": "ʿiwajan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَتَصُدُّونَ عَنْ سَبِيلِ اللَّهِ مَنْ آمَنَ بِهِ وَتَبْغُونَهَا عِوَجًا",
        "rootWord": "ع و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ج",
        "waznEnglish": "(seem) crooked",
        "waznTlit": "ʿayn wāw jīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعُودُونَ",
        "answer": "(so) will you return",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "taʿūdūna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ كَمَا بَدَأَكُمْ تَعُودُونَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَعُودُنَّ",
        "answer": "you must return",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "lataʿūdunna",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عُدْنَا",
        "answer": "we returned",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿud'nā",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَعُودَ",
        "answer": "we return",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "naʿūda",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "Aad",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَادٍ",
        "answer": "Aad",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "ʿādin",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ عَادٍ وَبَوَّأَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَاد",
        "waznEnglish": "repeated",
        "waznTlit": "ʿād",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَعِذْ",
        "answer": "then seek refuge",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1036,
        "tlit": "fa-is'taʿidh",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ع و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعِذْ",
        "waznEnglish": "to seek refuge",
        "waznTlit": "is'taʿidh",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَعِينُوا",
        "answer": "Seek help",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1041,
        "tlit": "is'taʿīnū",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ع و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعِينُ",
        "waznEnglish": "to seek help",
        "waznTlit": "is'taʿīnu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعَايِشَ",
        "answer": "livelihood",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1044,
        "tlit": "maʿāyisha",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاكُمْ فِي الْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ",
        "rootWord": "ع ي ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعَٰيِش",
        "waznEnglish": "a life",
        "waznTlit": "maʿāyish",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنَ",
        "answer": "(the) eyes",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyuna",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَيْنًا",
        "answer": "springs",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "ʿaynan",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَانْبَجَسَتْ مِنْهُ اثْنَتَا عَشْرَةَ عَيْنًا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنٌ",
        "answer": "(are) eyes",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunun",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَهُمْ قُلُوبٌ لَا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَا يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْيُنٌ",
        "answer": "eyes",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1046,
        "tlit": "aʿyunun",
        "frequency": 65,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَعْيُنٌ يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ع ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَيْن",
        "waznEnglish": "(having) beautiful eyes",
        "waznTlit": "ʿayn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَابِرِينَ",
        "answer": "those who stayed behind",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1048,
        "tlit": "l-ghābirīna",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "غ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰبِرِين",
        "waznEnglish": "(will be) dust",
        "waznTlit": "ghābirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْغُدُوِّ",
        "answer": "in the mornings",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "bil-ghuduwi",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُدُوّ",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghuduww",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَغَارِبَهَا",
        "answer": "and the western (parts) of it",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "wamaghāribahā",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغْرِب",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "maghrib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَرَّتْهُمُ",
        "answer": "and deluded them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharrathumu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغُرُورٍ",
        "answer": "by deception",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "bighurūrin",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَدَلَّاهُمَا بِغُرُورٍ فَلَمَّا ذَاقَا الشَّجَرَةَ بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُرُور",
        "waznEnglish": "And deceived them",
        "waznTlit": "ghurūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَغْرَقْنَا",
        "answer": "And We drowned",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "wa-aghraqnā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَغْرَقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We drowned them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1057,
        "tlit": "fa-aghraqnāhum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "غ ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْرِقُ",
        "waznEnglish": "to drown",
        "waznTlit": "ugh'riqu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُغْشِي",
        "answer": "He covers",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yugh'shī",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْشِيَتْ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ugh'shiyat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَغَشَّاهَا",
        "answer": "he covers her",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "taghashāhā",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَغَشَّاهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَغَشَّىٰ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "taghashā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَوَاشٍ",
        "answer": "coverings",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ghawāshin",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِنْ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰشِيَة",
        "waznEnglish": "overcoming",
        "waznTlit": "ghāshiyat",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَضَبٌ",
        "answer": "and anger",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "waghaḍabun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضَبٌ",
        "answer": "wrath",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍabun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَضَبُ",
        "answer": "the anger",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "l-ghaḍabu",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سَكَتَ عَنْ مُوسَى الْغَضَبُ أَخَذَ الْأَلْوَاحَ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَضْبَانَ",
        "answer": "angry",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍbāna",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضْبَٰن",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍbān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَغْفِرْ",
        "answer": "You forgive",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "taghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَغْفِرْ",
        "answer": "and forgive",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wayaghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اغْفِرْ",
        "answer": "Forgive",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِأَخِي وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاغْفِرْ",
        "answer": "so forgive",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-igh'fir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيُّنَا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الْغَافِرِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَغْفِرْ",
        "answer": "We will forgive",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "naghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَقُولُوا حِطَّةٌ وَادْخُلُوا الْبَابَ سُجَّدًا نَغْفِرْ لَكُمْ خَطِيئَاتِكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيُغْفَرُ",
        "answer": "It will be forgiven",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "sayugh'faru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) surely Oft-Forgiving",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 153,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ عَمِلُوا السَّيِّئَاتِ ثُمَّ تَابُوا مِنْ بَعْدِهَا وَآمَنُوا إِنَّ رَبَّكَ مِنْ بَعْدِهَا لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَغَفُورٌ",
        "answer": "(is) surely Oft-Forgiving",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "laghafūrun",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ لَسَرِيعُ الْعِقَابِ وَإِنَّهُ لَغَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَافِرِينَ",
        "answer": "(of) Forgivers",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "l-ghāfirīna",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الْغَافِرِينَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَافِر",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghāfir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلِينَ",
        "answer": "heedless",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلِينَ",
        "answer": "heedless",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَافِلِينَ",
        "answer": "unaware",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "ghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " شَهِدْنَا أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَافِلُونَ",
        "answer": "(are) the heedless",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "l-ghāfilūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَالْأَنْعَامِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُولَٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَافِلِينَ",
        "answer": "the heedless",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "l-ghāfilīna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ وَلَا تَكُنْ مِنَ الْغَافِلِينَ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِل",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfil",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَغُلِبُوا",
        "answer": "So they were defeated",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "faghulibū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَغُلِبُوا هُنَالِكَ وَانْقَلَبُوا صَاغِرِينَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَلَبُ",
        "waznEnglish": "to overcome, to defeat",
        "waznTlit": "ghalabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَالِبِينَ",
        "answer": "the victors",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1073,
        "tlit": "l-ghālibīna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "غ ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَالِب",
        "waznEnglish": "overcame",
        "waznTlit": "ghālib",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غِلٍّ",
        "answer": "malice",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "ghillin",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَغْلَالَ",
        "answer": "and the fetters",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "wal-aghlāla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَالْأَغْلَالَ الَّتِي كَانَتْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَمَامَ",
        "answer": "(with) the clouds",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1084,
        "tlit": "l-ghamāma",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ الْغَمَامَ وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "غ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَمَٰم",
        "waznEnglish": "(with) distress",
        "waznTlit": "ghamām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغْنَىٰ",
        "answer": "(has) availed",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "aghnā",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَغْنَىٰ عَنْكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْنَوْا",
        "answer": "they (had) lived",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yaghnaw",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَىٰ",
        "waznEnglish": "to avail, to prosper",
        "waznTlit": "aghnā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغْوَيْتَنِي",
        "answer": "You have sent me astray",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "aghwaytanī",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِمَا أَغْوَيْتَنِي لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَاطَكَ الْمُسْتَقِيمَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْوَيْ",
        "waznEnglish": "to mislead, to lead astray",
        "waznTlit": "aghway",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيِّ",
        "answer": "(of) [the] error",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "l-ghayi",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا سَبِيلَ الْغَيِّ يَتَّخِذُوهُ سَبِيلًا",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيّ",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghayy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيِّ",
        "answer": "the error",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "l-ghayi",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 202,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِخْوَانُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِي الْغَيِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيّ",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghayy",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَاوِينَ",
        "answer": "those gone astray",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1092,
        "tlit": "l-ghāwīna",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَانْسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ الشَّيْطَانُ فَكَانَ مِنَ الْغَاوِينَ",
        "rootWord": "غ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰوِين",
        "waznEnglish": "and erred",
        "waznTlit": "ghāwīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْغَيْبَ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghayba",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَائِبِينَ",
        "answer": "absent",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "ghāibīna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِمْ بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَائِبِينَ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَآئِبِين",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghāibīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ وَالْإِثْمَ وَالْبَغْيَ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَهَلْ لَنَا مِنْ شُفَعَاءَ فَيَشْفَعُوا لَنَا أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرُهُ",
        "answer": "other than Him",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayruhu",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَغَيْرَ",
        "answer": "Should other than",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "aghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ بِغَيْرِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other than",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَحْ",
        "answer": "Decide",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "if'taḥ",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفَتَحْنَا",
        "answer": "surely We (would have) opened",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "lafataḥnā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفَتَّحُ",
        "answer": "be opened",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "tufattaḥu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَابُ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُفَتَّحُ",
        "waznEnglish": "to open",
        "waznTlit": "tufattaḥu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاتِحِينَ",
        "answer": "(of) those who Decide",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "l-fātiḥīna",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰتِحِين",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fātiḥīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتِنَنَّكُمُ",
        "answer": "tempt you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "yaftinannakumu",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ لَا يَفْتِنَنَّكُمُ الشَّيْطَانُ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَنُ",
        "waznEnglish": "to persecute, to test, to try",
        "waznTlit": "fatanu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فِتْنَتُكَ",
        "answer": "Your trial",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natuka",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَنْ تَشَاءُ وَتَهْدِي مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاحِشَةً",
        "answer": "immorality",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "fāḥishatan",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَوَاحِشَ",
        "answer": "the shameful deeds",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fawāḥisha",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاحِشَةَ",
        "answer": "(such) immorality",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fāḥishata",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ مَا سَبَقَكُمْ بِهَا مِنْ أَحَدٍ مِنَ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْفَحْشَاءِ",
        "answer": "immorality",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bil-faḥshāi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَحْشَآء",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "faḥshā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفْرِغْ",
        "answer": "Pour",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1123,
        "tlit": "afrigh",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "ف ر غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْرِغْ",
        "waznEnglish": "to pour",
        "waznTlit": "afrigh",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَرِيقًا",
        "answer": "A group",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqan",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَرِيقًا هَدَىٰ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَفَرِيقًا",
        "answer": "and a group",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "wafarīqan",
        "frequency": 72,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَىٰ",
        "answer": "invented",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'tarā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْتَرُونَ",
        "answer": "invent",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "yaftarūna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "افْتَرَيْنَا",
        "answer": "we would have fabricated",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "if'taraynā",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَرَىٰ",
        "waznEnglish": "to invent",
        "waznTlit": "if'tarā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْتَرِينَ",
        "answer": "the ones who invent (falsehood)",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1126,
        "tlit": "l-muf'tarīna",
        "frequency": 60,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نَجْزِي الْمُفْتَرِينَ",
        "rootWord": "ف ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْتَرُون",
        "waznEnglish": "they invent it",
        "waznTlit": "muf'tarūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْسِدُوا",
        "answer": "cause corruption",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "tuf'sidū",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا وَادْعُوهُ خَوْفًا وَطَمَعًا",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْسِدُوا",
        "answer": "cause corruption",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "tuf'sidū",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَلَا تُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ بَعْدَ إِصْلَاحِهَا",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُفْسِدُوا",
        "answer": "so that they cause corruption",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "liyuf'sidū",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُفْسِدِينَ",
        "answer": "spreading corruption",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ وَلَا تَعْثَوْا فِي الْأَرْضِ مُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "(of) the corrupters",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "(of) the corrupters",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْسِدِينَ",
        "answer": "(of) the corrupters",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "l-muf'sidīna",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ وَلَا تَتَّبِعْ سَبِيلَ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْسِد",
        "waznEnglish": "certainly (would have) corrupted",
        "waznTlit": "muf'sid",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْسُقُونَ",
        "answer": "defiantly disobeying",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "yafsuqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْسُقُونَ",
        "answer": "defiantly disobeying",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "yafsuqūna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَسَقَ",
        "waznEnglish": "to disobey defiantly",
        "waznTlit": "fasaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَفَاسِقِينَ",
        "answer": "certainly, defiantly disobedient",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "lafāsiqīna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِمْ مِنْ عَهْدٍ وَإِنْ وَجَدْنَا أَكْثَرَهُمْ لَفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقِينَ",
        "answer": "(of) the defiantly disobedient",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqīna",
        "frequency": 54,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا سَأُرِيكُمْ دَارَ الْفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَصِّلُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "nufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَصَّلْنَاهُ",
        "answer": "which We have explained",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "faṣṣalnāhu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُفَصِّلُ",
        "answer": "We explain",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "nufaṣṣilu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 174,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ وَلَعَلَّهُمْ يَرْجِعُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُفَصَّلَاتٍ",
        "answer": "manifest",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "mufaṣṣalātin",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ وَالدَّمَ آيَاتٍ مُفَصَّلَاتٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّفَصَّلَٰت",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "mufaṣṣalāt",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَفْصِيلًا",
        "answer": "and explanation",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "watafṣīlan",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ مَوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَفْصِيل",
        "waznEnglish": "set out",
        "waznTlit": "tafṣīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضَّلَكُمْ",
        "answer": "has preferred you",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍḍalakum",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلٍ",
        "answer": "superiority",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlin",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ أُولَاهُمْ لِأُخْرَاهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلُوا",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿalū",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "did",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ السُّفَهَاءُ مِنَّا",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلَ",
        "answer": "did",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "faʿala",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "they understand",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَهُمْ قُلُوبٌ لَا يَفْقَهُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "reflect",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَاقْصُصِ الْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُوا",
        "answer": "they reflect",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarū",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "succeed",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَاذْكُرُوا آلَاءَ اللَّهِ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(will be) the successful ones",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "the successful ones",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 43,
        "arabicAyah": " وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْفُلْكِ",
        "answer": "the ship",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ki",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَاقَ",
        "answer": "he recovered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "afāqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَاقَ",
        "waznEnglish": "to recover",
        "waznTlit": "afāqa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِمْ",
        "answer": "over them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihim",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِنْ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَهُمْ",
        "answer": "over them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqahum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَاهِرُونَ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَهُمْ",
        "answer": "above them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqahum",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفِيضُوا",
        "answer": "Pour",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1168,
        "tlit": "afīḍū",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ النَّارِ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ",
        "rootWord": "ف ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَاضَ",
        "waznEnglish": "to depart",
        "waznTlit": "afāḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالُوا أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before (us)",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ آمَنْتُمْ بِهِ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَبِيلُهُ",
        "answer": "and his tribe",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "waqabīluhu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنَّهُ يَرَاكُمْ هُوَ وَقَبِيلُهُ مِنْ حَيْثُ لَا تَرَوْنَهُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبِيل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabīl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقْتُلُونَنِي",
        "answer": "kill me",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yaqtulūnanī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَتَلَ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "qatala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَنُقَتِّلُ",
        "answer": "We will kill",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "sanuqattilu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُتِّلُ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "quttilu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقَتِّلُونَ",
        "answer": "they were killing",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "yuqattilūna",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يُقَتِّلُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُتِّلُ",
        "waznEnglish": "to kill",
        "waznTlit": "quttilu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَقْدِمُونَ",
        "answer": "seek to advance (it)",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "yastaqdimūna",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً وَلَا يَسْتَقْدِمُونَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَقْدِمُ",
        "waznEnglish": "to advance, to precede",
        "waznTlit": "yastaqdimu",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُرِئَ",
        "answer": "is recited",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "quri-a",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرَأَ",
        "waznEnglish": "to read, to recite",
        "waznTlit": "qara-a",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرْآنُ",
        "answer": "the Quran",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "l-qur'ānu",
        "frequency": 88,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْرَبَا",
        "answer": "approach [both of you]",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "taqrabā",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَكُلَا مِنْ حَيْثُ شِئْتُمَا وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ الشَّجَرَةَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْرَبُ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "yaqrabu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اقْتَرَبَ",
        "answer": "come near ",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "iq'taraba",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَنْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَدِ اقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱقْتَرَبَ",
        "waznEnglish": "to approach, to go near",
        "waznTlit": "iq'taraba",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرِيبٌ",
        "answer": "(is) near",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarībun",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 56,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَحْمَتَ اللَّهِ قَرِيبٌ مِنَ الْمُحْسِنِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُقَرَّبِينَ",
        "answer": "the ones who are near",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-muqarabīna",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ لَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَرَّبُون",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "muqarrabūn",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِرَدَةً",
        "answer": "apes",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1189,
        "tlit": "qiradatan",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "ق ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر د",
        "waznEnglish": "apes",
        "waznTlit": "qāf rā dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَقَرَّ",
        "answer": "it remains",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "is'taqarra",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَقَرَّ",
        "waznEnglish": "to remain",
        "waznTlit": "is'taqarra",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقَرٌّ",
        "answer": "(is) a dwelling place",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1190,
        "tlit": "mus'taqarrun",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ق ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَقَرّ",
        "waznEnglish": "and cool",
        "waznTlit": "mus'taqarr",
        "waznType": "Passive participle (form X)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a city",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا فَجَاءَهَا بَأْسُنَا بَيَاتًا أَوْ هُمْ قَائِلُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَتِكُمْ",
        "answer": "your town",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatikum",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَتِنَا",
        "answer": "our city",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatinā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَكَ مِنْ قَرْيَتِنَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرْيَةٍ",
        "answer": "a city",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "qaryatin",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the cities",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the cities",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(of) the cities",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقُرَىٰ",
        "answer": "(were) the cities ",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qurā",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَائِهَا",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةَ",
        "answer": "city",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryata",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَرْيَةِ",
        "answer": "the town",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1196,
        "tlit": "l-qaryati",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ق ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ي",
        "waznEnglish": "town",
        "waznTlit": "qāf rā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْقِسْطِ",
        "answer": "justice",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1199,
        "tlit": "bil-qis'ṭi",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ أَمَرَ رَبِّي بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِسْط",
        "waznEnglish": "you will be able to do justice",
        "waznTlit": "qis'ṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَاسَمَهُمَا",
        "answer": "And he swore (to) both of them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "waqāsamahumā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَاسَمَهُمَا إِنِّي لَكُمَا لَمِنَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاسَمَ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "qāsama",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقْسَمْتُمْ",
        "answer": "you had sworn",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "aqsamtum",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ اللَّهُ بِرَحْمَةٍ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُقْصِرُونَ",
        "answer": "they cease",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "yuq'ṣirūna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 202,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِخْوَانُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِي الْغَيِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُقْصِرُ",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "yuq'ṣiru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُصُورًا",
        "answer": "palaces",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "quṣūran",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ الْجِبَالَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصْر",
        "waznEnglish": "you shorten",
        "waznTlit": "qaṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَلَنَقُصَّنَّ",
        "answer": "Then surely We will narrate",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "falanaquṣṣanna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِمْ بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَائِبِينَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُصُّونَ",
        "answer": "relating",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "yaquṣṣūna",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِمَّا يَأْتِيَنَّكُمْ رُسُلٌ مِنْكُمْ يَقُصُّونَ عَلَيْكُمْ آيَاتِي",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَقُصُّ",
        "answer": "We relate",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "naquṣṣu",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَائِهَا",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاقْصُصِ",
        "answer": "So relate",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "fa-uq'ṣuṣi",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَاقْصُصِ الْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَّ",
        "waznEnglish": "to narrate",
        "waznTlit": "qaṣṣa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَصَصَ",
        "answer": "the story",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1206,
        "tlit": "l-qaṣaṣa",
        "frequency": 30,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَاقْصُصِ الْقَصَصَ لَعَلَّهُمْ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ص ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَصَص",
        "waznEnglish": "We (have) mentioned them",
        "waznTlit": "qaṣaṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَطَعْنَا",
        "answer": "And We cut off",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "waqaṭaʿnā",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأُقَطِّعَنَّ",
        "answer": "I will surely cut off",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "la-uqaṭṭiʿanna",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَطَّعْنَاهُمُ",
        "answer": "And We divided them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "waqaṭṭaʿnāhumu",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمُ اثْنَتَيْ عَشْرَةَ أَسْبَاطًا أُمَمًا",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَطَّعْنَاهُمْ",
        "answer": "And We divided them",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "waqaṭṭaʿnāhum",
        "frequency": 36,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 168,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَطَّعْنَاهُمْ فِي الْأَرْضِ أُمَمًا",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَقْعُدَنَّ",
        "answer": "surely I will sit",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "la-aqʿudanna",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِمَا أَغْوَيْتَنِي لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَاطَكَ الْمُسْتَقِيمَ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْعُدُوا",
        "answer": "sit",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "taqʿudū",
        "frequency": 31,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْعُدُوا بِكُلِّ صِرَاطٍ تُوعِدُونَ",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَعَدَ",
        "waznEnglish": "to sit",
        "waznTlit": "qaʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْقَلَبُوا",
        "answer": "and returned",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "wa-inqalabū",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 119,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَغُلِبُوا هُنَالِكَ وَانْقَلَبُوا صَاغِرِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَنَطْبَعُ عَلَىٰ قُلُوبِهِمْ فَهُمْ لَا يَسْمَعُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبٌ",
        "answer": "(are) hearts",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbun",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَهُمْ قُلُوبٌ لَا يَفْقَهُونَ بِهَا وَلَهُمْ أَعْيُنٌ لَا يُبْصِرُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُنْقَلِبُونَ",
        "answer": "(will) return",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "munqalibūna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنقَلِبُون",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "munqalibūn",
        "waznType": "Active participle (form VII)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقَلَّتْ",
        "answer": "they have carried",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "aqallat",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَلَّتْ",
        "waznEnglish": "to carry",
        "waznTlit": "aqallat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "few",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ كُنْتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "Little",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ قَلِيلًا مَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "Little",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ قَلِيلًا مَا تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومَ مُسَخَّرَاتٍ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْقُمَّلَ",
        "answer": "and the lice",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1233,
        "tlit": "wal-qumala",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمُ الطُّوفَانَ وَالْجَرَادَ وَالْقُمَّلَ وَالضَّفَادِعَ",
        "rootWord": "ق م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ل",
        "waznEnglish": "and the lice",
        "waznTlit": "qāf mīm lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاهِرُونَ",
        "answer": "(are) subjugators",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "qāhirūna",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَاهِرُونَ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَاهِر",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qāhir",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَاكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَاكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Allah) said",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Shaitaan) said",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Allah) said",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَنْ تَتَكَبَّرَ فِيهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Shaitaan) said",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Allah) said",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكَ مِنَ الْمُنْظَرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Shaitaan) said",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِمَا أَغْوَيْتَنِي لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَاطَكَ الْمُسْتَقِيمَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Allah) said",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ اخْرُجْ مِنْهَا مَذْءُومًا مَدْحُورًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And he said",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقُلْ",
        "answer": "and [I] say",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wa-aqul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَأَقُلْ لَكُمَا إِنَّ الشَّيْطَانَ لَكُمَا عَدُوٌّ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَا",
        "answer": "Both of them said",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَا أَنْفُسَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "(Allah) said",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَقُولُونَ",
        "answer": "Do you say",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "ataqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ لَا يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ أَتَقُولُونَ عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ أَمَرَ رَبِّي بِالْقِسْطِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ حَرَّمَ زِينَةَ اللَّهِ الَّتِي أَخْرَجَ لِعِبَادِهِ وَالطَّيِّبَاتِ مِنَ الرِّزْقِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا حَرَّمَ رَبِّيَ الْفَوَاحِشَ مَا ظَهَرَ مِنْهَا وَمَا بَطَنَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تَقُولُوا عَلَى اللَّهِ مَا لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "(will) say",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالَتْ أُخْرَاهُمْ لِأُولَاهُمْ رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He (will) say",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِنْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَتْ",
        "answer": "And (will) say",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَتْ أُولَاهُمْ لِأُخْرَاهُمْ فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they will say",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They will say",
        "pcklId": "412",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَهَلْ وَجَدْتُمْ مَا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا قَالُوا نَعَمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they (will) say",
        "pcklId": "413",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "saying",
        "pcklId": "414",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَغْنَىٰ عَنْكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They (will) say",
        "pcklId": "415",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّ اللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُ",
        "answer": "will say",
        "pcklId": "416",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "417",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "faqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "418",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "419",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "420",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "421",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "422",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "423",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "425",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ ثَمُودَ أَخَاهُمْ صَالِحًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا بِمَا أُرْسِلَ بِهِ مُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and they said",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and he said",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "432",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ مَدْيَنَ أَخَاهُمْ شُعَيْبًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَارِهِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and said",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا وَقَالُوا قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 104,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ يَا فِرْعَوْنُ إِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَقُولَ",
        "answer": "I say",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "aqūla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 105,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " حَقِيقٌ عَلَىٰ أَنْ لَا أَقُولَ عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "444",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ السَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "445",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 114,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ نَعَمْ وَإِنَّكُمْ لَمِنَ الْمُقَرَّبِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "446",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلْقُوا فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 121,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا آمَنَّا بِرَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "449",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ فِرْعَوْنُ آمَنْتُمْ بِهِ قَبْلَ أَنْ آذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "450",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 125,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّا إِلَىٰ رَبِّنَا مُنْقَلِبُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "451",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "452",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ وَإِنَّا فَوْقَهُمْ قَاهِرُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Said",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالُوا أُوذِينَا مِنْ قَبْلِ أَنْ تَأْتِيَنَا وَمِنْ بَعْدِ مَا جِئْتَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "455",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "456",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَإِذَا جَاءَتْهُمُ الْحَسَنَةُ قَالُوا لَنَا هَٰذِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they said",
        "pcklId": "457",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 132,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَهْمَا تَأْتِنَا بِهِ مِنْ آيَةٍ لِتَسْحَرَنَا بِهَا فَمَا نَحْنُ لَكَ بِمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "458",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ الرِّجْزُ قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "459",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَى اجْعَلْ لَنَا إِلَٰهًا كَمَا لَهُمْ آلِهَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "460",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 140,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ أَغَيْرَ اللَّهِ أَبْغِيكُمْ إِلَٰهًا وَهُوَ فَضَّلَكُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَالَ",
        "answer": "And said",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَارُونَ اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ لَنْ تَرَانِي وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "465",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَفَاقَ قَالَ سُبْحَانَكَ تُبْتُ إِلَيْكَ وَأَنَا أَوَّلُ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "466",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they said",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالَ ابْنَ أُمَّ إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 151,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ اغْفِرْ لِي وَلِأَخِي وَأَدْخِلْنَا فِي رَحْمَتِكَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "he said",
        "pcklId": "471",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "He said",
        "pcklId": "472",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "473",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it was said",
        "pcklId": "474",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قِيلَ لَهُمُ اسْكُنُوا هَٰذِهِ الْقَرْيَةَ وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقُولُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 161,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَكُلُوا مِنْهَا حَيْثُ شِئْتُمْ وَقُولُوا حِطَّةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "was said",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَتْ",
        "answer": "said",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālat",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ قَالَتْ أُمَّةٌ مِنْهُمْ لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْنَا",
        "answer": "We said",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'nā",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "and they say",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَأْخُذُونَ عَرَضَ هَٰذَا الْأَدْنَىٰ وَيَقُولُونَ سَيُغْفَرُ لَنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they will say",
        "pcklId": "481",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "They said",
        "pcklId": "482",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقُولُوا",
        "answer": "you say",
        "pcklId": "484",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "taqūlū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "485",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَسْأَلُونَكَ عَنِ السَّاعَةِ أَيَّانَ مُرْسَاهَا قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "486",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا لَمْ تَأْتِهِمْ بِآيَةٍ قَالُوا لَوْلَا اجْتَبَيْتَهَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْلًا",
        "answer": "word",
        "pcklId": "1645",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawlan",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَبَدَّلَ الَّذِينَ ظَلَمُوا مِنْهُمْ قَوْلًا غَيْرَ الَّذِي قِيلَ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "[the] words",
        "pcklId": "1646",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "and set",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَقَامُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqāmū",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَابِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for (the) people",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُفَصِّلُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people ",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُصَرِّفُ الْآيَاتِ لِقَوْمٍ يَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَرْسَلْنَا نُوحًا إِلَىٰ قَوْمِهِ فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَقَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا عَمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ جَعَلَكُمْ خُلَفَاءَ مِنْ بَعْدِ قَوْمِ نُوحٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِمَنْ آمَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 80,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلُوطًا إِذْ قَالَ لِقَوْمِهِ أَتَأْتُونَ الْفَاحِشَةَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ بَلْ أَنْتُمْ قَوْمٌ مُسْرِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "(of) his people",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "187",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِنَا",
        "answer": "our people",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawminā",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا افْتَحْ بَيْنَنَا وَبَيْنَ قَوْمِنَا بِالْحَقِّ وَأَنْتَ خَيْرُ الْفَاتِحِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَا قَوْمِ",
        "answer": "O my people",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "yāqawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ آسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمُ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَآلِهَتَكَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمَهُ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmahu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمِهِ",
        "answer": "to his people",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مُوسَىٰ لِقَوْمِهِ اسْتَعِينُوا بِاللَّهِ وَاصْبِرُوا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " آيَاتٍ مُفَصَّلَاتٍ فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَوْمُهُ",
        "answer": "and his people",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "waqawmuhu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَأَتَوْا عَلَىٰ قَوْمٍ يَعْكُفُونَ عَلَىٰ أَصْنَامٍ لَهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٌ",
        "answer": "(are) a people",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmun",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 138,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكُمْ قَوْمٌ تَجْهَلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِي",
        "answer": "my people",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmī",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مُوسَىٰ لِأَخِيهِ هَارُونَ اخْلُفْنِي فِي قَوْمِي وَأَصْلِحْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَكَ",
        "answer": "your people",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmaka",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَاتَّخَذَ قَوْمُ مُوسَىٰ مِنْ بَعْدِهِ مِنْ حُلِيِّهِمْ عِجْلًا جَسَدًا لَهُ خُوَارٌ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِهِ",
        "answer": "his people ",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmihi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا رَجَعَ مُوسَىٰ إِلَىٰ قَوْمِهِ غَضْبَانَ أَسِفًا قَالَ بِئْسَمَا خَلَفْتُمُونِي مِنْ بَعْدِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمَ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قَالَ ابْنَ أُمَّ إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " فَلَا تُشْمِتْ بِيَ الْأَعْدَاءَ وَلَا تَجْعَلْنِي مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمَهُ",
        "answer": "(from) his people",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmahu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُ سَبْعِينَ رَجُلًا لِمِيقَاتِنَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمِ",
        "answer": "(the) people",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمُهُ",
        "answer": "his people",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmuhu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "212",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmi",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقَوْمُ",
        "answer": "(are) the people",
        "pcklId": "213",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qawmu",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "to a people",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) Resurrection",
        "pcklId": "506",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "507",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "508",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ شَهِدْنَا أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُسْتَقِيمَ",
        "answer": "the straight",
        "pcklId": "657",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-mus'taqīma",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ فَبِمَا أَغْوَيْتَنِي لَأَقْعُدَنَّ لَهُمْ صِرَاطَكَ الْمُسْتَقِيمَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Adjective)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقُوَّةٍ",
        "answer": "with firmness",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "biquwwatin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَخُذْهَا بِقُوَّةٍ وَأْمُرْ قَوْمَكَ يَأْخُذُوا بِأَحْسَنِهَا",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِقُوَّةٍ",
        "answer": "with strength",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1247,
        "tlit": "biquwwatin",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " خُذُوا مَا آتَيْنَاكُمْ بِقُوَّةٍ وَاذْكُرُوا مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "ق و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُوَّة",
        "waznEnglish": "(is) All-Strong",
        "waznTlit": "quwwat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَائِلُونَ",
        "answer": "were sleeping at noon",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1249,
        "tlit": "qāilūna",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا فَجَاءَهَا بَأْسُنَا بَيَاتًا أَوْ هُمْ قَائِلُونَ",
        "rootWord": "ق ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِلُون",
        "waznEnglish": "were sleeping at noon",
        "waznTlit": "qāilūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَكَبَّرَ",
        "answer": "you be arrogant",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "tatakabbara",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَنْ تَتَكَبَّرَ فِيهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَكَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "yatakabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَكَبَّرُونَ",
        "answer": "are arrogant",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yatakabbarūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَأَصْرِفُ عَنْ آيَاتِيَ الَّذِينَ يَتَكَبَّرُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَكَبَّرُ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "yatakabbaru",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "and (are) arrogant",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "and (were) arrogant",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "wa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ أَبْوَابُ السَّمَاءِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "arrogant (about)",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "tastakbirūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَغْنَىٰ عَنْكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "(who) were arrogant",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا لِمَنْ آمَنَ مِنْهُمْ أَتَعْلَمُونَ أَنَّ صَالِحًا مُرْسَلٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "were arrogant",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَكْبَرُوا",
        "answer": "but they showed arrogance",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "fa-is'takbarū",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَسْتَكْبِرُونَ",
        "answer": "(do) they turn away in pride",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "yastakbirūna",
        "frequency": 161,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 206,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ عِنْدَ رَبِّكَ لَا يَسْتَكْبِرُونَ عَنْ عِبَادَتِهِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَتَبْنَا",
        "answer": "And We ordained (laws)",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wakatabnā",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ مَوْعِظَةً",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاكْتُبْ",
        "answer": "And ordain",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "wa-uk'tub",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَأَكْتُبُهَا",
        "answer": "So I will ordain it",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "fasa-aktubuhā",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَتَبَ",
        "waznEnglish": "to write, to prescribe, to ordain",
        "waznTlit": "kataba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "(This is) a Book",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُمْ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكِتَابٍ",
        "answer": "a Book",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bikitābin",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ جِئْنَاهُمْ بِكِتَابٍ فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْكِتَابِ",
        "answer": "to the Book",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "bil-kitābi",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَابِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 260,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْتُوبًا",
        "answer": "written",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "maktūban",
        "frequency": 319,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا عِنْدَهُمْ فِي التَّوْرَاةِ وَالْإِنْجِيلِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْتُوب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "maktūb",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَثَّرَكُمْ",
        "answer": "and He increased you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "fakatharakum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ كُنْتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثَّرَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "kathara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَاسْتَكْثَرْتُ",
        "answer": "surely I could have multiplied",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "la-is'takthartu",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْثَرْ",
        "waznEnglish": "to multiply, to acquire more",
        "waznTlit": "is'takthar",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِأَكْثَرِهِمْ",
        "answer": "for most of them",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "li-aktharihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِمْ مِنْ عَهْدٍ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَإِنْ وَجَدْنَا أَكْثَرَهُمْ لَفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَهُمْ",
        "answer": "most of them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "aktharahum",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 131,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّمَا طَائِرُهُمْ عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَهُمْ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 80,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرًا",
        "answer": "many",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīran",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ ذَرَأْنَا لِجَهَنَّمَ كَثِيرًا مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِير",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبَ",
        "answer": "denies",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhaba",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا لَا تُفَتَّحُ لَهُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَذَّبُوهُ",
        "answer": "But they denied him",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "fakadhabūhu",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا عَمِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَأَنْ لَمْ يَغْنَوْا فِيهَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَانُوا هُمُ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they denied",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَذَّبُوا فَأَخَذْنَاهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "they (had) denied",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَأَنْفُسَهُمْ كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذَّبُوا",
        "answer": "denied",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhabū",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 182,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا سَنَسْتَدْرِجُهُمْ مِنْ حَيْثُ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to deny, to reject",
        "waznTlit": "kadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 176,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَمَنْ أَظْلَمُ مِمَّنِ افْتَرَىٰ عَلَى اللَّهِ كَذِبًا أَوْ كَذَّبَ بِآيَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَذِبًا",
        "answer": "a lie",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "kadhiban",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kadhib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": 282,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ وَإِنَّا لَنَظُنُّكَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَارِهِينَ",
        "answer": "(the) ones who hate (it)",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "kārihīna",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَارِهِينَ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰرِهُون",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "kārihūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": 67,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَذَّبُوا فَأَخَذْنَاهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَفْتَ",
        "answer": "you remove",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafta",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَئِنْ كَشَفْتَ عَنَّا الرِّجْزَ لَنُؤْمِنَنَّ لَكَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَشَفْنَا",
        "answer": "We removed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1275,
        "tlit": "kashafnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ك ش ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَشَفَ",
        "waznEnglish": "to remove, to uncover",
        "waznTlit": "kashafa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "426",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "disbelievers",
        "pcklId": "427",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 45,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَهُمْ بِالْآخِرَةِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "428",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالُوا إِنَّ اللَّهَ حَرَّمَهُمَا عَلَى الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرُونَ",
        "answer": "(are) disbelievers",
        "pcklId": "429",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirūna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 76,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالَ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا إِنَّا بِالَّذِي آمَنْتُمْ بِهِ كَافِرُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَافِرِينَ",
        "answer": "(who are) disbelievers",
        "pcklId": "430",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَنَصَحْتُ لَكُمْ فَكَيْفَ آسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "431",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَطْبَعُ اللَّهُ عَلَىٰ قُلُوبِ الْكَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَلْبِ",
        "answer": "(of) the dog",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1285,
        "tlit": "l-kalbi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "ك ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلْب",
        "waznEnglish": "(of) the dog",
        "waznTlit": "kalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُكَلِّفُ",
        "answer": "We burden",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1287,
        "tlit": "nukallifu",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ك ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُكَلِّفُ",
        "waznEnglish": "to burden",
        "waznTlit": "yukallifu",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ وَادْعُوهُ مُخْلِصِينَ لَهُ الدِّينَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 31,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ خُذُوا زِينَتَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِكُلِّ",
        "answer": "And for every",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 34,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِكُلِّ أُمَّةٍ أَجَلٌ فَإِذَا جَاءَ أَجَلُهُمْ لَا يَسْتَأْخِرُونَ سَاعَةً",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلٍّ",
        "answer": "For each",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likullin",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " قَالَ لِكُلٍّ ضِعْفٌ وَلَٰكِنْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلًّا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullan",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَعَلَى الْأَعْرَافِ رِجَالٌ يَعْرِفُونَ كُلًّا بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all (kinds)",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ فَأَخْرَجْنَا بِهِ مِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "on every",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْعُدُوا بِكُلِّ صِرَاطٍ تُوعِدُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "[with] every",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 112,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " يَأْتُوكَ بِكُلِّ سَاحِرٍ عَلِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "for every",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " مَوْعِظَةً وَتَفْصِيلًا لِكُلِّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَرَوْا كُلَّ آيَةٍ لَا يُؤْمِنُوا بِهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَدْ عَلِمَ كُلُّ أُنَاسٍ مَشْرَبَهُمْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلَّمَا",
        "answer": "Every time",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullamā",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَعَنَتْ أُخْتَهَا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلَّمَا",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kullamā",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَلَّمَهُ",
        "answer": "and spoke to him",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wakallamahu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُكَلِّمُهُمْ",
        "answer": "speak to them",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "yukallimuhum",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّهُ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَبِكَلَامِي",
        "answer": "and with My words",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wabikalāmī",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي وَبِكَلَامِي",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَٰم",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَلِمَاتِهِ",
        "answer": "and His Words",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "wakalimātihi",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَٰت",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَتُ",
        "answer": "(the) word",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimatu",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَتَمَّتْ كَلِمَتُ رَبِّكَ الْحُسْنَىٰ عَلَىٰ بَنِي إِسْرَائِيلَ بِمَا صَبَرُوا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَادُوا",
        "answer": "and were about to",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "wakādū",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " قَالَ ابْنَ أُمَّ إِنَّ الْقَوْمَ اسْتَضْعَفُونِي وَكَادُوا يَقْتُلُونَنِي",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "341",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "342",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ دَعْوَاهُمْ إِذْ جَاءَهُمْ بَأْسُنَا إِلَّا أَنْ قَالُوا إِنَّا كُنَّا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "were We",
        "pcklId": "343",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَنَقُصَّنَّ عَلَيْهِمْ بِعِلْمٍ وَمَا كُنَّا غَائِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "344",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ بِمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "he was",
        "pcklId": "345",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَسَجَدُوا إِلَّا إِبْلِيسَ لَمْ يَكُنْ مِنَ السَّاجِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "it is",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَنْ تَتَكَبَّرَ فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَكُونَا",
        "answer": "lest you both be",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fatakūnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْرَبَا هَٰذِهِ الشَّجَرَةَ فَتَكُونَا مِنَ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَا",
        "answer": "you two become",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُونَا",
        "answer": "you two become",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takūnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " أَوْ تَكُونَا مِنَ الْخَالِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَكُونَنَّ",
        "answer": "surely, we will be",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lanakūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانَ لَكُمْ عَلَيْنَا مِنْ فَضْلٍ فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 39,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَذُوقُوا الْعَذَابَ بِمَا كُنْتُمْ تَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " وَنُودُوا أَنْ تِلْكُمُ الْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَا أَغْنَىٰ عَنْكُمْ جَمْعُكُمْ وَمَا كُنْتُمْ تَسْتَكْبِرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "(as) they used to",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا وَمَا كَانُوا بِآيَاتِنَا يَجْحَدُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we used to",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَوْ نُرَدُّ فَنَعْمَلَ غَيْرَ الَّذِي كُنَّا نَعْمَلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "360",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَغْرَقْنَا الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا إِنَّهُمْ كَانُوا قَوْمًا عَمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "used to",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَطَعْنَا دَابِرَ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَمَا كَانُوا مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 82,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ جَوَابَ قَوْمِهِ إِلَّا أَنْ قَالُوا أَخْرِجُوهُمْ مِنْ قَرْيَتِكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "she was",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you were",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرُوا إِذْ كُنْتُمْ قَلِيلًا فَكَثَّرَكُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "371",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "(there) is",
        "pcklId": "372",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 87,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِنْ كَانَ طَائِفَةٌ مِنْكُمْ آمَنُوا بِالَّذِي أُرْسِلْتُ بِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا قَالَ أَوَلَوْ كُنَّا كَارِهِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "it is",
        "pcklId": "374",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَعُودَ فِيهَا إِلَّا أَنْ يَشَاءَ اللَّهُ رَبُّنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "375",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 92,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ كَذَّبُوا شُعَيْبًا كَانُوا هُمُ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "376",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنْ كَذَّبُوا فَأَخَذْنَاهُمْ بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "377",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَا كَانُوا لِيُؤْمِنُوا بِمَا كَذَّبُوا مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "378",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَظَلَمُوا بِهَا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you have",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنْ كُنْتَ جِئْتَ بِآيَةٍ فَأْتِ بِهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتَ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "380",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunta",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 106,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 113,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَجَاءَ السَّحَرَةُ فِرْعَوْنَ قَالُوا إِنَّ لَنَا لَأَجْرًا إِنْ كُنَّا نَحْنُ الْغَالِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكُونَ",
        "answer": "we will be",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "nakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 133,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَاسْتَكْبَرُوا وَكَانُوا قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "were",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "used to",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَدَمَّرْنَا مَا كَانَ يَصْنَعُ فِرْعَوْنُ وَقَوْمُهُ وَمَا كَانُوا يَعْرِشُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "389",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 139,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰؤُلَاءِ مُتَبَّرٌ مَا هُمْ فِيهِ وَبَاطِلٌ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنْ",
        "answer": "and be",
        "pcklId": "390",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَخُذْ مَا آتَيْتُكَ وَكُنْ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "391",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 146,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَكَانُوا عَنْهَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هَلْ يُجْزَوْنَ إِلَّا مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "393",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " اتَّخَذُوهُ وَكَانُوا ظَالِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَكُونَنَّ",
        "answer": "we will surely be",
        "pcklId": "394",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lanakūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "were",
        "pcklId": "395",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَالْأَغْلَالَ الَّتِي كَانَتْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 162,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَرْسَلْنَا عَلَيْهِمْ رِجْزًا مِنَ السَّمَاءِ بِمَا كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَتْ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānat",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَاسْأَلْهُمْ عَنِ الْقَرْيَةِ الَّتِي كَانَتْ حَاضِرَةَ الْبَحْرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "399",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نَبْلُوهُمْ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "400",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا بِعَذَابٍ بَئِيسٍ بِمَا كَانُوا يَفْسُقُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُونُوا",
        "answer": "Be",
        "pcklId": "401",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kūnū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we were",
        "pcklId": "402",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قَالُوا بَلَىٰ شَهِدْنَا أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنَّا",
        "answer": "and we are",
        "pcklId": "403",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakunnā",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَوْ تَقُولُوا إِنَّمَا أَشْرَكَ آبَاؤُنَا مِنْ قَبْلُ وَكُنَّا ذُرِّيَّةً مِنْ بَعْدِهِمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَانَ",
        "answer": "and he became",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "fakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَانْسَلَخَ مِنْهَا فَأَتْبَعَهُ الشَّيْطَانُ فَكَانَ مِنَ الْغَاوِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَأَنْفُسَهُمْ كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَكُونَ",
        "answer": "has",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَأَنْ عَسَىٰ أَنْ يَكُونَ قَدِ اقْتَرَبَ أَجَلُهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُ",
        "answer": "I would",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَنَكُونَنَّ",
        "answer": "surely we will be",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "lanakūnanna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لَئِنْ آتَيْتَنَا صَالِحًا لَنَكُونَنَّ مِنَ الشَّاكِرِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُمْ فَلْيَسْتَجِيبُوا لَكُمْ إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "be",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَدُونَ الْجَهْرِ مِنَ الْقَوْلِ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ وَلَا تَكُنْ مِنَ الْغَافِلِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَ",
        "answer": "(in) place",
        "pcklId": "1360",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَدَّلْنَا مَكَانَ السَّيِّئَةِ الْحَسَنَةَ حَتَّىٰ عَفَوْا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَانَهُ",
        "answer": "in its place",
        "pcklId": "1361",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "makānahu",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّكَان",
        "waznEnglish": "they used to",
        "waznTlit": "makān",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كِيدُونِ",
        "answer": "scheme against me",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kīdūni",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِيدُ",
        "waznEnglish": "to scheme, to plot, to plan",
        "waznTlit": "kīdu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْدِي",
        "answer": "My plan",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1307,
        "tlit": "kaydī",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأُمْلِي لَهُمْ إِنَّ كَيْدِي مَتِينٌ",
        "rootWord": "ك ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْد",
        "waznEnglish": "scheme against me",
        "waznTlit": "kayd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "So how could",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَكَيْفَ آسَىٰ عَلَىٰ قَوْمٍ كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَظَلَمُوا بِهَا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَيْفَ",
        "answer": "how",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "kayfa",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكَيْلَ",
        "answer": "[the] measure",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1309,
        "tlit": "l-kayla",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ك ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَيْل",
        "waznEnglish": "you measure",
        "waznTlit": "kayl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَاسًا",
        "answer": "clothing",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "libāsan",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِبَاسُ",
        "answer": "But the clothing",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "walibāsu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُ التَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِبَاسَهُمَا",
        "answer": "their clothing",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1315,
        "tlit": "libāsahumā",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَنْزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "ل ب س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِبَاس",
        "waznEnglish": "mix",
        "waznTlit": "libās",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُلْحِدُونَ",
        "answer": "deviate",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1319,
        "tlit": "yul'ḥidūna",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " فَادْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ",
        "rootWord": "ل ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُلْحِدُ",
        "waznEnglish": "to deviate, to distort",
        "waznTlit": "yul'ḥidu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْعَبُونَ",
        "answer": "(were) playing",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "yalʿabūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 98,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَوَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا ضُحًى وَهُمْ يَلْعَبُونَ",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلْعَبْ",
        "waznEnglish": "to play",
        "waznTlit": "yalʿab",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَعِبًا",
        "answer": "and play",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1333,
        "tlit": "walaʿiban",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ل ع ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعِب",
        "waznEnglish": "playing",
        "waznTlit": "laʿib",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَنَتْ",
        "answer": "it cursed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿanat",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " كُلَّمَا دَخَلَتْ أُمَّةٌ لَعَنَتْ أُخْتَهَا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعْنَةُ",
        "answer": "(The) curse",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnatu",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَأَذَّنَ مُؤَذِّنٌ بَيْنَهُمْ أَنْ لَعْنَةُ اللَّهِ عَلَى الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَلْقَفُ",
        "answer": "swallow(ed)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1345,
        "tlit": "talqafu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ل ق ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ق ف",
        "waznEnglish": "to swallow",
        "waznTlit": "lām qāf fā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَلْقَىٰ",
        "answer": "So he threw",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "fa-alqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 107,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَلْقَىٰ عَصَاهُ فَإِذَا هِيَ ثُعْبَانٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُلْقِيَ",
        "answer": "you throw",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "tul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقُوا",
        "answer": "Throw",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqū",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلْقُوا فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقَوْا",
        "answer": "they threw",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqaw",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلْقِ",
        "answer": "Throw",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "alqi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُلْقِيَ",
        "answer": "And fell down",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-ul'qiya",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 120,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأُلْقِيَ السَّحَرَةُ سَاجِدِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْقَى",
        "answer": "And he cast down",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "wa-alqā",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْقَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to meet, to offer",
        "waznTlit": "alqā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 71,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تِلْقَاءَ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "til'qāa",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تِلْقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "til'qā",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(the) meeting",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِقَاءِ",
        "answer": "and (the) meeting",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "waliqāi",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 147,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَلِقَاءِ الْآخِرَةِ حَبِطَتْ أَعْمَالُهُمْ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُلْقِينَ",
        "answer": "the ones to throw",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "l-mul'qīna",
        "frequency": 146,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 115,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قَالُوا يَا مُوسَىٰ إِمَّا أَنْ تُلْقِيَ وَإِمَّا أَنْ نَكُونَ نَحْنُ الْمُلْقِينَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّلْقُون",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "mul'qūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْهَثْ",
        "answer": "he lolls out his tongue",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1353,
        "tlit": "yalhath",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "ل ه ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ه ث",
        "waznEnglish": "to loll the tongue",
        "waznTlit": "lām hā thā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلْهَثْ",
        "answer": "he lolls out his tongue",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1353,
        "tlit": "yalhath",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ل ه ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ه ث",
        "waznEnglish": "to loll the tongue",
        "waznTlit": "lām hā thā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَهْوًا",
        "answer": "(as) an amusement",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "lahwan",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ اتَّخَذُوا دِينَهُمْ لَهْوًا وَلَعِبًا وَغَرَّتْهُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَهْو",
        "waznEnglish": "(are) distracted",
        "waznTlit": "lahū",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْوَاحِ",
        "answer": "the tablets ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1357,
        "tlit": "l-alwāḥi",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ مَوْعِظَةً",
        "rootWord": "ل و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَوْح",
        "waznEnglish": "Scorching",
        "waznTlit": "lawḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْوَاحَ",
        "answer": "the tablets",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1357,
        "tlit": "l-alwāḥa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 150,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَلْقَى الْأَلْوَاحَ وَأَخَذَ بِرَأْسِ أَخِيهِ يَجُرُّهُ إِلَيْهِ",
        "rootWord": "ل و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَوْح",
        "waznEnglish": "Scorching",
        "waznTlit": "lawḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَلْوَاحَ",
        "answer": "the tablets",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1357,
        "tlit": "l-alwāḥa",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سَكَتَ عَنْ مُوسَى الْغَضَبُ أَخَذَ الْأَلْوَاحَ",
        "rootWord": "ل و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَوْح",
        "waznEnglish": "Scorching",
        "waznTlit": "lawḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "There is not",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 61,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي ضَلَالَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "There is not",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 67,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ لَيْسَ بِي سَفَاهَةٌ وَلَٰكِنِّي رَسُولٌ مِنْ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلَسْتُ",
        "answer": "Am I not",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "alastu",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْلَةً",
        "answer": "nights",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylatan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْلَة",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "laylat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْلَةً",
        "answer": "night(s)",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "laylatan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَتَمَّ مِيقَاتُ رَبِّهِ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْلَة",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "laylat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَتَاعٌ",
        "answer": "and livelihood",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "wamatāʿun",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَتِينٌ",
        "answer": "(is) firm",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1368,
        "tlit": "matīnun",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَأُمْلِي لَهُمْ إِنَّ كَيْدِي مَتِينٌ",
        "rootWord": "م ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ت ن",
        "waznEnglish": "(is) firm",
        "waznTlit": "mīm tā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَمَثَلُهُ",
        "answer": "So his example",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "famathaluhu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَمَثَلِ",
        "answer": "(is) like (the) example",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "kamathali",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَثَلُهُ كَمَثَلِ الْكَلْبِ إِنْ تَحْمِلْ عَلَيْهِ يَلْهَثْ أَوْ تَتْرُكْهُ يَلْهَثْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(is the) example",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُ الْقَوْمِ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلًا",
        "answer": "(as) an example",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalan",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْثَالُكُمْ",
        "answer": "like you",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "amthālukum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 194,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ عِبَادٌ أَمْثَالُكُمْ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِثْلُهُ",
        "answer": "similar to it",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhu",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَأْتِهِمْ عَرَضٌ مِثْلُهُ يَأْخُذُوهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمُدُّونَهُمْ",
        "answer": "they plunge them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "yamuddūnahum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 202,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِخْوَانُهُمْ يَمُدُّونَهُمْ فِي الْغَيِّ ثُمَّ لَا يُقْصِرُونَ",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَدَائِنِ",
        "answer": "the cities",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madāini",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 111,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَرْجِهْ وَأَخَاهُ وَأَرْسِلْ فِي الْمَدَائِنِ حَاشِرِينَ",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَآئِن",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madāin",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَدِينَةِ",
        "answer": "the city",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1380,
        "tlit": "l-madīnati",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَكَرْتُمُوهُ فِي الْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "م د ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدِينَة",
        "waznEnglish": "the cities",
        "waznTlit": "madīnat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "امْرَأَتَهُ",
        "answer": "his wife",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ra-atahu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرَأَت",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ra-at",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَمَرَّتْ",
        "answer": "and continues",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "famarrat",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا تَغَشَّاهَا حَمَلَتْ حَمْلًا خَفِيفًا فَمَرَّتْ بِهِ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّ",
        "waznEnglish": "to pass, to continue",
        "waznTlit": "marra",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمَسُّوهَا",
        "answer": "touch her",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamassūhā",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " وَلَا تَمَسُّوهَا بِسُوءٍ فَيَأْخُذَكُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّ",
        "answer": "(had) touched",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massa",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 95,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا قَدْ مَسَّ آبَاءَنَا الضَّرَّاءُ وَالسَّرَّاءُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّنِيَ",
        "answer": "(could) have touched me",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massaniya",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَلَوْ كُنْتُ أَعْلَمُ الْغَيْبَ لَاسْتَكْثَرْتُ مِنَ الْخَيْرِ وَمَا مَسَّنِيَ السُّوءُ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَسَّهُمْ",
        "answer": "touches them",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "massahum",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُمَسِّكُونَ",
        "answer": "hold fast",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1395,
        "tlit": "yumassikūna",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 170,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يُمَسِّكُونَ بِالْكِتَابِ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ إِنَّا لَا نُضِيعُ أَجْرَ الْمُصْلِحِينَ",
        "rootWord": "م س ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُمَسِّكُ",
        "waznEnglish": "to hold fast",
        "waznTlit": "yumassiku",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْشُونَ",
        "answer": "(to) walk",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshūna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَمْطَرْنَا",
        "answer": "And We showered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "wa-amṭarnā",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمْطِرَتْ",
        "waznEnglish": "to shower, to send rain",
        "waznTlit": "um'ṭirat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَطَرًا",
        "answer": "a rain",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1402,
        "tlit": "maṭaran",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "م ط ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّطَر",
        "waznEnglish": "And We showered",
        "waznTlit": "maṭar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَرْتُمُوهُ",
        "answer": "you have plotted it",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makartumūhu",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَكَرْتُمُوهُ فِي الْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرَ",
        "answer": "(from the) plan",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makra",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنُوا مَكْرَ اللَّهِ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكْرَ",
        "answer": "(from the) plan",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makra",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 99,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَا يَأْمَنُ مَكْرَ اللَّهِ إِلَّا الْقَوْمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَمَكْرٌ",
        "answer": "(is) surely a plot",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "lamakrun",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 123,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنَّ هَٰذَا لَمَكْرٌ مَكَرْتُمُوهُ فِي الْمَدِينَةِ لِتُخْرِجُوا مِنْهَا أَهْلَهَا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَكَّنَّاكُمْ",
        "answer": "We established you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "makkannākum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ مَكَّنَّاكُمْ فِي الْأَرْضِ وَجَعَلْنَا لَكُمْ فِيهَا مَعَايِشَ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَأَمْلَأَنَّ",
        "answer": "surely, I will fill",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "la-amla-anna",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَمَنْ تَبِعَكَ مِنْهُمْ لَأَمْلَأَنَّ جَهَنَّمَ مِنْكُمْ أَجْمَعِينَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلِئَتْ",
        "waznEnglish": "to fill",
        "waznTlit": "muli-at",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 60,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي ضَلَالٍ مُبِينٍ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 66,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ إِنَّا لَنَرَاكَ فِي سَفَاهَةٍ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 75,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لِلَّذِينَ اسْتُضْعِفُوا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ اسْتَكْبَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 90,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْ قَوْمِهِ لَئِنِ اتَّبَعْتُمْ شُعَيْبًا إِنَّكُمْ إِذًا لَخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَلَئِهِ",
        "answer": "and his chiefs",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "wamala-ihi",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ بَعَثْنَا مِنْ بَعْدِهِمْ مُوسَىٰ بِآيَاتِنَا إِلَىٰ فِرْعَوْنَ وَمَلَئِهِ فَظَلَمُوا بِهَا",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 109,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ إِنَّ هَٰذَا لَسَاحِرٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَلَأُ",
        "answer": "the chiefs",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1412,
        "tlit": "l-mala-u",
        "frequency": 40,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ",
        "rootWord": "م ل أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَأ",
        "waznEnglish": "surely, I will fill",
        "waznTlit": "mala",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْلِكُ",
        "answer": "I have power",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "amliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمَلَائِكَةِ",
        "answer": "to the Angels",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "lil'malāikati",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ خَلَقْنَاكُمْ ثُمَّ صَوَّرْنَاكُمْ ثُمَّ قُلْنَا لِلْمَلَائِكَةِ اسْجُدُوا لِآدَمَ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكَيْنِ",
        "answer": "Angels",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakayni",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَلَكُوتِ",
        "answer": "(the) dominion",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakūti",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكُوت",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malakūt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّتِنَا",
        "answer": "our religion",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millatinā",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 88,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " لَنُخْرِجَنَّكَ يَا شُعَيْبُ وَالَّذِينَ آمَنُوا مَعَكَ مِنْ قَرْيَتِنَا أَوْ لَتَعُودُنَّ فِي مِلَّتِنَا",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِلَّتِكُمْ",
        "answer": "your religion",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1416,
        "tlit": "millatikum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ",
        "rootWord": "م ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِلَّة",
        "waznEnglish": "and let dictate",
        "waznTlit": "millat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُمْلِي",
        "answer": "And I will give respite",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "wa-um'lī",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 183,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأُمْلِي لَهُمْ إِنَّ كَيْدِي مَتِينٌ",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَنَعَكَ",
        "answer": "prevented you",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1418,
        "tlit": "manaʿaka",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ مَا مَنَعَكَ أَلَّا تَسْجُدَ إِذْ أَمَرْتُكَ",
        "rootWord": "م ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّنَعَ",
        "waznEnglish": "to prevent",
        "waznTlit": "manaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَنَّ",
        "answer": "the manna",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1419,
        "tlit": "l-mana",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ الْغَمَامَ وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "م ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَنّ",
        "waznEnglish": "bestowed a Favor",
        "waznTlit": "mann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِهَادٌ",
        "answer": "(is) a bed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "mihādun",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 41,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَهُمْ مِنْ جَهَنَّمَ مِهَادٌ وَمِنْ فَوْقِهِمْ غَوَاشٍ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِهَٰد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mihād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَمُوتُونَ",
        "answer": "you will die",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "tamūtūna",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالَ فِيهَا تَحْيَوْنَ وَفِيهَا تَمُوتُونَ وَمِنْهَا تُخْرَجُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 39,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُمِيتُ",
        "answer": "and causes death",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wayumītu",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " الَّذِي لَهُ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ يُحْيِي وَيُمِيتُ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ نُخْرِجُ الْمَوْتَىٰ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَيِّتٍ",
        "answer": "dead",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mayyitin",
        "frequency": 165,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاءِ",
        "answer": "(some) water",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māi",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَاءَ",
        "answer": "the water",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māa",
        "frequency": 63,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 63,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْبَائِهَا",
        "answer": "their news",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "anbāihā",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 101,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " تِلْكَ الْقُرَىٰ نَقُصُّ عَلَيْكَ مِنْ أَنْبَائِهَا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَأَ",
        "answer": "(the) story",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "naba-a",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 175,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَاتْلُ عَلَيْهِمْ نَبَأَ الَّذِي آتَيْنَاهُ آيَاتِنَا فَانْسَلَخَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَأ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "naba",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبِيٍّ",
        "answer": "Prophet",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "nabiyyin",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 94,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَا أَرْسَلْنَا فِي قَرْيَةٍ مِنْ نَبِيٍّ إِلَّا أَخَذْنَا أَهْلَهَا بِالْبَأْسَاءِ وَالضَّرَّاءِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيَّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiya",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا عِنْدَهُمْ فِي التَّوْرَاةِ وَالْإِنْجِيلِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّبِيِّ",
        "answer": "the Prophet",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "l-nabiyi",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَآمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ النَّبِيِّ الْأُمِّيِّ الَّذِي يُؤْمِنُ بِاللَّهِ وَكَلِمَاتِهِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّبِىّ",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nabiīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 75,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَبَاتُهُ",
        "answer": "its vegetation",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1435,
        "tlit": "nabātuhu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَالْبَلَدُ الطَّيِّبُ يَخْرُجُ نَبَاتُهُ بِإِذْنِ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَات",
        "waznEnglish": "(which) produces",
        "waznTlit": "nabāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَقْنَا",
        "answer": "We raised",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1440,
        "tlit": "nataqnā",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ",
        "rootWord": "ن ت ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ت ق",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "nūn tā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالنُّجُومَ",
        "answer": "and the stars ",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1444,
        "tlit": "wal-nujūma",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَالشَّمْسَ وَالْقَمَرَ وَالنُّجُومَ مُسَخَّرَاتٍ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ن ج م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ج م",
        "waznEnglish": "the stars",
        "waznTlit": "nūn jīm mīm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَجَّانَا",
        "answer": "saved us",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "najjānā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قَدِ افْتَرَيْنَا عَلَى اللَّهِ كَذِبًا إِنْ عُدْنَا فِي مِلَّتِكُمْ بَعْدَ إِذْ نَجَّانَا اللَّهُ مِنْهَا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَجَّىٰ",
        "waznEnglish": "to save, to deliver",
        "waznTlit": "najjā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "so We saved him",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 64,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَكَذَّبُوهُ فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ فِي الْفُلْكِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "So We saved him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 72,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَالَّذِينَ مَعَهُ بِرَحْمَةٍ مِنَّا",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْجَيْنَاهُ",
        "answer": "So We saved him",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "fa-anjaynāhu",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 83,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَأَنْجَيْنَاهُ وَأَهْلَهُ إِلَّا امْرَأَتَهُ كَانَتْ مِنَ الْغَابِرِينَ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَيْنَاكُمْ",
        "answer": "We saved you",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjaynākum",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِذْ أَنْجَيْنَاكُمْ مِنْ آلِ فِرْعَوْنَ يَسُومُونَكُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْجَيْنَا",
        "answer": "We saved",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1445,
        "tlit": "anjaynā",
        "frequency": 84,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ",
        "rootWord": "ن ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنجَىٰ",
        "waznEnglish": "to save",
        "waznTlit": "anjā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَنْحِتُونَ",
        "answer": "and you carve out",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1447,
        "tlit": "watanḥitūna",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 74,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " تَتَّخِذُونَ مِنْ سُهُولِهَا قُصُورًا وَتَنْحِتُونَ الْجِبَالَ بُيُوتًا",
        "rootWord": "ن ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ح ت",
        "waznEnglish": "to carve",
        "waznTlit": "nūn ḥā tā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَادَاهُمَا",
        "answer": "And called them both",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādāhumā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَنَادَاهُمَا رَبُّهُمَا أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَنْ تِلْكُمَا الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنُودُوا",
        "answer": "And they will be addressed",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanūdū",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَنُودُوا أَنْ تِلْكُمُ الْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "And will call out",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَادَوْا",
        "answer": "And they will call out",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādaw",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 46,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَنَادَوْا أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ سَلَامٌ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "And (will) call out",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 48,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْأَعْرَافِ رِجَالًا يَعْرِفُونَهُمْ بِسِيمَاهُمْ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَادَىٰ",
        "answer": "And (will) call out",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1455,
        "tlit": "wanādā",
        "frequency": 53,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ النَّارِ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَادَىٰ",
        "waznEnglish": "to call",
        "waznTlit": "nādā",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُنْذِرَ",
        "answer": "that you warn",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "litundhira",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ لِتُنْذِرَ بِهِ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَكُمْ",
        "answer": "that he may warn you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhirakum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُنْذِرَكُمْ",
        "answer": "that he may warn you",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "liyundhirakum",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 69,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنذَرَ",
        "waznEnglish": "to warn",
        "waznTlit": "andhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 184,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَتَفَكَّرُوا مَا بِصَاحِبِهِمْ مِنْ جِنَّةٍ إِنْ هُوَ إِلَّا نَذِيرٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَذِيرٌ",
        "answer": "a warner",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "nadhīrun",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " إِنْ أَنَا إِلَّا نَذِيرٌ وَبَشِيرٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْزِعُ",
        "answer": "stripping",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "yanziʿu",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَنْزِعُ عَنْهُمَا لِبَاسَهُمَا لِيُرِيَهُمَا سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَزَعْنَا",
        "answer": "And We will remove",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "wanazaʿnā",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَزَعَ",
        "answer": "And he drew out",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1457,
        "tlit": "wanazaʿa",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ز ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَعَ",
        "waznEnglish": "to take way, to remove, to withdraw",
        "waznTlit": "nazaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْزَغَنَّكَ",
        "answer": "an evil suggestion comes to you",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1458,
        "tlit": "yanzaghannaka",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ن ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّزَغَ",
        "waznEnglish": "to cause discord",
        "waznTlit": "nazagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزْغٌ",
        "answer": "[an evil suggestion]",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1458,
        "tlit": "nazghun",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 200,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِمَّا يَنْزَغَنَّكَ مِنَ الشَّيْطَانِ نَزْغٌ فَاسْتَعِذْ بِاللَّهِ إِنَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن ز غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزْغ",
        "waznEnglish": "an evil suggestion comes to you",
        "waznTlit": "nazgh",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُنَزِّلْ",
        "answer": "He (has) sent down",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "yunazzil",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 33,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَنْ تُشْرِكُوا بِاللَّهِ مَا لَمْ يُنَزِّلْ بِهِ سُلْطَانًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "(has been) sent down",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " سَمَّيْتُمُوهَا أَنْتُمْ وَآبَاؤُكُمْ مَا نَزَّلَ اللَّهُ بِهَا مِنْ سُلْطَانٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَزَّلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "nazzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "revealed",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " كِتَابٌ أُنْزِلَ إِلَيْكَ فَلَا يَكُنْ فِي صَدْرِكَ حَرَجٌ مِنْهُ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We have sent down",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "then We send down",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "fa-anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا أَقَلَّتْ سَحَابًا ثِقَالًا سُقْنَاهُ لِبَلَدٍ مَيِّتٍ فَأَنْزَلْنَا بِهِ الْمَاءَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been sent down",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "and We sent down",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَظَلَّلْنَا عَلَيْهِمُ الْغَمَامَ وَأَنْزَلْنَا عَلَيْهِمُ الْمَنَّ وَالسَّلْوَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُسْخَتِهَا",
        "answer": "their inscription",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1463,
        "tlit": "nus'khatihā",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ لِلَّذِينَ هُمْ لِرَبِّهِمْ يَرْهَبُونَ",
        "rootWord": "ن س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُسْخَت",
        "waznEnglish": "We abrogate",
        "waznTlit": "nus'khat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 81,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّكُمْ لَتَأْتُونَ الرِّجَالَ شَهْوَةً مِنْ دُونِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَاءَهُمْ",
        "answer": "their women",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāahum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " قَالَ سَنُقَتِّلُ أَبْنَاءَهُمْ وَنَسْتَحْيِي نِسَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِسَاءَكُمْ",
        "answer": "your women",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāakum",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 141,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُقَتِّلُونَ أَبْنَاءَكُمْ وَيَسْتَحْيُونَ نِسَاءَكُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَنْسَاهُمْ",
        "answer": "We forget them",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nansāhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوا",
        "answer": "they forgot",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوهُ",
        "answer": "had forgotten it",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasūhu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَسُوا",
        "answer": "they forgot",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا نَسُوا مَا ذُكِّرُوا بِهِ أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيبُهُمْ",
        "answer": "their portion",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1474,
        "tlit": "naṣībuhum",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُمْ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ن ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِيب",
        "waznEnglish": "they are fixed",
        "waznTlit": "naṣīb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْصِتُوا",
        "answer": "and pay attention",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1475,
        "tlit": "wa-anṣitū",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 204,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا قُرِئَ الْقُرْآنُ فَاسْتَمِعُوا لَهُ وَأَنْصِتُوا لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ن ص ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ص ت",
        "waznEnglish": "to listen, to play attention",
        "waznTlit": "nūn ṣād tā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْصَحُ",
        "answer": "and [I] advise",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "wa-anṣaḥu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 62,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنْصَحُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَحُ",
        "waznEnglish": "to advise",
        "waznTlit": "naṣaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَصَحْتُ",
        "answer": "and [I] advised",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "wanaṣaḥtu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَحُ",
        "waznEnglish": "to advise",
        "waznTlit": "naṣaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَصَحْتُ",
        "answer": "and advised",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "wanaṣaḥtu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَحُ",
        "waznEnglish": "to advise",
        "waznTlit": "naṣaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاصِحِينَ",
        "answer": "the sincere advisors",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "l-nāṣiḥīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَقَاسَمَهُمَا إِنِّي لَكُمَا لَمِنَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاصِحٌ",
        "answer": "an adviser ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "nāṣiḥun",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 68,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أُبَلِّغُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي وَأَنَا لَكُمْ نَاصِحٌ أَمِينٌ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاصِحِينَ",
        "answer": "the advisers",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1476,
        "tlit": "l-nāṣiḥīna",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَنَصَحْتُ لَكُمْ وَلَٰكِنْ لَا تُحِبُّونَ النَّاصِحِينَ",
        "rootWord": "ن ص ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِح",
        "waznEnglish": "and [I] advise",
        "waznTlit": "nāṣiḥ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَصَرُوهُ",
        "answer": "and help him",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wanaṣarūhu",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَ",
        "answer": "can they help",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْصُرُونَ",
        "answer": "can they help",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "yanṣurūna",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرًا",
        "answer": "any help",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣran",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرَكُمْ",
        "answer": "(to) help you",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣrakum",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "they wait",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هَلْ يَنْظُرُونَ إِلَّا تَأْوِيلَهُ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "So see",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 84,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَأَمْطَرْنَا عَلَيْهِمْ مَطَرًا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَانْظُرُوا",
        "answer": "And see",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "wa-unẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَانْظُرُوا كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْظُرْ",
        "answer": "So see",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 103,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَظَلَمُوا بِهَا فَانْظُرْ كَيْفَ كَانَ عَاقِبَةُ الْمُفْسِدِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَيَنْظُرَ",
        "answer": "then see",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fayanẓura",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ فَيَنْظُرَ كَيْفَ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْظُرْ",
        "answer": "(that) I may look",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "anẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْظُرْ",
        "answer": "look",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "unẓur",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنِ انْظُرْ إِلَى الْجَبَلِ فَإِنِ اسْتَقَرَّ مَكَانَهُ فَسَوْفَ تَرَانِي",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُوا",
        "answer": "they look",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 185,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَنْظُرُوا فِي مَلَكُوتِ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْظُرُونَ",
        "answer": "looking",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "yanẓurūna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتَرَاهُمْ يَنْظُرُونَ إِلَيْكَ وَهُمْ لَا يُبْصِرُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّظَرَ",
        "waznEnglish": "to look, to see",
        "waznTlit": "naẓara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 87,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْظِرْنِي",
        "answer": "Give me respite",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "anẓir'nī",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُنْظِرُونِ",
        "answer": "give me respite",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "tunẓirūni",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " قُلِ ادْعُوا شُرَكَاءَكُمْ ثُمَّ كِيدُونِ فَلَا تُنْظِرُونِ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنظَرُ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "yunẓaru",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْتَظِرُوا",
        "answer": "Then wait",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "fa-intaẓirū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنتَظِرُ",
        "waznEnglish": "to wait",
        "waznTlit": "yantaẓiru",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلنَّاظِرِينَ",
        "answer": "for the observers",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "lilnnāẓirīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَٰظِرِين",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "nāẓirīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْظَرِينَ",
        "answer": "the ones given respite",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "l-munẓarīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ إِنَّكَ مِنَ الْمُنْظَرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنظَرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "munẓarūn",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْتَظِرِينَ",
        "answer": "the ones who wait",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1487,
        "tlit": "l-muntaẓirīna",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَانْتَظِرُوا إِنِّي مَعَكُمْ مِنَ الْمُنْتَظِرِينَ",
        "rootWord": "ن ظ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنتَظِرُون",
        "waznEnglish": "(were) looking",
        "waznTlit": "muntaẓirūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَالْأَنْعَامِ",
        "answer": "(are) like cattle",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "kal-anʿāmi",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 179,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ كَالْأَنْعَامِ بَلْ هُمْ أَضَلُّ أُولَٰئِكَ هُمُ الْغَافِلُونَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّعَم",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "naʿam",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَنَا",
        "answer": "ourselves",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusanā",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَا رَبَّنَا ظَلَمْنَا أَنْفُسَنَا وَإِنْ لَمْ تَغْفِرْ لَنَا وَتَرْحَمْنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " قَالُوا ضَلُّوا عَنَّا وَشَهِدُوا عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَنَّهُمْ كَانُوا كَافِرِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسًا",
        "answer": "any soul",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsan",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " قَدْ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ وَضَلَّ عَنْهُمْ مَا كَانُوا يَفْتَرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "(to) themselves",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " وَمَا ظَلَمُونَا وَلَٰكِنْ كَانُوا أَنْفُسَهُمْ يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusihim",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَأَشْهَدَهُمْ عَلَىٰ أَنْفُسِهِمْ أَلَسْتُ بِرَبِّكُمْ قَالُوا بَلَىٰ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "and themselves",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "wa-anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 177,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سَاءَ مَثَلًا الْقَوْمُ الَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَأَنْفُسَهُمْ كَانُوا يَظْلِمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَفْسِي",
        "answer": "for myself",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "linafsī",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "a soul",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 192,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَا يَسْتَطِيعُونَ لَهُمْ نَصْرًا وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْفُسَهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusahum",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 197,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " يَسْتَطِيعُونَ نَصْرَكُمْ وَلَا أَنْفُسَهُمْ يَنْصُرُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِكَ",
        "answer": "yourself",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsika",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 205,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَاذْكُرْ رَبَّكَ فِي نَفْسِكَ تَضَرُّعًا وَخِيفَةً",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "(to) benefit",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 188,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لَا أَمْلِكُ لِنَفْسِي نَفْعًا وَلَا ضَرًّا إِلَّا مَا شَاءَ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَقْصٍ",
        "answer": "and a deficit",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "wanaqṣin",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 130,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَخَذْنَا آلَ فِرْعَوْنَ بِالسِّنِينَ وَنَقْصٍ مِنَ الثَّمَرَاتِ لَعَلَّهُمْ يَذَّكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقْص",
        "waznEnglish": "they have failed you",
        "waznTlit": "naqṣ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَنْقِمُ",
        "answer": "you take revenge",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "tanqimu",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا تَنْقِمُ مِنَّا إِلَّا أَنْ آمَنَّا بِآيَاتِ رَبِّنَا لَمَّا جَاءَتْنَا",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَمُ",
        "waznEnglish": "to resent, to take revenge",
        "waznTlit": "naqamu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَانْتَقَمْنَا",
        "answer": "So We took retribution",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1512,
        "tlit": "fa-intaqamnā",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ",
        "rootWord": "ن ق م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنتَقَمْ",
        "waznEnglish": "to take retribution",
        "waznTlit": "intaqam",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْكُثُونَ",
        "answer": "broke (the word)",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1514,
        "tlit": "yankuthūna",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 135,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا كَشَفْنَا عَنْهُمُ الرِّجْزَ إِلَىٰ أَجَلٍ هُمْ بَالِغُوهُ إِذَا هُمْ يَنْكُثُونَ",
        "rootWord": "ن ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّكَثَ",
        "waznEnglish": "to break (oath)",
        "waznTlit": "nakatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكِدًا",
        "answer": "(with) difficulty",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1516,
        "tlit": "nakidan",
        "frequency": 1,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 58,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَالَّذِي خَبُثَ لَا يَخْرُجُ إِلَّا نَكِدًا",
        "rootWord": "ن ك د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن ك د",
        "waznEnglish": "(with) difficulty",
        "waznTlit": "nūn kāf dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنْكَرِ",
        "answer": "the wrong",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "l-munkari",
        "frequency": 37,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " يَأْمُرُهُمْ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَاهُمْ عَنِ الْمُنْكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "(with) the day",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ يَطْلُبُهُ حَثِيثًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَزَعْنَا مَا فِي صُدُورِهِمْ مِنْ غِلٍّ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهِمُ الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَهَاكُمَا",
        "answer": "forbid you both",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nahākumā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَقَالَ مَا نَهَاكُمَا رَبُّكُمَا عَنْ هَٰذِهِ الشَّجَرَةِ إِلَّا أَنْ تَكُونَا مَلَكَيْنِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْهَكُمَا",
        "answer": "I forbid you both",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "anhakumā",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَنَادَاهُمَا رَبُّهُمَا أَلَمْ أَنْهَكُمَا عَنْ تِلْكُمَا الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْهَاهُمْ",
        "answer": "and forbids them",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "wayanhāhum",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " يَأْمُرُهُمْ بِالْمَعْرُوفِ وَيَنْهَاهُمْ عَنِ الْمُنْكَرِ وَيُحِلُّ لَهُمُ الطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْهَوْنَ",
        "answer": "forbade",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "yanhawna",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 165,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " أَنْجَيْنَا الَّذِينَ يَنْهَوْنَ عَنِ السُّوءِ وَأَخَذْنَا الَّذِينَ ظَلَمُوا",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نُهُوا",
        "answer": "they were forbidden",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1526,
        "tlit": "nuhū",
        "frequency": 56,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 166,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَلَمَّا عَتَوْا عَنْ مَا نُهُوا عَنْهُ قُلْنَا لَهُمْ كُونُوا قِرَدَةً خَاسِئِينَ",
        "rootWord": "ن ه ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَىٰ",
        "waznEnglish": "to forbid",
        "waznTlit": "nahā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَارٍ",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nārin",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنَا خَيْرٌ مِنْهُ خَلَقْتَنِي مِنْ نَارٍ وَخَلَقْتَهُ مِنْ طِينٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 36,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا وَاسْتَكْبَرُوا عَنْهَا أُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قَالَ ادْخُلُوا فِي أُمَمٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِكُمْ مِنَ الْجِنِّ وَالْإِنْسِ فِي النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the Fire",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 38,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا هَٰؤُلَاءِ أَضَلُّونَا فَآتِهِمْ عَذَابًا ضِعْفًا مِنَ النَّارِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 47,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَإِذَا صُرِفَتْ أَبْصَارُهُمْ تِلْقَاءَ أَصْحَابِ النَّارِ قَالُوا رَبَّنَا لَا تَجْعَلْنَا مَعَ الْقَوْمِ الظَّالِمِينَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 50,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ النَّارِ أَصْحَابَ الْجَنَّةِ أَنْ أَفِيضُوا عَلَيْنَا مِنَ الْمَاءِ أَوْ مِمَّا رَزَقَكُمُ اللَّهُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 145,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النُّورَ",
        "answer": "the light",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nūra",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " فَالَّذِينَ آمَنُوا بِهِ وَعَزَّرُوهُ وَنَصَرُوهُ وَاتَّبَعُوا النُّورَ الَّذِي أُنْزِلَ مَعَهُ أُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 43,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "[the] people",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 116,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " قَالَ أَلْقُوا فَلَمَّا أَلْقَوْا سَحَرُوا أَعْيُنَ النَّاسِ وَاسْتَرْهَبُوهُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "the people",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 144,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا مُوسَىٰ إِنِّي اصْطَفَيْتُكَ عَلَى النَّاسِ بِرِسَالَاتِي وَبِكَلَامِي",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسُ",
        "answer": "mankind",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsu",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قُلْ يَا أَيُّهَا النَّاسُ إِنِّي رَسُولُ اللَّهِ إِلَيْكُمْ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ اللَّهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَاقَةُ",
        "answer": "(is) a she-camel",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1533,
        "tlit": "nāqatu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ق",
        "waznEnglish": "(is) a she-camel",
        "waznTlit": "nūn wāw qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاقَةَ",
        "answer": "the she-camel",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1533,
        "tlit": "l-nāqata",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَعَقَرُوا النَّاقَةَ وَعَتَوْا عَنْ أَمْرِ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و ق",
        "waznEnglish": "(is) a she-camel",
        "waznTlit": "nūn wāw qāf",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَائِمُونَ",
        "answer": "(were) asleep",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1534,
        "tlit": "nāimūna",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 97,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " أَفَأَمِنَ أَهْلُ الْقُرَىٰ أَنْ يَأْتِيَهُمْ بَأْسُنَا بَيَاتًا وَهُمْ نَائِمُونَ",
        "rootWord": "ن و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَآئِمُون",
        "waznEnglish": "your dream",
        "waznTlit": "nāimūn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنَالُهُمْ",
        "answer": "will reach them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "yanāluhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ يَنَالُهُمْ نَصِيبُهُمْ مِنَ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنَالُهُمُ",
        "answer": "(will) grant them",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "yanāluhumu",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 49,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " أَهَٰؤُلَاءِ الَّذِينَ أَقْسَمْتُمْ لَا يَنَالُهُمُ اللَّهُ بِرَحْمَةٍ",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَنَالُهُمْ",
        "answer": "will reach them",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1537,
        "tlit": "sayanāluhum",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 152,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّخَذُوا الْعِجْلَ سَيَنَالُهُمْ غَضَبٌ مِنْ رَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ن ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنَالُ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "yanālu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاهْبِطْ",
        "answer": "Then go down",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1539,
        "tlit": "fa-ih'biṭ",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ فَاهْبِطْ مِنْهَا فَمَا يَكُونُ لَكَ أَنْ تَتَكَبَّرَ فِيهَا",
        "rootWord": "ه ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ب ط",
        "waznEnglish": "to go down",
        "waznTlit": "hā bā ṭā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اهْبِطُوا",
        "answer": "Get down",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1539,
        "tlit": "ih'biṭū",
        "frequency": 8,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قَالَ اهْبِطُوا بَعْضُكُمْ لِبَعْضٍ عَدُوٌّ وَلَكُمْ فِي الْأَرْضِ مُسْتَقَرٌّ وَمَتَاعٌ إِلَىٰ حِينٍ",
        "rootWord": "ه ب ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ه ب ط",
        "waznEnglish": "to go down",
        "waznTlit": "hā bā ṭā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَىٰ",
        "answer": "He guided",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " فَرِيقًا هَدَىٰ وَفَرِيقًا حَقَّ عَلَيْهِمُ الضَّلَالَةُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانَا",
        "answer": "guided us",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا الْحَمْدُ لِلَّهِ الَّذِي هَدَانَا لِهَٰذَا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَدَانَا",
        "answer": "(had) guided us",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hadānā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِيهِمْ",
        "answer": "guide them",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīhim",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 148,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يَرَوْا أَنَّهُ لَا يُكَلِّمُهُمْ وَلَا يَهْدِيهِمْ سَبِيلًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَهْدِي",
        "answer": "and You guide",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "watahdī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ تُضِلُّ بِهَا مَنْ تَشَاءُ وَتَهْدِي مَنْ تَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدُونَ",
        "answer": "(which) guides",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 159,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمِنْ قَوْمِ مُوسَىٰ أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدِ",
        "answer": "(is) guided",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdi",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِي وَمَنْ يُضْلِلْ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْخَاسِرُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَهْدُونَ",
        "answer": "who guides",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 181,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمِمَّنْ خَلَقْنَا أُمَّةٌ يَهْدُونَ بِالْحَقِّ وَبِهِ يَعْدِلُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِنَهْتَدِيَ",
        "answer": "to receive guidance",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "linahtadiya",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَا كُنَّا لِنَهْتَدِيَ لَوْلَا أَنْ هَدَانَا اللَّهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَهْتَدُونَ",
        "answer": "(be) guided",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahtadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 158,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " وَاتَّبِعُوهُ لَعَلَّكُمْ تَهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "as guidance",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 52,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَصَّلْنَاهُ عَلَىٰ عِلْمٍ هُدًى وَرَحْمَةً لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(was) guidance",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 154,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَفِي نُسْخَتِهَا هُدًى وَرَحْمَةٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 193,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَتَّبِعُوكُمْ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْهُدَىٰ",
        "answer": "the guidance",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 198,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَدْعُوهُمْ إِلَى الْهُدَىٰ لَا يَسْمَعُوا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and guidance",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ مِنْ رَبِّكُمْ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَادِيَ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādiya",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَلَا هَادِيَ لَهُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادِي",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hādī",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْتَدُونَ",
        "answer": "(are the) guided-ones",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "muh'tadūna",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيَحْسَبُونَ أَنَّهُمْ مُهْتَدُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهْتَدُون",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadūn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُهْتَدِي",
        "answer": "(is) the guided one",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "l-muh'tadī",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 178,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " مَنْ يَهْدِ اللَّهُ فَهُوَ الْمُهْتَدِي",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْتَدِى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "muh'tadī",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْنَاهَا",
        "answer": "We destroyed it",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaknāhā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَكَمْ مِنْ قَرْيَةٍ أَهْلَكْنَاهَا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُهْلِكَ",
        "answer": "will destroy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "yuh'lika",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 129,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ عَسَىٰ رَبُّكُمْ أَنْ يُهْلِكَ عَدُوَّكُمْ وَيَسْتَخْلِفَكُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلَكْتَهُمْ",
        "answer": "You (could) have destroyed them",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "ahlaktahum",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَالَ رَبِّ لَوْ شِئْتَ أَهْلَكْتَهُمْ مِنْ قَبْلُ وَإِيَّايَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتُهْلِكُنَا",
        "answer": "Would You destroy us",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "atuh'likunā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " أَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ السُّفَهَاءُ مِنَّا إِنْ هِيَ إِلَّا فِتْنَتُكَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَفَتُهْلِكُنَا",
        "answer": "So will You destroy us",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "afatuh'likunā",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 173,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " أَفَتُهْلِكُنَا بِمَا فَعَلَ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُهْلِكُهُمْ",
        "answer": "(is going to) destroy them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "muh'likuhum",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهْلِك",
        "waznEnglish": "died",
        "waznTlit": "muh'lik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُدْنَا",
        "answer": "we have turned",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hud'nā",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَاكْتُبْ لَنَا فِي هَٰذِهِ الدُّنْيَا حَسَنَةً وَفِي الْآخِرَةِ إِنَّا هُدْنَا إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَادُ",
        "waznEnglish": "to be Jewish",
        "waznTlit": "hādu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هُودًا",
        "answer": "Hud",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1568,
        "tlit": "hūdan",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَإِلَىٰ عَادٍ أَخَاهُمْ هُودًا قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ه و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُود",
        "waznEnglish": "became Jews",
        "waznTlit": "hūd",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "هَوَاهُ",
        "answer": "his (vain) desires",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāhu",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 176,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ شِئْنَا لَرَفَعْنَاهُ بِهَا وَلَٰكِنَّهُ أَخْلَدَ إِلَى الْأَرْضِ وَاتَّبَعَ هَوَاهُ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِيثَاقُ",
        "answer": "Covenant",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqu",
        "frequency": 34,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " أَلَمْ يُؤْخَذْ عَلَيْهِمْ مِيثَاقُ الْكِتَابِ أَنْ لَا يَقُولُوا عَلَى اللَّهِ إِلَّا الْحَقَّ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدُ",
        "answer": "You (will) find",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلَا تَجِدُ أَكْثَرَهُمْ شَاكِرِينَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَإِذَا فَعَلُوا فَاحِشَةً قَالُوا وَجَدْنَا عَلَيْهَا آبَاءَنَا وَاللَّهُ أَمَرَنَا بِهَا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "we found",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْتُمْ",
        "answer": "you found",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadttum",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَهَلْ وَجَدْتُمْ مَا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَا وَجَدْنَا لِأَكْثَرِهِمْ مِنْ عَهْدٍ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَجَدْنَا",
        "answer": "We found",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wajadnā",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 102,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِنْ وَجَدْنَا أَكْثَرَهُمْ لَفَاسِقِينَ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَهُ",
        "answer": "they find him",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūnahu",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يَتَّبِعُونَ الرَّسُولَ النَّبِيَّ الْأُمِّيَّ الَّذِي يَجِدُونَهُ مَكْتُوبًا عِنْدَهُمْ فِي التَّوْرَاةِ وَالْإِنْجِيلِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهَكُمْ",
        "answer": "your faces",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhakum",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا وُجُوهَكُمْ عِنْدَ كُلِّ مَسْجِدٍ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاحِدَةٍ",
        "answer": "single",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidatin",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 189,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي خَلَقَكُمْ مِنْ نَفْسٍ وَاحِدَةٍ وَجَعَلَ مِنْهَا زَوْجَهَا لِيَسْكُنَ إِلَيْهَا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِدَة",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥidat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 31,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَحْدَهُ",
        "answer": "Alone",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "waḥdahu",
        "frequency": 68,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَحْد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "waḥd",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 117,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ أَنْ أَلْقِ عَصَاكَ فَإِذَا هِيَ تَلْقَفُ مَا يَأْفِكُونَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْحَيْنَا",
        "answer": "And We inspired",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "wa-awḥaynā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 160,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأَوْحَيْنَا إِلَىٰ مُوسَىٰ إِذِ اسْتَسْقَاهُ قَوْمُهُ أَنِ اضْرِبْ بِعَصَاكَ الْحَجَرَ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوحَىٰ",
        "answer": "is revealed",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "yūḥā",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 203,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أَتَّبِعُ مَا يُوحَىٰ إِلَيَّ مِنْ رَبِّي",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَذَرَ",
        "answer": "and we forsake",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wanadhara",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قَالُوا أَجِئْتَنَا لِنَعْبُدَ اللَّهَ وَحْدَهُ وَنَذَرَ مَا كَانَ يَعْبُدُ آبَاؤُنَا",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَذَرُوهَا",
        "answer": "So you leave her",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "fadharūhā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 73,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " هَٰذِهِ نَاقَةُ اللَّهِ لَكُمْ آيَةً فَذَرُوهَا تَأْكُلْ فِي أَرْضِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَتَذَرُ",
        "answer": "Will you leave",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "atadharu",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَذَرَكَ",
        "answer": "and forsake you",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wayadharaka",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 127,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَقَالَ الْمَلَأُ مِنْ قَوْمِ فِرْعَوْنَ أَتَذَرُ مُوسَىٰ وَقَوْمَهُ لِيُفْسِدُوا فِي الْأَرْضِ وَيَذَرَكَ وَآلِهَتَكَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَذَرُوا",
        "answer": "And leave",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wadharū",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 180,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ الْأَسْمَاءُ الْحُسْنَىٰ فَادْعُوهُ بِهَا وَذَرُوا الَّذِينَ يُلْحِدُونَ فِي أَسْمَائِهِ سَيُجْزَوْنَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَذَرُهُمْ",
        "answer": "And He leaves them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "wayadharuhum",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 186,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَيَذَرُهُمْ فِي طُغْيَانِهِمْ يَعْمَهُونَ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَرِثُونَ",
        "answer": "inherit",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yarithūna",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 100,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَهْدِ لِلَّذِينَ يَرِثُونَ الْأَرْضَ مِنْ بَعْدِ أَهْلِهَا أَنْ لَوْ نَشَاءُ أَصَبْنَاهُمْ بِذُنُوبِهِمْ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِثُوا",
        "answer": "(who) inherited",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "warithū",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَخَلَفَ مِنْ بَعْدِهِمْ خَلْفٌ وَرِثُوا الْكِتَابَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرِثَ",
        "waznEnglish": "to inherit",
        "waznTlit": "waritha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُورِثْتُمُوهَا",
        "answer": "you have been made to inherit it",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "ūrith'tumūhā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 43,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَنُودُوا أَنْ تِلْكُمُ الْجَنَّةُ أُورِثْتُمُوهَا بِمَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُورِثُهَا",
        "answer": "He causes to inherit it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "yūrithuhā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَوْرَثْنَا",
        "answer": "And We made inheritors",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1601,
        "tlit": "wa-awrathnā",
        "frequency": 35,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 137,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأَوْرَثْنَا الْقَوْمَ الَّذِينَ كَانُوا يُسْتَضْعَفُونَ مَشَارِقَ الْأَرْضِ وَمَغَارِبَهَا الَّتِي بَارَكْنَا فِيهَا",
        "rootWord": "و ر ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْرَثَ",
        "waznEnglish": "to make inherit",
        "waznTlit": "awratha",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَقِ",
        "answer": "(the) leaves",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1603,
        "tlit": "waraqi",
        "frequency": 4,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " بَدَتْ لَهُمَا سَوْآتُهُمَا وَطَفِقَا يَخْصِفَانِ عَلَيْهِمَا مِنْ وَرَقِ الْجَنَّةِ",
        "rootWord": "و ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَق",
        "waznEnglish": "with this silver coin of yours",
        "waznTlit": "waraq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُورِيَ",
        "answer": "was concealed",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "wūriya",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ لَهُمَا الشَّيْطَانُ لِيُبْدِيَ لَهُمَا مَا وُورِيَ عَنْهُمَا مِنْ سَوْآتِهِمَا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُۥرِىَ",
        "waznEnglish": "to hide, to conceal, to cover",
        "waznTlit": "wūriya",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُوَارِي",
        "answer": "it covers",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "yuwārī",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " يَا بَنِي آدَمَ قَدْ أَنْزَلْنَا عَلَيْكُمْ لِبَاسًا يُوَارِي سَوْآتِكُمْ وَرِيشًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُۥرِىَ",
        "waznEnglish": "to hide, to conceal, to cover",
        "waznTlit": "wūriya",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوَازِينُهُ",
        "answer": "his scales",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "mawāzīnuhu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " فَمَنْ ثَقُلَتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوَازِينُهُ",
        "answer": "his scales",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "mawāzīnuhu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ خَفَّتْ مَوَازِينُهُ فَأُولَٰئِكَ الَّذِينَ خَسِرُوا أَنْفُسَهُمْ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمِيزَانَ",
        "answer": "and the weight",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-mīzāna",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيزَان",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "mīzān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْوَزْنُ",
        "answer": "And the weighing",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1607,
        "tlit": "wal-waznu",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَالْوَزْنُ يَوْمَئِذٍ الْحَقُّ",
        "rootWord": "و ز ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَزْن",
        "waznEnglish": "and weigh",
        "waznTlit": "wazn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسِعَ",
        "answer": "Encompasses",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasiʿa",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَسِعَ",
        "waznEnglish": "to encompass, to extend",
        "waznTlit": "wasiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسِعَتْ",
        "answer": "encompasses",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wasiʿat",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالَ عَذَابِي أُصِيبُ بِهِ مَنْ أَشَاءُ وَرَحْمَتِي وَسِعَتْ كُلَّ شَيْءٍ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَسِعَ",
        "waznEnglish": "to encompass, to extend",
        "waznTlit": "wasiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُسْعَهَا",
        "answer": "(to) its capacity",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wus'ʿahā",
        "frequency": 32,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 42,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَا نُكَلِّفُ نَفْسًا إِلَّا وُسْعَهَا",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وُسْع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wus'ʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوَسْوَسَ",
        "answer": "Then whispered",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1614,
        "tlit": "fawaswasa",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَوَسْوَسَ لَهُمَا الشَّيْطَانُ لِيُبْدِيَ لَهُمَا مَا وُورِيَ عَنْهُمَا",
        "rootWord": "و س و س",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "وَسْوَسَ",
        "waznEnglish": "to whisper",
        "waznTlit": "waswasa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَضَعُ",
        "answer": "and he relieves",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "wayaḍaʿu",
        "frequency": 26,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 157,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَيَضَعُ عَنْهُمْ إِصْرَهُمْ وَالْأَغْلَالَ الَّتِي كَانَتْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَنَا",
        "answer": "(had) promised us",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadanā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَنَادَىٰ أَصْحَابُ الْجَنَّةِ أَصْحَابَ النَّارِ أَنْ قَدْ وَجَدْنَا مَا وَعَدَنَا رَبُّنَا حَقًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "(was) promised",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 44,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَهَلْ وَجَدْتُمْ مَا وَعَدَ رَبُّكُمْ حَقًّا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعِدُنَا",
        "answer": "you promise us",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "taʿidunā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 70,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَأْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعِدُنَا",
        "answer": "you promise us",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "taʿidunā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 77,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَقَالُوا يَا صَالِحُ ائْتِنَا بِمَا تَعِدُنَا إِنْ كُنْتَ مِنَ الْمُرْسَلِينَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَوَاعَدْنَا",
        "answer": "And We appointed",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wawāʿadnā",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَوَاعَدْنَا مُوسَىٰ ثَلَاثِينَ لَيْلَةً وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰعَدْ",
        "waznEnglish": "to appoint",
        "waznTlit": "wāʿad",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُوعِدُونَ",
        "answer": "threatening",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "tūʿidūna",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 86,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْعُدُوا بِكُلِّ صِرَاطٍ تُوعِدُونَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُوعِدُ",
        "waznEnglish": "to threaten",
        "waznTlit": "tūʿidu",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعِظُونَ",
        "answer": "(do) you preach",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "taʿiẓūna",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِمَ تَعِظُونَ قَوْمًا اللَّهُ مُهْلِكُهُمْ أَوْ مُعَذِّبُهُمْ عَذَابًا شَدِيدًا",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَوْعِظَةً",
        "answer": "an instruction",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "mawʿiẓatan",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 145,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَكَتَبْنَا لَهُ فِي الْأَلْوَاحِ مِنْ كُلِّ شَيْءٍ مَوْعِظَةً",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَوْفُوا",
        "answer": "So give full",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "fa-awfū",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 85,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَوْفُوا الْكَيْلَ وَالْمِيزَانَ وَلَا تَبْخَسُوا النَّاسَ أَشْيَاءَهُمْ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَفَّوْنَهُمْ",
        "answer": "(to) take them in death",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yatawaffawnahum",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 37,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَتْهُمْ رُسُلُنَا يَتَوَفَّوْنَهُمْ قَالُوا أَيْنَ مَا كُنْتُمْ تَدْعُونَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتَوَفَّنَا",
        "answer": "and cause us to die",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "watawaffanā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 126,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " رَبَّنَا أَفْرِغْ عَلَيْنَا صَبْرًا وَتَوَفَّنَا مُسْلِمِينَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 24,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مِيقَاتُ",
        "answer": "(the) set term",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "mīqātu",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 142,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَأَتْمَمْنَاهَا بِعَشْرٍ فَتَمَّ مِيقَاتُ رَبِّهِ أَرْبَعِينَ لَيْلَةً",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيقَٰت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "mīqāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِمِيقَاتِنَا",
        "answer": "to Our appointed place",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "limīqātinā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 143,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا جَاءَ مُوسَىٰ لِمِيقَاتِنَا وَكَلَّمَهُ رَبُّهُ قَالَ رَبِّ أَرِنِي أَنْظُرْ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيقَٰت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "mīqāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِمِيقَاتِنَا",
        "answer": "for Our appointment",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "limīqātinā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَاخْتَارَ مُوسَىٰ قَوْمَهُ سَبْعِينَ رَجُلًا لِمِيقَاتِنَا",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِيقَٰت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "mīqāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِوَقْتِهَا",
        "answer": "its time",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1635,
        "tlit": "liwaqtihā",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 187,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا عِلْمُهَا عِنْدَ رَبِّي لَا يُجَلِّيهَا لِوَقْتِهَا إِلَّا هُوَ",
        "rootWord": "و ق ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقْت",
        "waznEnglish": "are gathered to their appointed time",
        "waznTlit": "waqt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَعَ",
        "answer": "has fallen",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "waqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 71,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " قَالَ قَدْ وَقَعَ عَلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ رِجْسٌ وَغَضَبٌ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوَقَعَ",
        "answer": "So was established",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "fawaqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 118,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَوَقَعَ الْحَقُّ وَبَطَلَ مَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَقَعَ",
        "answer": "fell",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "waqaʿa",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 134,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا وَقَعَ عَلَيْهِمُ الرِّجْزُ قَالُوا يَا مُوسَى ادْعُ لَنَا رَبَّكَ بِمَا عَهِدَ عِنْدَكَ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَقَعَ",
        "waznEnglish": "to fall, to occur, to fulfill",
        "waznTlit": "waqaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاقِعٌ",
        "answer": "(would) fall",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1639,
        "tlit": "wāqiʿun",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَإِذْ نَتَقْنَا الْجَبَلَ فَوْقَهُمْ كَأَنَّهُ ظُلَّةٌ وَظَنُّوا أَنَّهُ وَاقِعٌ بِهِمْ",
        "rootWord": "و ق ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاقِع",
        "waznEnglish": "(became) incumbent",
        "waznTlit": "wāqiʿ",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقَىٰ",
        "answer": "fears Allah",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 35,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَمَنِ اتَّقَىٰ وَأَصْلَحَ فَلَا خَوْفٌ عَلَيْهِمْ وَلَا هُمْ يَحْزَنُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَتَّقُوا",
        "answer": "and that you may fear",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "walitattaqū",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 63,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَوَعَجِبْتُمْ أَنْ جَاءَكُمْ ذِكْرٌ مِنْ رَبِّكُمْ عَلَىٰ رَجُلٍ مِنْكُمْ لِيُنْذِرَكُمْ وَلِتَتَّقُوا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "you fear (Allah)",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 65,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قَالَ يَا قَوْمِ اعْبُدُوا اللَّهَ مَا لَكُمْ مِنْ إِلَٰهٍ غَيْرُهُ أَفَلَا تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَاتَّقَوْا",
        "answer": "and feared Allah",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wa-ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 96,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ أَهْلَ الْقُرَىٰ آمَنُوا وَاتَّقَوْا لَفَتَحْنَا عَلَيْهِمْ بَرَكَاتٍ مِنَ السَّمَاءِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "(are) righteous",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 156,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَسَأَكْتُبُهَا لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ وَيُؤْتُونَ الزَّكَاةَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "become righteous",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 164,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قَالُوا مَعْذِرَةً إِلَىٰ رَبِّكُمْ وَلَعَلَّهُمْ يَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَّقُونَ",
        "answer": "fear Allah",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "yattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 169,
        "wordnum": 38,
        "arabicAyah": " وَالدَّارُ الْآخِرَةُ خَيْرٌ لِلَّذِينَ يَتَّقُونَ أَفَلَا تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّقُونَ",
        "answer": "fear Allah",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "tattaqūna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 171,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " خُذُوا مَا آتَيْنَاكُمْ بِقُوَّةٍ وَاذْكُرُوا مَا فِيهِ لَعَلَّكُمْ تَتَّقُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "fear (Allah)",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 201,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ اتَّقَوْا إِذَا مَسَّهُمْ طَائِفٌ مِنَ الشَّيْطَانِ تَذَكَّرُوا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 166,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "التَّقْوَىٰ",
        "answer": "(of) [the] righteousness ",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-taqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلِبَاسُ التَّقْوَىٰ ذَٰلِكَ خَيْرٌ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(is) for the righteous",
        "pcklId": "221",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 128,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " إِنَّ الْأَرْضَ لِلَّهِ يُورِثُهَا مَنْ يَشَاءُ مِنْ عِبَادِهِ وَالْعَاقِبَةُ لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)",
        "waznFreq": 49,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْنَا",
        "answer": "we put our trust",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkalnā",
        "frequency": 70,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 89,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَسِعَ رَبُّنَا كُلَّ شَيْءٍ عِلْمًا عَلَى اللَّهِ تَوَكَّلْنَا",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَلِجَ",
        "answer": "passes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1646,
        "tlit": "yalija",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 40,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَا يَدْخُلُونَ الْجَنَّةَ حَتَّىٰ يَلِجَ الْجَمَلُ فِي سَمِّ الْخِيَاطِ",
        "rootWord": "و ل ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَلِجَ",
        "waznEnglish": "to penetrate, to pass",
        "waznTlit": "yalija",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "So he turned away",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fatawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 79,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَةَ رَبِّي وَنَصَحْتُ لَكُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "So he turned away",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "fatawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 93,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " فَتَوَلَّىٰ عَنْهُمْ وَقَالَ يَا قَوْمِ لَقَدْ أَبْلَغْتُكُمْ رِسَالَاتِ رَبِّي",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّى",
        "answer": "protects",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawallā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "any allies",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " اتَّبِعُوا مَا أُنْزِلَ إِلَيْكُمْ مِنْ رَبِّكُمْ وَلَا تَتَّبِعُوا مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "friends",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " إِنَّا جَعَلْنَا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ لِلَّذِينَ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) allies",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 30,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّهُمُ اتَّخَذُوا الشَّيَاطِينَ أَوْلِيَاءَ مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيُّنَا",
        "answer": "(are) our Protector",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyunā",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 155,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " أَنْتَ وَلِيُّنَا فَاغْفِرْ لَنَا وَارْحَمْنَا وَأَنْتَ خَيْرُ الْغَافِرِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيِّيَ",
        "answer": "my protector",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyiya",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 196,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ وَلِيِّيَ اللَّهُ الَّذِي نَزَّلَ الْكِتَابَ وَهُوَ يَتَوَلَّى الصَّالِحِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "them",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَيْ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yaday",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 57,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي يُرْسِلُ الرِّيَاحَ بُشْرًا بَيْنَ يَدَيْ رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدَهُ",
        "answer": "his hand",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadahu",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 108,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَنَزَعَ يَدَهُ فَإِذَا هِيَ بَيْضَاءُ لِلنَّاظِرِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَكُمْ",
        "answer": "your hands",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyakum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 124,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَأُقَطِّعَنَّ أَيْدِيَكُمْ وَأَرْجُلَكُمْ مِنْ خِلَافٍ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 149,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَمَّا سُقِطَ فِي أَيْدِيهِمْ وَرَأَوْا أَنَّهُمْ قَدْ ضَلُّوا قَالُوا لَئِنْ لَمْ يَرْحَمْنَا رَبُّنَا وَيَغْفِرْ لَنَا لَنَكُونَنَّ مِنَ الْخَاسِرِينَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدٍ",
        "answer": "hands",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydin",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 195,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " أَلَهُمْ أَرْجُلٌ يَمْشُونَ بِهَا أَمْ لَهُمْ أَيْدٍ يَبْطِشُونَ بِهَا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْيَمِّ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1661,
        "tlit": "l-yami",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 136,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " فَانْتَقَمْنَا مِنْهُمْ فَأَغْرَقْنَاهُمْ فِي الْيَمِّ بِأَنَّهُمْ كَذَّبُوا بِآيَاتِنَا",
        "rootWord": "ي م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمّ",
        "waznEnglish": "aim (at)",
        "waznTlit": "yamm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "their right",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānihim",
        "frequency": 71,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَآتِيَنَّهُمْ مِنْ بَيْنِ أَيْدِيهِمْ وَمِنْ خَلْفِهِمْ وَعَنْ أَيْمَانِهِمْ وَعَنْ شَمَائِلِهِمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قَالَ أَنْظِرْنِي إِلَىٰ يَوْمِ يُبْعَثُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِهِمْ",
        "answer": "(of) their day",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmihim",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيَّامٍ",
        "answer": "epochs",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 54,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكُمُ اللَّهُ الَّذِي خَلَقَ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ فِي سِتَّةِ أَيَّامٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمٍ",
        "answer": "(of the) Day",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmin",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 59,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " إِنِّي أَخَافُ عَلَيْكُمْ عَذَابَ يَوْمٍ عَظِيمٍ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 167,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَإِذْ تَأَذَّنَ رَبُّكَ لَيَبْعَثَنَّ عَلَيْهِمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ مَنْ يَسُومُهُمْ سُوءَ الْعَذَابِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 32,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ هِيَ لِلَّذِينَ آمَنُوا فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا خَالِصَةً يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So today",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 51,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ نَنْسَاهُمْ كَمَا نَسُوا لِقَاءَ يَوْمِهِمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(The) Day",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 53,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " يَوْمَ يَأْتِي تَأْوِيلُهُ يَقُولُ الَّذِينَ نَسُوهُ مِنْ قَبْلُ قَدْ جَاءَتْ رُسُلُ رَبِّنَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) day",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " إِذْ تَأْتِيهِمْ حِيتَانُهُمْ يَوْمَ سَبْتِهِمْ شُرَّعًا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (on the) day",
        "pcklId": "358",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 163,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ لَا يَسْبِتُونَ لَا تَأْتِيهِمْ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "359",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": 405,
        "surahnum": 7,
        "ayahnum": 172,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " شَهِدْنَا أَنْ تَقُولُوا يَوْمَ الْقِيَامَةِ إِنَّا كُنَّا عَنْ هَٰذَا غَافِلِينَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 405,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;